{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Blog di Pilde","text":"<p>Dopo molto tempo rieccoci ... il blog di Matilde e Margherita</p>"},{"location":"blog_2006/","title":"2006","text":""},{"location":"blog_2006/#chi-e-pilde","title":"Chi \u00e8 Pilde?","text":"<p>20-09-2006</p> <p></p> <p>Ciao, mi chiamo Matilde. Quando MeP (Mamma e Pap\u00e0\u00a0)</p> <p>non sapevano ancora se sarei stata una femmina o un maschio, avevano in mente due nomi per me. Uno \u00e8 Pietro, che per inciso \u00e8 il nonno di Carlotta (M)</p> <p>e l'altro Matilde, che non \u00e8 nessuno di famiglia ne tantomeno il personaggio di una fiction alla moda... semplicemente gli piaceva. Sicch\u00e8 zia Betta ha coniato         Pilde        che sarebbe         P        ietro e Mat         ilde        messi insieme... e a me piace!</p>"},{"location":"blog_2006/#il-rebus-di-zio-angelo","title":"Il REBUS di zio Angelo","text":"<p>21-09-2006</p> <p></p>"},{"location":"blog_2006/#ciao-da-nonno-mario-e-nonna-franca","title":"Ciao da nonno Mario e nonna Franca","text":"<p>22-09-2006</p> <p>Ciao siamo nonno Mario e nonna Franca... un benvenuto a Matilde</p>"},{"location":"blog_2006/#eccoci-007","title":"Eccoci ... 007...","text":"<p>25-09-2006</p> <p></p>"},{"location":"blog_2006/#ho-invitato-mara-lorenzo-e-mep-a-cena","title":"Ho invitato Mara, Lorenzo e MeP a cena","text":"<p>29-09-2006</p> <p>Carissimi, ieri sono andata per la prima volta a cena fuori... ho pagato io! Il latte di M \u00e8 buono per\u00f2 a giudicare da quello che si sono mangiati loro, mi sa che c'\u00e8 qualcosa di meglio da mettere sotto i denti... Vabb\u00e8 un po' di pazienza e arrivo pure io.</p> <p></p>"},{"location":"blog_2006/#finalmente-una-foto-con-zia-giorgia","title":"Finalmente una foto con zia Giorgia!","text":"<p>29-09-2006</p> <p></p>"},{"location":"blog_2006/#e-lei-o-non-e-lei-ceeerto-che-e-lei","title":"E' lei o non \u00e8 lei ... ceeerto che \u00e8 lei","text":"<p>30-09-2006</p> <p></p>"},{"location":"blog_2006/#matilde-e-il-cuore","title":"Matilde e il cuore","text":"<p>30-09-2006</p> <p></p> <p>Questo \u00e8 il mio simbolo.  La parte alta del cuore, quelle con le due gobbe per intenderci, sembra proprio una         M        . La parte bassa invece assomiglia ad una         A        rovesciata vero! Poi dovete sapere che nel linguaggio degli informatici (MeP lo sono!!!)</p> <p>la         ~        si chiama         TILDE        e dunque quel serpentello in mezzo al cuore \u00e8 una tilde. Se mettiamo tutto insieme otteniamo         M-A-TILDE        ... il fatto che poi si veda un cuore \u00e8 del tutto casuale ;-)</p>"},{"location":"blog_2006/#prima-volta-in-camper-e-il-mare","title":"Prima volta in camper... e il mare.","text":"<p>03-10-2006</p> <p>Ragazzi, lo scorso fine settimana \u00e8 stato fantastico... mille novit\u00e0\u00a0. La sera siamo arrivati a Sabaudia in camper... eravamo MeP ed io, Bruno e Noemi. Bello dormire col rumore delle onde.    </p> <p>Poi l'indomani c'hanno raggiunto in tantissimi Nicole, Sophie, Nathalie, Enrico, Bruno, Noemi, Peppe, Luciana, Francesco, Alfonso, Mariapaola, Mauro, Annarita, Augh, Luca, Federica ...  insomma una trib\u00f9. Eravamo 16... abbiamo organizzato un pranzone a base di avanzi e pasta... a me ancora mi tocca il latte di mamma ;-)</p> <p></p> <p>Abbiamo giocato, mangiato, scherzato, fatto il bagno, qualcuno ha anche volato, ma soprattutto ho visto il mare pi\u00f9 da vicino. Che bello!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2006/#le-sbinonne","title":"Le sbinonne","text":"<p>07-10-2006</p> <p>Matilde ha due         sbi        -nonne, le Marie. Una         sbi        nonna \u00e8 una         bis        nonna specialissima... la leggenda narra che in dialetto ligure sbinonna sia l'equivalente di bisnonna, ma \u00e8 forte il dubbio che sia una delle irresistibili storpiature di una delle Marie.. comunque che importanza ha, nella nostra famiglia abbiamo due sbinonne... e che sbinonne!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2006/#auguri-alle-gemelline","title":"Auguri alle gemelline","text":"<p>08-10-2006</p> <p>Esattamente un mese fa, il 7 settembre, arrivavamo in ospedale alla Fabia Mater. Ci hanno accomodato in una stanza del secondo piano. Entrando ci aspettavano Cristina e la piccola Alessia, per gli amici Toporosa. Toporosa era nata quel mattino. Di li a pochissimo sarebbe nata anche Matilde e nei giorni successivi le due neo-mamme e le due piccine avrebbero condiviso dei momenti importanti... avrebbero imparato a conoscersi.</p> <p></p> <p></p> <p>Auguri piccolissime... anche se crescete a vista d'occhio! Mi raccomando per\u00f2, prima di chiedere le chiavi della macchina ai P, aspettate un pochino :D</p>"},{"location":"blog_2006/#il-mio-primo-museo","title":"Il mio primo museo","text":"<p>15-10-2006</p> <p>Oggi sono stata al mio primo museo... quello dell'aeronautica militare di Vigna di Valle.</p> <p></p> <p>Stavo con un sacco di amici, ma il mio preferito \u00e8 Paolo... il suo ciuffo \u00e8 irresistibile.</p> <p></p> <p>Alla fine ero un po' stanca e cos\u00ec mi sono fatta una pennica in riva al lago... RONF... RONF!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2006/#pranzo-al-mare","title":"Pranzo al mare","text":"<p>15-10-2006</p> <p>La mia amica Popi ed io, siamo andate a pranzo al mare. Volevamo andare da sole, ma le mamme non ci lasciano mai... si sa... mamme italiane. Splendida giornata.</p> <p></p>"},{"location":"blog_2006/#bentornato-zio-nic","title":"Bentornato zio Nic","text":"<p>19-10-2006</p> <p>Domani torna zio Nicola. Non vedo l'ora di conoscervi zia Annagloria e te... comunque la prossima volta che vai in \"vacanza\", porta pure la zia. Quetti uomini!!! :-D</p> <p></p>"},{"location":"blog_2006/#vi-presento-i-miei-nonni","title":"Vi presento i miei nonni","text":"<p>25-10-2006</p> <p>Secondo voi quale \u00e8 il pi\u00f9 felice? A me sembra di averli conquistati tutti e quattro :D</p> <p></p>"},{"location":"blog_2006/#una-gara-di-limbo-un-po-speciale","title":"Una gara di Limbo un po' speciale!","text":"<p>25-10-2006</p> <p>Oggi sono andata a vedere una gara di limbo! Hei ma che avete capito?? I concorrenti erano dei piccoli aereoplanini radiocomandati che dovevano passare sotto un filo di lana a 2 metri da terra!Si stava cosi' bene al sole e sul prato del decollo!Le cose che mi sono piaciute di piu' pero' sono state le salsicce alla brace con i fagioli (le ha mangiate mamma ovviamente...a me sono arrivate qualche ora dopo!)</p> <p>e soprattutto il sonno che mi sono fatta sulla pancia di pap\u00e0\u00a0!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2006/#un-weekend-di-novita","title":"Un weekend di novit\u00e0","text":"<p>01-11-2006</p> <p>Ciao, sono appena tornata da un we in camper con MeP ricco di nuove scoperte. Sono stata alle terme di Bagnaccio....ovviamente non ho fatto il bagno perch\u00e8 ancora sono troppo piccola, ma ho guardato MeP che si godevano l'acqua calda e il sole del mattino!</p> <p></p> <p>Verso l'ora di pranzo sono andata a Bolsena a rilassarmi in riva al lago vicino al mio camper.</p> <p></p> <p>Infine al tramonto sono andata a visitare un bellissimo paesino arroccato sui calanchi, Civita di Bagnoregio.</p> <p></p>"},{"location":"blog_2006/#sono-arrivati","title":"Sono arrivati","text":"<p>04-11-2006</p> <p>Finalmente ho conosciuto lo zio Nic e la zia Annagloria...mi stanno proprio simpatici, eppoi con loro ho fatto un sacco di cose nuove. Ho preso per la prima volta la metropolitana</p> <p></p> <p>Alla fine ero un pochino stanca e dunque ci siamo rilassati in riva al Tevere.</p> <p></p> <p>P.S. Zio Nic, mi ha raccontato che da bambino ha dato fuoco ai capelli del fratello ... che fico :-)</p>"},{"location":"blog_2006/#toporosa-e-qui","title":"Toporosa \u00e8 qui!","text":"<p>06-11-2006</p> <p>Oggi siamo state insieme la mia gemellina ed io... siamo carine vero!    </p> <p>Abbiamo giocato insieme e poi abbiamo badato ai nostri genitori... sapete sono piuttosto infantili, ma aspettate che cominciamo a parlare e ve ne diciamo quattro!</p> <p></p> <p>Eccomi qui !!! Sono Toporosa !!! Oggi sono andata a trovare la mia amichetta Matilde. Ci siamo messe tutte e due sulla palestrina di Matilde e abbiamo scoperto che oltre ad essere amichette siamo anche un p\u00f2 gelosotte l'una dell'altra .... insomma basta mettere il punto IL MIO PAPA' E LA MIA MAMMA SONO I MIEI E BASTA !!! ... i tuoi sono i tuoi... hihihi :-D</p> <p>Un bacione grande da Toporosa e i miei MeP</p>"},{"location":"blog_2006/#il-mio-primo-saluto","title":"Il mio primo saluto!","text":"<p>07-11-2006</p> <p>Ciao \"zii\", ciao Matilde, oggi scrivo il mio primo saluto sul tuo blog. Ieri finalmente dopo quasi 2 mesi ci siamo riviste... Mamma mia quanto sei cresciuta! Mi ha fatto un effetto strano vedere qualcuno della mia stessa \"taglia\" , di solito vedo solo dei grandi ! Allora esistono quelli piccolini come me ! Che bello !!! Presto giocheremo insieme e poi andremo anche in discoteca per la gioia di MeP :-P CIao Un bacione TOPOROSA</p>"},{"location":"blog_2006/#amici-speciali","title":"Amici speciali","text":"<p>19-11-2006</p> <p>Oggi ho conosciuto degli amici speciali. Ormai da qualche tempo, i nostri amici e MeP, invece di scambiarsi regalini per il compleanno, raccolgono dei soldi in un salvadanaio per poi donarli in beneficenza. Oggi finalmente abbiamo portato il nostro salvadanaio a fra Benedetto per il progetto         ridare la luce        .</p> <p></p> <p>Si tratta di un progetto congiunto tra l'aeronautica militare e il fatebenefratelli per operare di cataratta i bambini e gli adulti del  Mali. Con pochi soldi si pu\u00f2 ridare la vista ad una persona... non vi pare eccezionale?  Per chi ne volesse sapere di pi\u00f9         www.afmal.org    </p> <p>Poi abbiamo fatto un giretto per il fatebenefratelli di Genzano. In questa struttura sono ospitate delle persone speciali ed \u00e8 stato un piacere conoscerle. Non ci sono parole per descriverle, sono uniche. Sono piccole ma grandi, semplici e complesse, sorridenti e tristi, illuse e consapevoli, ma soprattutto vere, una virt\u00f9 che al giorno d'oggi non \u00e8 proprio comune.    </p> <p>In particolare saluto Marco che ci ha mostrato i suoi bellissimi quadri e anche bruschetta, un asinello con cui i ragazzi fanno onoterapia. Infine siamo stati a pranzo (e come te sbagli)</p> <p>con Bruno e Noemi. Al nostro ritorno per completare una giornata speciale abbiamo soccorso due ragazzi che erano rimasti senza benzina (l'incubo di M)</p> <p>e li abbiamo trainati fino al distributore pi\u00f9 vicino.</p>"},{"location":"blog_2006/#mamma-in-palestra-e-papa-vola","title":"Mamma in palestra e pap\u00e0\u00a0 vola","text":"<p>21-11-2006</p> <p>Oggi mamma \u00e8 tornata in palestra mentre pap\u00e0 ed io discorrevamo al bar in sua attesa. L'ho vista un po' affaticata, ma datele tempo e vedrete. Dai ma...</p> <p>Invece sabato scorso pap\u00e0 ha fatto  un voletto.</p> <p></p> <p>Quando si aspetta un bambino/a ci si domanda spesso... come cambier\u00e0 la mia vita? In fondo non molto, l'unica cosa \u00e8 che se prima ci mettevi 5 minuti a fare le cose ore ne impieghi 10... ci vuole solo un pizzico di pazienza e organizzazione in pi\u00f9. In compenso si fanno un sacco di cose nuove insieme!</p>"},{"location":"blog_2006/#martufello","title":"Martufello","text":"<p>21-11-2006</p> <p></p> <p>Perplessa!</p>"},{"location":"blog_2006/#lestate-di-smartino","title":"L'estate di S.Martino","text":"<p>22-11-2006</p> <p>E' davvero incredibile, ancora giornate di sole e caldo!E allora io ne approfitto... Sono andata al parco della caffarella con Aurora e la sua mamma Nathalia,</p> <p></p> <p>al porto di ostia con MeP</p> <p></p> <p>al mare con Pop\u00ec e Tommy</p> <p></p>"},{"location":"blog_2006/#auguri-agli-scorpioncini","title":"Auguri agli scorpioncini","text":"<p>23-11-2006</p> <p>Tanti auguri alla piccola NICOLE che compie 2 anni, e a Trota e Nathalia...che ne fanno qualcuno in piu'....</p>"},{"location":"blog_2006/#pensiero-per-mamma-carlotta","title":"Pensiero per mamma Carlotta","text":"<p>23-11-2006</p> <p>     Si \u00e8 madre per capire l'inesplicabile    </p> <p>     Si \u00e8 madre per illuminare le tenebre    </p> <p>     Si \u00e8 madre per coccolare quando i lampi striano la notte, quando il tuono viola la terra, quando il fango inghiotte...    </p> <p>     Si \u00e8 madre per amare senza inizio n\u00e8 fine    </p> <p>Miriam Ba (Burkina Faso)</p> <p>     ti voglio bene    </p> <p>     Zia Giorgia    </p>"},{"location":"blog_2006/#chiacchierando-con-papa","title":"Chiacchierando con pap\u00e0","text":"<p>24-11-2006</p> <p></p> <p>Cosa ci saremo detti ...</p>"},{"location":"blog_2006/#fanatica","title":"Fanatica!","text":"<p>25-11-2006</p> <p>La mia mamma, che \u00e8 un p\u00f2 fanatica, dice che sono bellissima....voi che dite? :)</p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2006/#zia-betta-e","title":"Zia Betta e ...","text":"<p>29-11-2006</p> <p>Lei \u00e8 zia Betta, ma chi mi sta facendo la foto? ... \u00e8 proprio brutto!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2006/#papa-balu","title":"Pap\u00e0 (Bal\u00f9)","text":"<p>canta ... lo stretto indispensabile! 30-11-2006</p> <p></p> <p>Ti bastan poche briciole lo stretto indispensabile</p> <p>E i tuoi malanni puoi dimenticar</p> <p>Infondo basta il minimo sapessi quanto \u00e8 facile</p> <p>Trovare quel p\u00f2 che occorre per campar</p> <p>Mi piace vagare ma ovunque io sia</p> <p>Mi sento di stare a casa mia</p> <p>Ci son lass\u00f9 le api che il loro miele fan per me</p> <p>Se sotto un sasso poi guarderai ci troverai</p> <p>Le formiche e un p\u00f2 io me ne manger\u00f2</p> <p>Vicino a te quel che ti occorre puoi trovar</p> <p>Ma quando?</p> <p>Lo puoi trovar</p> <p>Ti bastan poche briciole lo stretto indispensabile</p> <p>E i tuoi malanni puoi dimenticar</p> <p>Ti serve solo il minimo e poi trovarlo \u00e8 facile</p> <p>Quel tanto che ti basta per campar</p> <p>Quando tu prendi un frutto non fidarti mai</p> <p>Ahi</p> <p>Se ti pungi \u00e8 brutto ti fai male sai</p> <p>Attento ai fichi d'india perch\u00e8 hanno tanto spine ma invece se</p> <p>Tu trovi un fico che \u00e8 normal te lo prendi e nn ti farai del mal</p> <p>Hai capito si o no?</p> <p>Vicino a te quel che ti occorre troverai</p> <p>Lo troverai</p> <p>Lo troverai</p> <p>Mamma mia questa si che \u00e8 vita! ti rilasci cos\u00ec gi\u00e0 e vieni vieni qui fa come me perch\u00e8 stammi a sentire ragazzino se farai come quel ape ti stancherai troppo e non perder tempo sempre a cercare le cose che vuoi e non puoi trovar.....</p> <p>E quando sai che puoi farne a meno e non ci stai pensando nemmeno</p> <p>Sai cosa accadr\u00e8 quel che ti occorre ti arriver\u00e0</p> <p>Ti bastan poche briciole lo stretto indispensabile</p> <p>E i tuoi malanni puoi dimenticar</p> <p>Eh gi\u00e0</p> <p>Ti serve solo il minimo e poi trovarlo \u00e8 facile</p> <p>Quel tanto che ti basta per campar</p> <p>Gi\u00e0</p> <p>Quel tanto che ti basta per campar.</p> <p>Come no</p>"},{"location":"blog_2006/#laltalena","title":"L'altalena","text":"<p>02-12-2006</p> <p>L'altro giorno ho conosciuto un nuovo gioco... l'altalena! Non ho ancora capito se mi piace, ma pare che MeP non potessero fare a meno di farmela provare... di tanto in tanto tocca accontentarli, ma aspettate che abbia il dono della parola e gliene conto quattro ;-)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2006/#un-bel-regalino","title":"Un bel regalino","text":"<p>03-12-2006</p> <p>Cristina, la mamma di Toporosa, mi ha fatto un bellissimo regalino... eccolo. Grazie Cri.</p> <p></p> <p>P.S. Domenica dopo pranzo usciamo con Alessia, faccimo tardi, non ci aspettate alzati ;-)</p>"},{"location":"blog_2006/#matilde-nella-casina-di-toporosa","title":"Matilde nella casina di Toporosa","text":"<p>04-12-2006</p> <p></p> <p>Eccola qui !!! Matilde mi \u00e8 venuta a trovare e le ho fatto vedere tutti i miei giochini !!! Poi lei si \u00e8 addormentata .... spero tanto che si sia divertita !!!! Le ho fatto \"tastare\" anche tutti i miei Teletubbies !!! :-D :-P</p>"},{"location":"blog_2006/#calcata-e-le-cascate-di-monte-gelato","title":"Calcata e le cascate di Monte Gelato","text":"<p>04-12-2006</p> <p>Ciao a tutti. Ieri gita fuoriporta con Nicole, Sophie e i loro MeP. Siamo stati a Calcata, un paesotto molto grazioso arroccato su uno sperone. Ci siamo accomodati sulle sedie di pietra all'ingresso, abbiamo fatto un giretto per il paese, giocato a 1,2,3 stella e poi l'immancabile panino con le salsicce. Nel tornare a Roma siamo passati alle cascate di Monte Gelato.    </p> <p>Infine Mara e Lorenzo ci hanno invitato a cena. Abbiamo giocato tanto insieme e mi sono divertita, eppoi una grande novit\u00e0\u00a0... ieri una 500 travestita da letto che girava per Grottaferrata \u00e8 arrivata a casa ed ha portato il letto a Mara e Lorenzo... fate vobis :-D</p>"},{"location":"blog_2006/#papa-in-trasferta","title":"Pap\u00e0 in trasferta","text":"<p>07-12-2006</p> <p>Ciao Matilde. Sono all'aeroporto di Philadelphia in attesa di andare ad Atlanta. Oggi \u00e8 il primo giorno che stiamo veramente lontani... addirittura oltreoceano. Ma torno prestissimo e la prossima volta ci veniamo insieme alla mamma. A proposito, mi raccomando, tieni d'occhio la mamma ;-)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2006/#terzo-complemese","title":"Terzo complemese","text":"<p>08-12-2006</p> <p>ciao oggi compio 3 mesi! sono grande ormai!</p> <p>invece di ricevere regali voglio fare un regalo speciale al mio pap\u00e0 che \u00e8 lontano....una mia foto appena sveglia...cos\u00ec lo metto di buon umore!come farebbe altrimenti ad iniziare la giornata senza di me??? tvb P :)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2006/#io-lavoro-e-voi-in-toscana-ma-che-si-fa-cosi","title":"Io lavoro e voi in Toscana... ma che si fa cos\u00ec?!?","text":"<p>09-12-2006</p> <p>Mentre io lavoro in quel di Atlanta voi siete a Buonconvento con Ronzinante... vabb\u00e8, ma la prossima volta non mi fregate :-D</p> <p></p> <p></p> <p>Atlanta \u00e8 \"sciapetta\", ma Georgia Tech is amazing!!! Ogni volta che vengo negli Stati Uniti mi entusiasma l'enorme valore che qui danno all'innovazione e alla ricerca e mi infastidisce il \"nostro\" essere assoultamente inconsistenti. Per contro il cibo fa schifo... pollo fritto e salsette... come si dice, ariconsolamoce co' l'aglietto!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2006/#we-con-i-nonni-e-la-zia-giorgia","title":"We con i nonni e la zia Giorgia","text":"<p>11-12-2006</p> <p>ciao pap\u00e0, hai ragione noi ci siamo proprio divertiti!siamo stati ad inciuccarci di brunello a Montalcino e poi a fare shopping natalizio ad Orbetello.ma dai resisti ancora qualche ora che domani ci vediamo e mi strapazzi di coccole e io ti tiro i capelli e ti faccio tutti i versi che ho imparato!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2006/#io-cho-un-segreto","title":"Io c'ho un segreto ...","text":"<p>14-12-2006</p> <p>... ma ancora non ve lo posso dire ... stay tuned ;-)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2006/#auguri-budino","title":"Auguri Budino","text":"<p>17-12-2006</p> <p>Oggi vi voglio raccontare di mio fratello Budino.</p> <p></p> <p>Budino \u00e8 un bambino Brasiliano, la cosa magica \u00e8 che non \u00e8 solo fratello mio, ma anche di Nicole, Sophie, Ascanio e Francesco eppoi non \u00e8 solo figlio di Mep, ma anche di Mara, Lorenzo, Nospa, Simona, Nathalie, Enrico, Lampadina, Paperoga, Bravo Bravo, Noemi, Valvola, Trota, Valentina, Fracassa, Nep, Fenomeno, Geppa, Cipolla, Venturi, Cristina, Nonno, Peppe, Luciana, Tre Minuti, Follevento e .... bello vero.</p> <p></p> <p>Budino e i nostri amici brasiliani ci fanno gli auguri:</p> <p>\"que Jesus le retraga tudo bom para alegria saudes para voc\u00c3\u00a8 e toda a sua familia. Muito obrigado por seo ajudo. Te desejo um feliz Natal\" </p> <p>grazie a Bruno e Noemi abbiamo anche la traduzione ...</p> <p>\"che Gesu riservi per te e la tua famiglia il meglio per allegria e salute. Molte grazie per il tuo aiuto. Ti auguro un felice Natale\"</p> <p>... e noi contraccambiamo ...         AUGURI FRATELLINO        .</p>"},{"location":"blog_2006/#benvenuto-ascanio-lamperino","title":"Benvenuto Ascanio... Lamperino!","text":"<p>17-12-2006</p> <p>Finalmente n'omo tra sto branco de femmine... \u00e8 nato Ascanio, pesa 3.35Kg e mamma e bambino stanno benissimo. Il padre, Lampa, non trova l'interruttore ... HIHIHIHIHI, mica ce n'ha uno solo!!!!</p> <p></p> <p>Un abbraccio da Matilde e MeP.</p>"},{"location":"blog_2006/#segreto-svelato-mica-una-quattro-novita-e-che-novita","title":"Segreto svelato .... mica una, quattro novit\u00e0\u00a0 ... e che novit\u00e0\u00a0!!!!","text":"<p>23-12-2006</p> <p>Prima di tutto benvenuta Lucia... e si, l'epidemia dilaga impetuosa, un'altra amichetta \u00e0 nata ieri. Ormai credevo la portasse Babbo Natale ed invece eccola qui. Un bacio alla mamma e pure al pap\u00e0.</p> <p>Poi vi ricordate che avevo un segreto... pure Pinuzza e Gianluca aspettano. Evvai!</p> <p>Ieri sera sono stata per la prima volta in discoteca al 45 giri. Non \u00e8 che abbia capito molto, un po' troppa confusione per i mie gusti, per\u00f2... tutti mi salutavano, mi indicavano e \"pucci pucci\", \"trilli trilli\"... mica ho capito perch\u00e8 parlano cos\u00ec strano. Comunque abbiamo salutato gli amici di Mep e siamo andati a casetta... lunga dormita stanotte.</p> <p>Infine oggi ho fatto il mio primo vaccino. L'infermiera \u00e8 stata bravissima ed io non ho fiatato... sono una dura io ;-)</p>"},{"location":"blog_2006/#tanti-auguri-a-tutti","title":"Tanti auguri a tutti","text":"<p>23-12-2006</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/","title":"2007","text":""},{"location":"blog_2007/#buon-anno-dalla-sicilia","title":"Buon anno dalla Sicilia","text":"<p>02-01-2007</p> <p>Ciao a tutti...</p> <p>Con Mep siamo in Sicilia da zio Nicola e zia Annagloria. Siamo partiti da Napoli il 30, cosa estemporanea come al nostro solito e siamo sbarcati nella magnifica Palermo. Da li brum...brum... verso Catania. Che bella! Siamo arrivati al Carrubo di mattina presto, ma zio Nicola era stato chiamato in missione e dunque non c'erano. Abbiamo chiamato la zia al telefone e \"...siamo di fronte al tuo cancello\"...\"... non ci posso credere sono scioccata!\". Poi abbiamo aspettato che lo zio tornasse... :-D non ha trovato Annagloria a casa e .... scena di gelosia, ma poi quando ha visto che c'ero io, m'ha subito coccolata. Abbiamo organizzato una buona cenetta e poi ballato a pi\u00f9 non posso fino al nuovo anno. Alla fine ero stanca e mi sono accucciolata... BUON ANNO, IL MIO PRIMO ANNO!</p> <p>P.S. Oggi si lavora...</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#cybernonni","title":"Cybernonni","text":"<p>11-01-2007</p> <p>Da oggi nonna Lilli e nonno Gianni sono online con la loro nuova adsl... tremate :-)</p>"},{"location":"blog_2007/#ecco-lucia","title":"Ecco Lucia","text":"<p>11-01-2007</p> <p>Finalmente oggi ho conosciuto Lucia. Che carina, mi sa che faremo grandi cose insieme... intanto stasera ci mangiamo la prima pizza... vabb\u00e8 col latte di mamma!!!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#un-babbo-natale-un-po-speciale","title":"Un babbo natale un po' speciale!","text":"<p>12-01-2007</p> <p>Ciao, ecco la mia gemellina Toporosa in versione Babbo Natale!Carina vero?</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#un-topino-rosa-battezzato","title":"Un topino rosa battezzato","text":"<p>14-01-2007</p> <p>Ciao Gemellina    </p> <p>E guardate un p\u00f2 come era bella!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#la-befana-viene-dallalto","title":"La Befana viene... dall'alto","text":"<p>15-01-2007</p> <p>Bruno, Andrea e Luca \"         hanno volteggiato, con i loro paramotore gettando caramelle e dolcetti sulla folla estasiata e con il naso all'ins\u00f9        \"... cita l'articolo apparso sul giornale Nuovo Oggi Castelli di Giovedi 11 Gennaio 2007.    </p> <p>Per di pi\u00f9 i soldi raccolti sono stati devoluti in beneficenza... Grandi ragazzi. Evvai cos\u00ec.</p>"},{"location":"blog_2007/#1-gennaio-2007","title":"1 Gennaio 2007","text":"<p>20-01-2007</p> <p>ciao, vi racconto la mia prima giornata del 2007 :)</p> <p>Dopo aver ballato fino a tardi col mio pap\u00e0\u00a0 la notte di capodanno ed essermi fatta coccolare dalla mia mamma appena sveglia, siamo stati, insieme ad annagloria e nic, a fare una passeggiata a 1700 m sull'Etna!Che bello, passare dal mare alla montagna in cos\u00ec poco tempo...e poi c'era tantissima neve e un panorama bellissimo, faceva caldo e lo zio nic mi ha tirata con lo slittino!Mi sono divertita tantissimo a fare delle discese spericolate e ho anche fatto qualche passetto sulla neve!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#sono-piccola-e-indifesa","title":"Sono piccola e indifesa","text":"<p>25-01-2007</p> <p>ciao amici,</p> <p>guardate un p\u00f2 come devo subire la mia amichetta pop\u00ec....solo perch\u00e8 lei \u00e8 pi\u00f9 grande di me!</p> <p>ma quando diventer\u00f2 grande faremo i conti : )</p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#nonnini-mi-mancate","title":"Nonnini mi mancate","text":"<p>30-01-2007</p> <p>ciao nonnini,</p> <p>so che siete in messico a divertirvi ma mi mancate.</p> <p>vi mando un grande bacio</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#ancora-sole-e-io-ne-approfitto","title":"Ancora sole e io ne approfitto","text":"<p>01-02-2007</p> <p>Eccomi qui ancora a passeggiare in una bellissima giornata di sole con la mia amichetta Pop\u00ec a villa Pamphili.</p> <p>Poi insieme a zia Giorgia e Chicca sono stata a vedere la mostra del teatro delle ombre dedicata a Lele Luzzati, che divertenti quei giochi di luci e marionette!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#i-miei-primi-20km-in-bicicletta","title":"I miei primi 20Km in bicicletta","text":"<p>06-02-2007</p> <p>ciao amici,</p> <p>questo bellissimo weekend di febbraio, ma con temperature primaverili, mi ha permesso di testare il mio fantastico carrello!</p> <p>Dietro il mio pap\u00e0 sfrecciavo come una campionessa delle due ruote sul lungomare di Sabaudia.Mamma ci seguiva a ruota senza perdermi di vista un minuto per\u00f2!</p> <p>Tutti i ciclisti che incrociavamo ci additavano stupiti....ci hanno anche chiesto da dove venivamo, pensando forse che fossimo una famigliola spartano-crucca!</p> <p>Io mi sono divertita un mondo, mi sono appisolata un po' e poi ho anche chiaccherato da sola mentre guardavo il mare.</p> <p>Che spasso! :)</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#un-giorno-importante","title":"Un giorno importante!","text":"<p>11-02-2007</p> <p>ciao amici,</p> <p>oggi \u00e8 un giorno importantissimo perch\u00e8 ho fatto tante cose nuove.</p> <p>Stamattina sono stata in piscina con MeP.</p> <p></p> <p>Che bello tutta quell'acqua e i bimbi che mi guardavano e giocavano. Ho sguazzato come un pescetto per mezz'ora provando tutti gli stili ... pancia in su, in gi\u00f9, morto a galla...!</p> <p></p> <p>Dopo la nuotata sono crollata in braccio al mio pap\u00e0...guardate che nuotare \u00e8 davvero stancante!</p> <p>Poi quando mi sono svegliata ero affamatissima e ho mangiato per la prima volta il brodo vegetale con la crema di riso....mi sono sbafata quasi tutto il piatto! Ho preso tutto dal mio pap\u00e0\u00a0! :)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#alle-terme-di-viterbo","title":"Alle terme di Viterbo","text":"<p>17-02-2007</p> <p>Ciao, ieri P doveva lavorare a Viterbo e dunque M, nonno Gianni ed io abbiamo approfittato per andare alle terme dei Papi. Poi P e Silvia ci hanno raggiunto e super mega bagnetto... che calduccio, proprio piacevole, io e il mio costumino con Nemo abbiamo spopolato...    </p> <p>Se non fosse che ad un certo punto ho bevicchiato e ... blah quell'acqua c'ha un saporaccio ;-)</p>"},{"location":"blog_2007/#auguri-mep","title":"Auguri MeP","text":"<p>21-02-2007</p> <p></p> <p>Sono passati ben 5 anni da quando la mia mamma e il mio pap\u00e0 si sono dati il primo bacio....quante cose sono successe ...M si \u00e8 laureata con un proff fighissimo (hihihihi)</p> <p>, hanno preso il brevetto di parapendio, sono andati a vivere insieme, hanno vinto un bronze award ad un concorso mondiale, hanno comprato il camper, hanno fatto il giro dell'austria in bicicletta,  e adesso, ultima ma pi\u00f9 importante.... hanno fatto una figlietta meravigliosa....che sarei io! ;)</p>"},{"location":"blog_2007/#un-bacio-a-lulu","title":"Un bacio a Lul\u00f9","text":"<p>21-02-2007</p> <p>ciao lul\u00f9,</p> <p>anche io ho lo stesso struzzo verde....a me piace un sacco mordergli il collo!</p> <p></p> <p>Bello il tuo blog</p> <p>http://luluontheweb.blogspot.com/</p> <p>verr\u00f2 a visitarlo spesso. :)</p>"},{"location":"blog_2007/#sondaggio-scarpe-che-passione","title":"Sondaggio: SCARPE che passione!","text":"<p>25-02-2007</p> <p>La mia mamma ne ha almeno una cinquantina e io non potevo che ereditare questa passione!</p> <p>Infatti ho pi\u00f9 scarpe che mesi! :D</p> <p>Quale vi piace di pi\u00f9? Lasciate il vostro commento e alla fine vi dir\u00f2 quale \u00e8 la mia preferita!</p>       ![scarpe1.jpg](img/uploads_2007_02_scarpe1.jpg)            ![scarpe2.jpg](img/uploads_2007_02_scarpe2.jpg)            ![scarpe3.jpg](img/uploads_2007_02_scarpe3.jpg)            ![scarpe4.jpg](img/uploads_2007_02_scarpe4.jpg)            ![scarpe5.jpg](img/uploads_2007_02_scarpe5.jpg)            turkish            etoile            christmas            fashion            conigliose            ![scarpe6.jpg](img/uploads_2007_02_scarpe6.jpg)            ![scarpe8.jpg](img/uploads_2007_02_scarpe8.jpg)            ![scarpe7.jpg](img/uploads_2007_02_scarpe7.jpg)            ![scarpe9.jpg](img/uploads_2007_02_scarpe9.jpg)            ![scarpe10.jpg](img/uploads_2007_02_scarpe10.jpg)            sport            figliadeifiori            paperina            everyday            etnico"},{"location":"blog_2007/#tlinun-dentino","title":"Tlin....un dentino!","text":"<p>25-02-2007</p> <p>Hei ecco perch\u00e8 questi giorni ero un p\u00f2 stranitella....\u00e8 uscita fuori dalla mia gengiva una piccola puntina bianca...MeP dicono che si chiama 'dentino' e che potr\u00f2 usarlo per mangiare tante cose buone e croccanti e per dire le parole difficili, tipo ZIA! :)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#zio-gianluca-e-zia-angela","title":"Zio Gianluca e zia Angela","text":"<p>28-02-2007</p> <p>Ieri sera sono venuti a trovarmi e mi sono divertita un mondo. A prestissimo zietti.</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#mezzo-anno","title":"Mezzo anno!","text":"<p>08-03-2007</p> <p>Oggi compio 6 mesi! Ne ho fatte di cose in questo mezzo anno eh?</p> <p></p> <p>N.B. Auguri anche alla mia gemellina Toporosa :)</p>"},{"location":"blog_2007/#la-torta","title":"La torta","text":"<p>09-03-2007</p> <p>Non ho ben capito perch\u00e8 tutti la mangiavano ed io ho potuto solo imbrattarmi un pochino le mani, per\u00f2 mi sa che in futuro le cose cambieranno ... \"noi siamo piccoli, ma cresceremo e allora virgola\" ...</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#un-saluto-alla-mia-amica-silvia","title":"Un saluto alla mia amica Silvia","text":"<p>09-03-2007</p> <p>In Svizzera fa freddo, ma noi sappiamo come riscaldarci in Italia... con l'acqua calda.</p> <p></p> <p>Ciao Silvia .. a prestissimo.</p>"},{"location":"blog_2007/#brum-brum-sulla-mia-coccinella-sprint","title":"BRUM BRUM sulla mia coccinella sprint","text":"<p>09-03-2007</p> <p>Oggi si va in moto sulla mia coccinella sprint</p> <p></p> <p>... e vediamo chi riesce a starmi dietro!!!</p>"},{"location":"blog_2007/#toporosa-con-un-nuovo-look","title":"TOPOROSA con un nuovo look !!!","text":"<p>10-03-2007</p> <p>Ciao Matilde !!! Volevo mandare un salutone grande grande a te e ai tuoi MeP...e poi vi volevo anche far vedere il mio nuovo look ...hihihi...che ne pensate ? Aspetto i vostri pareri</p> <p></p> <p>Un bacione da Alessia</p>"},{"location":"blog_2007/#le-dejeuner-sur-lerbe","title":"Le dejeuner sur l'erbe","text":"<p>14-03-2007</p> <p>In occasione del compleanno di Nathalie, la mamma della mia amica Pop\u00ec, siamo state a fare una passeggiata in centro. Abbiamo visto il colosseo (in verit\u00e0 Pop\u00ec ha cercato di svegliarmi per ammirarne la bellezza, ma l'aria primaverile e i san pietrini contribuivano a facilitare il mio sonno)</p> <p></p> <p>e poi abbiamo pranzato su un bel prato di margherite.Ha tutto un altro sapore la pappa fatta cosi'! ;)</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#buon-onomastico-matilde","title":"BUON ONOMASTICO MATILDE !!!","text":"<p>15-03-2007</p> <p>Ciao Matilde ! La mia mamma ha letto sul calendario che oggi \u00e8 S. Matilde!! Per festeggiare fatti portare sulle giostre dalla tua mamma :-)</p> <p>. Io ci sono stata ed \u00e8 stato proprio bellissimo ...tante luci, suoni, colori e mentre la giostra girava mi potevo impicciare di tutto hihihi :-D</p> <p></p> <p>Io intanto ti mando un bacione e un abbraccio grande grande :-D Tanti auguri !!! T.V.B. Toporosa</p> <p>p.s. Auguri anche dai miei MeP</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#benvenuta-lola","title":"Benvenuta Lola","text":"<p>16-03-2007</p> <p>Un'altra amichetta... ma chi ci fermer\u00e0 quando usciremo tutte insieme!!!</p> <p></p> <p>Benvenuta Lola e un grosso abbraccio a mamma Gaia e pap\u00e0 Gianpaolo.</p>"},{"location":"blog_2007/#a-spasso-con-nonna-franca","title":"A spasso con nonna Franca","text":"<p>17-03-2007</p> <p>Oggi ho inaugurato il passeggino che useranno i nonni per portarmi a spasso.</p> <p>Sono stata con nonna Franca in un bel posto pieno di alberi e un verdissimo prato.</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#matrimonio-combinato","title":"Matrimonio combinato","text":"<p>17-03-2007</p> <p>Il pap\u00e0 di Paolo e il mio stanno combinando il nostro matrimonio.....</p> <p></p> <p>ma insomma vi sembra giusto?Potr\u00f2 decidere io?Anche perch\u00e8 a luglio arriver\u00e0 un nuovo amichetto e la scelta aumenta :)</p> <p>Vi ricordate Pina,la gemellina della mia mamma che \u00e8 attulamente panzuta?B\u00e8 \u00e8 un maschietto.....anzi se avete suggerimenti per il nome lasciatemi il vostro commento....aiutiamo Pina e Gianluca a scegliere un nome per il loro bimbo!</p>"},{"location":"blog_2007/#il-parapendiola-bici-e-la-sabbia","title":"Il parapendio,la bici e la sabbia","text":"<p>22-03-2007</p> <p>Questo fne settimana ho fatto molte cose, sono stata a Norma a vedere i parapendii, e mi sono anche seduta nella selletta di Nospa,    </p> <p>poi ho fatto un giro in bicicletta con MeP a Sabaudia</p> <p></p> <p>e infine dopo una sostanziosa pappa in riva al mare ho fatto una passeggiata sulla spiaggia</p> <p></p> <p>....che bello mettere i piedini nudi sulla sabbia!    </p>"},{"location":"blog_2007/#na-birretta","title":"'na birretta","text":"<p>30-03-2007</p> <p>Per il compleanno di pap\u00e0 me so fatta 'na birretta .... mica male!    </p>"},{"location":"blog_2007/#pasqua-nelle-marche","title":"Pasqua nelle Marche","text":"<p>12-04-2007</p> <p>Sono andata a trovare la mia sbinonna nelle Marche.    </p> <p>Abbiamo fatto mille passeggiate e quei monti sono proprio belli, per\u00f2 il sole mi da un pochino fastidio e dunque MeP mi hanno comperato gli occhiali... moooolto diva!</p> <p></p> <p>La camminata mi ha stancata e mi sono riposata sul prato di nonna Maria tra le margherite. Poich\u00e8 i capelli ormai sono lunghi e fluenti, mamma mi ha messo le mollette ;-)</p> <p></p> <p>Per\u00f2 il sole era davvero troppo e allora ecco il mio cappellino.</p> <p></p> <p>Comunque non dimetichiamoci che era Pasqua e allora ecco il mio approccio all'uovo... per il momento \u00e8 troppo grande, ma ricordatevi ...         noi siamo piccoli, ma cresceremo ...    </p> <p></p> <p>Buona Pasqua a tutti, ma proprio tutti tutti.</p>"},{"location":"blog_2007/#auguri-paolo","title":"Auguri Paolo","text":"<p>13-04-2007</p> <p>ciao amici, oggi Paolo (anche detto l'Imperatore)</p> <p>compie il suo primo anno!</p> <p>MILLE E MILLE AUGURI</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#pesce-daprile","title":"Pesce d'Aprile","text":"<p>13-04-2007</p> <p>Mammina, anche se in ritardissimo ti faccio tanti auguri di compleanno...</p> <p>[    </p> <p>](http://pilde.net/blog/?attachment_id=257)</p> <p>...eppoi te li ho fatti in ritardo perch\u00e8 ... \u00e8 un pesce d'Aprile, come te!</p>"},{"location":"blog_2007/#pesce-daprile_1","title":"Pesce d'Aprile","text":"<p>13-04-2007</p> <p>Mammina, anche se in ritardissimo ti faccio tanti auguri di compleanno...</p> <p>[    </p> <p>](http://pilde.net/blog/?attachment_id=257)</p> <p>...eppoi te li ho fatti in ritardo perch\u00e8 ... \u00e8 un pesce d'Aprile, come te!</p>"},{"location":"blog_2007/#chi-e-in-acqua","title":"Chi \u00e8 in acqua?","text":"<p>16-04-2007</p> <p>[    </p> <p>](http://pilde.net/blog/?attachment_id=259)</p>"},{"location":"blog_2007/#mascot-del-club","title":"Mascot del club","text":"<p>19-04-2007</p> <p>Quali migliori mascot dei 'paranormali' (www.paranormali.net)</p> <p>se non due bimbi addormentati in decollo sotto la giacca del club?</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#evviva-il-girello","title":"Evviva il girello!","text":"<p>25-04-2007</p> <p>Quei mattacchioni degli amici di mamma (cianchino, mario, peppone, ile, silvia e flo)</p> <p>mi hanno regalato un fantastico girello!</p> <p>Ci hanno impiegato un'ora per montarlo, leggevano le istruzioni al rovescio ;)</p> <p>,ma alla fine sono riuscita a fare la mia prima corsa per il corridoio!</p> <p>Che forza! :)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#il-varo-di-rolabagna","title":"Il varo di Rolabagna","text":"<p>27-04-2007</p> <p>Lago di Bracciano! Ci svegliamo in camper con vista panoramica e andiamo a fare una bella colazione al sole sul lungo lago di Trevignano con Bruno e Noemi.    </p> <p>Mentre i maschietti fanno un p\u00f2 di lavori per rimettere a posto la barca io mi godo il sole!    </p> <p>E' tutto pronto per il varo di Rolabagna! Finalmente dopo mesi tra gli ulivi la mia povera barchetta rivede l'acqua!</p> <p></p> <p>La prossima volta per\u00f2 vado a fare un giro anche io! ;)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#toc-toc","title":"Toc Toc","text":"<p>13-05-2007</p> <p>Per entrare nella mia cameretta, dovete bussare la coccinella di Nathalie... dicono mi somigli. Ciao</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#un-po-di-aria-ligure","title":"Un p\u00f2 di aria ligure","text":"<p>15-05-2007</p> <p>Lo scorso fine settimana sono stata a Borgio Verezzi a trovare tutti gli amici della mia famiglia che l'anno scorso mi hanno vista dentro la pancia di mamma!Lucia, Luciano, Piera, Piero, Giuliano, Dea, Maurizio.</p> <p></p> <p>Un bacio grande a tutti!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#weekend-in-barca","title":"Weekend in barca!","text":"<p>15-05-2007</p> <p>Che bello finalmente anche io ho fatto un giro su Rolabagna! Mi hanno messo un coso buffo addosso tutto arancione e con un fischietto, ma io stavo con la mia mamma e non avevo paura di niente, anzi ridevo (come al solito)</p> <p>! :D    </p> <p>...e poi al timone c'erano capitan Gianluca e il mio pap\u00e0\u00a0!</p> <p></p> <p>La zia Pina e il piccolo Flavio nella pancia invece si sono goduti il sole e gli schizzi d'acqua!</p> <p></p> <p></p> <p>Domenica mattina siamo stati a fare colazione col pedal\u00f2 con Bruno e Noemi (che fatica pedalare a stomaco vuoto!)</p> <p></p> <p>e nel pomeriggio sono venuti a trovarmi tantissimi amici: Sophie, Nicole, Lul\u00c3\u00b9, Ludovica, Emilia e ho conosciuto Teresa.</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#18227","title":"18227","text":"<p>21-05-2007</p> <p>Oggi ero alle terme di Caracalla a correre... 18227 \u00e8 il numero del mio pettorale alla corsa \"race for the cure\".</p> <p></p> <p>... chi correva e chi camminava... io stavo in bici con mamma e pap\u00e0 ci correva dietro :-P ...</p> <p></p> <p>Che bella Roma cos\u00ec, tutti a piedi gioiosi e sorridenti, senza clakson e smog, ma perch\u00e8 non lo facciamo sempre?</p>"},{"location":"blog_2007/#tanti-auguri-nasla","title":"Tanti auguri Nasla!","text":"<p>26-05-2007</p> <p>ciao Nasla,</p> <p>mille e mille auguri per i tuoi 16 anni! Ci vediamo al mare quest'estate!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#budino-e-tornato-in-famiglia","title":"Budino \u00e8 tornato in famiglia","text":"<p>27-05-2007</p> <p>Oggi siamo contenti.</p> <p>Ci hanno scritto una   lettera per dirci che Budino \u00e8 finalmente tornato in famiglia.    </p> <p>Fratellino, in bocca al lupo, noi saremo sempre con te.</p> <p>Un abbraccio.</p>"},{"location":"blog_2007/#un-tuffo-in-piscina","title":"Un tuffo in piscina","text":"<p>03-06-2007</p> <p>Domenica mattina sono andata in piscina con le mie amichette Nicole e Sophie.</p> <p>Ci siamo divertite con i tunnel e le palline e poi insieme alla mia insegnante Alessandra ho anche fatto il mio primo tuffo! Sono andata sott'acqua! Che forza!</p> <p></p> <p>Dopo la piscina siamo andate sull'altalena!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#un-tuffo-in-piscina_1","title":"Un tuffo in piscina","text":"<p>03-06-2007</p> <p>Domenica mattina sono andata in piscina con le mie amichette Nicole e Sophie.</p> <p>Ci siamo divertite con i tunnel e le palline e poi insieme alla mia insegnante Alessandra ho anche fatto il mio primo tuffo! Sono andata sott'acqua! Che forza!</p> <p></p> <p>Dopo la piscina siamo andate sull'altalena!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#ciaooo-matilde","title":"Ciaooo MATILDE !!!!","text":"<p>05-06-2007</p> <p>Ciao Matilde, sono Toporosa come te la passi ?? Ancora non siamo riuscite a vederci per colpa di quella panzona di mamma :-(</p> <p></p> <p>Io sono sempre pi\u00f9 pestifera e tu li fai impazzire bene i tuoi MeP ??? Noi vi pensiamo sempre , e voi ??</p> <p></p> <p>Anche mamma vorrebbe farmi un blog come il tuo cos\u00ec tutti gli amici possono lasciarmi tanti messaggi .... ma voi che ne pensate ??? E' troppo tardi ??? Tanti bacioni e tante ciucciatone ai tuoi giochini !!!! TOPOROSA</p>"},{"location":"blog_2007/#il-terzo-dente","title":"Il terzo dente!","text":"<p>07-06-2007</p> <p>Evviva!Ieri \u00e8 uscito il mio terzo dente!E che dente!Finalmente posso addentare meglio tutto quello che mi capita a tiro! :)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#mi-e-venuta-a-trovare-lulu","title":"Mi \u00e8 venuta a trovare Lul\u00f9","text":"<p>07-06-2007</p> <p>Qualche giorno fa mi \u00e8 venuta a trovare Lul\u00f9 e si \u00e8 ciucciata tutti i miei pupazzetti!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#9-mesi","title":"9 mesi :)","text":"<p>08-06-2007</p> <p>Oggi \u00e8 il mio complemese...ma uno di quelli importanti!Finalmente posso dire che ho passato pi\u00f9 tempo fuori che dentro la pancia della mia mamma!</p> <p>Auguri Augurissimi anche alla mia gemellina Toporosa sdentata! :)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#toporosa-bloggata","title":"Toporosa Bloggata!","text":"<p>08-06-2007</p> <p>Evviva con grande gioia vi annuncio che anche la mia gemellina Toporosa da oggi ha il suo bellissimo blog!</p> <p>Andatelo a vedere!</p> <p>     http://ilblogdialessia.blogspot.com/    </p>"},{"location":"blog_2007/#architettettando","title":"Architettettando...","text":"<p>14-06-2007</p> <p>Zia Betta stava gi\u00e0 architettando qualcosa, d'altronde \u00e8 la sua professione...</p> <p></p> <p>... per\u00f2 ieri ce l'ha comunicato...         ha aperto il suo studio.    </p> <p>Che ficata, sono proprio contenta per te zietta. Non son bene cosa si dica in queste occasioni ma te lo dico a modo mio... \"DEDE DE DEDEDEDE BA.... BA... DE!\". Insomma augurissimi, case belle e intelligenti e clienti facoltosi. A proposito se aveste bisogno di un architetto.... Un bacio zietta.</p>"},{"location":"blog_2007/#grazie-zia-giorgia","title":"Grazie zia Giorgia!","text":"<p>16-06-2007</p> <p>Ciao zia, so che sei lontana adesso e volevo ringraziarti per le bellissime giornate che abbiamo passato insieme.</p> <p>Mi hai insegnato a fare dei suoni buffi e mi sono sempre sganasciata dalle risate con te!</p> <p>Ci vediamo presto! :D</p> <p>scuffu di zia</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#in-campagna","title":"In campagna","text":"<p>16-06-2007</p> <p>Sabato sono stata in campagna dai nonni! Ho fatto un p\u00f2 di trekking con pap\u00e0 (comoda la vita eh ;)</p> <p>)</p> <p></p> <p>e poi mi sono rilassata con la sbinonna (fa dei versi buffissimi e io a volte rimango un po' perplessa!)</p> <p></p> <p>Ho mangiato tanta pastina</p> <p></p> <p>e poi con zia Giorgia e Francesca mi sono fatta un giro sull'amaca del nonno!</p> <p>E' proprio un furbacchione il nonno, dice che se ne va in campagna a lavorare e a sudare e poi ha un'amaca bellissima al fresco degli ulivi....mhhh...chiss\u00e0...VIVA i PENSIONATI!!    </p>"},{"location":"blog_2007/#weekend-al-circeo","title":"Weekend al circeo","text":"<p>18-06-2007</p> <p>Che serata ragazzi! Ho mangiato per la prima volta il cocomero e P mi ha anche fatto l'iniziale con la buccia, una bellissima M verde! (\u00e8 anche l'iniziale di Mara :)</p> <p>)</p> <p></p> <p>poi abbiamo giocato a 'batti il cinque' con Lorenzo</p> <p></p> <p>e infine esausta sono andata a casa in moto con Trota (non ditelo a MeP)</p> <p></p> <p>Stamattina invece ho fatto il bagnetto al mare! l'acqua era un po' freddina ma il mio papino mi stringeva forte forte e non avevo freddo, anzi ridevo...tanto per cambiare! :D</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#sono-nati-i-gemellini","title":"Sono nati i gemellini!","text":"<p>24-06-2007</p> <p>Ieri alle 14.30 sono nati i gemellini Alessio e Valerio! Auguri a mamma Laura e pap\u00e0 Fabrizio.</p> <p>Non vedo l'ora di conoscervi!</p>"},{"location":"blog_2007/#tra-le-nuvole","title":"Tra le nuvole!","text":"<p>26-06-2007</p> <p>Domenica mattina, 8.40, passo il check in senza problemi (strano avevo del liquido altamente infiammabile nel mio biberon)</p> <p>....ed eccomi sull'aereo in direzione sud verso catania!Ho chiaccherato con il mio vicino di poltrona, ho bevuto l'acqua in decollo e poi sono sprofondata nel sonno fino all'atterraggio!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#a-catania","title":"A Catania!","text":"<p>26-06-2007</p> <p>Eccomi a Catania finalmente!Sono dalla zia maria...mi sono rinfrescata nel suo bagno</p> <p></p> <p>e poi ho fatto una bella passeggiata a S.Giovanni Licuti.</p> <p>Stamattina sono andata al mare con i nonni e mamma alla pineta del Gelsomineto, dopo essermi mangiata una fantastica granita alle mandorle!</p> <p></p> <p>Ho fatto il bagno con la mia nuova tartaruga verde. L'acqua era calda e bellissima.</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#a-salina","title":"A Salina","text":"<p>04-07-2007</p> <p>L'altro giorno eravamo alla Plaja di Catania e zia Maria ci ha proposto di andare un paio di giorni a Salina a trovare Bianca. Si, dai, andiamo. Qualche vicessitudine all'imbarco, perch\u00e8 non abbiamo potuto imbarcare la macchina, ma poi tutto a posto... si parte comunque, e dopo un'oretta di aliscafo arriviamo a Salina. Ci accoglie Bianca, \u00e8 proprio tanto simpatica e ci troviamo subito benissimo.    </p> <p>Povero P, si \u00e8 trovato tra un branco di donne... Bianca, Gabriella, zia Maria e M... ed \u00e8 stato costretto a provare tutti i manicaretti che gli proponevano... sai, per non contrariarle ;-)</p> <p></p> <p>La casa di Bianca \u00e8 splendida, un posto dove \u00e8 bello stare dall'alba al tramonto.</p> <p></p> <p></p> <p>Con MeP abbiamo fatto un giretto dell'isola... \u00e8 proprio bella. Dal mare ai monti in pochissimo spazio, eppoi lo Stromboli in lontananza e le altre isole, le barche a vela, le stelle, i gabbiani, i colori e la luce, il vento i ciottoli, le felci e i porri...    </p> <p>Catania o Salina, Salina o Catania ... non saprei cosa scegliere</p> <p></p> <p>Vabb\u00e8, me le godo tutte e due.</p>"},{"location":"blog_2007/#piscinetta","title":"Piscinetta!","text":"<p>06-07-2007</p> <p>Eccomi nella mia piscinetta nella spiaggia pi\u00f9 bella della sicilia (dice la nonna)</p> <p>, al gelsomineto di cassibile!</p> <p></p> <p>Dove, oltre ai bagni, faccio anche tanti castelli di sassi con il nonno</p> <p></p> <p>Ciao P, dai che tra qualche giorno ci rivediamo!Mi manchi sai :)</p>"},{"location":"blog_2007/#7-7-7","title":"7-7-7","text":"<p>08-07-2007</p> <p>Il 7 ha un significato particolare per noi.</p> <p>Io sono nata il 7, MeP sono 7 dipendenti eppoi... i nani sono 7...</p> <p></p> <p>anche io sono una nanetta, ma crescer\u00f2!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#a-punta-izzo","title":"A Punta Izzo","text":"<p>13-07-2007</p> <p>Ho trascorso due bellissimi giorni al centro elioterapico della Marina in mezzo a vecchi ammiragli e giovani ufficiali....ma per fortuna c'erano la zia Anna Gloria, lo zio Nic e Camilla.</p> <p></p> <p>Ho fatto tanti bagni anche se l'acqua era un p\u00f2 freddina e ho imparato a salire le scale!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#una-giornata-con-toporosa","title":"Una giornata con Toporosa","text":"<p>14-07-2007</p> <p>Ho trascorso una bellissima giornata con la mia gemellina.In realt\u00e0 dopo esserci alternate nelle ninne siamo riuscite finalmente a giocare un po' insieme al parco.Ha dei giochini fantastici Toporosa e una palmetta in testa irresistibile!    </p> <p>Siamo anche andate insieme sulle giostrine, io guidavo il delfino e lei stava aggrappata a me!</p> <p></p> <p>Poi abbiamo cenato insieme e siamo state a giocare nel suo box, lei mi si \u00e8 sdraiata addosso e io le ho morso un dito e il sedere!</p> <p>Ognuno socializza a modo suo! ;)</p>"},{"location":"blog_2007/#pesi-e-misure","title":"Pesi e misure","text":"<p>14-07-2007</p> <p>Secondo il Sistema Internazionale, alla soglia dei miei 10 mesi, sono alta 75 cm e peso 8,2 Kg!</p> <p></p> <p>....e so anche guidare la macchina! :)</p> <p>hihihihi</p>"},{"location":"blog_2007/#io-so-una-cosa-ma","title":"Io so una cosa, ma...","text":"<p>15-07-2007</p> <p></p> <p>... eppoi auguri a zio Daniele, oggi \u00e8 il suo compleanno ;-)</p>"},{"location":"blog_2007/#ecco-flavio","title":"Ecco Flavio!","text":"<p>17-07-2007</p> <p>Sabato sera, il 14, \u00e8 nato il piccolo Flavio!</p> <p>Un abbraccio alla neo super mamma Pina e a pap\u00e0 Gianluca</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#auguri-nonna-lilli","title":"Auguri nonna Lilli","text":"<p>17-07-2007</p> <p>Ciao nonnina,</p> <p>tanti auguri di buon compleanno!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#hola-tio-carlo","title":"Hola tio Carlo","text":"<p>22-07-2007</p> <p>El primero dia que estoy con mi tio Carlo y ya se comio mi comida y mi yogurt. Pero todavia te quiero mucho!!!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#hai-capito-er-muffone","title":"Hai capito er muffone!","text":"<p>24-07-2007</p> <p>Se dovessi trovare uno slogan per quest'anno direi \"anno di case e bambini\". Ieri siamo stati da Bruno e Noemi e abbiamo finalmente conosciuto er Muffone, la loro nuova casetta.</p> <p></p> <p>A me non mi sembra per niente un Muffone, \u00e8 proprio bellissima. Bravi bravi bravi... c'ho avuto il lampo di genio, da Bravo Bravo a Bravi Bravi ;-)</p> <p>Eppoi c'\u00e8 il posto per la mia piscinetta e si sa, io non so resistere.</p> <p></p> <p>Per\u00f2P e Bruno hanno fatto un sacco di polvere e cos\u00ec alla fine mi sono fatta anche una doccetta.</p> <p></p> <p>Ciao Bravi Bravi e a prestissimo.</p>"},{"location":"blog_2007/#maia","title":"Maia","text":"<p>30-08-2007</p> <p>Volevo fare un saluto speciale a Maia, una cagnetta tanto bella e dolce quanto sfortunata.</p> <p>Adesso lei sta giocando con tanti altri cagnetti nel paradiso dei cani, ma rimarr\u00e0  sempre nei nostri cuori e in particolare in quello di zia Giorgia.</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#nelle-marche-dai-nonni","title":"Nelle Marche dai nonni","text":"<p>30-08-2007</p> <p>....e continua la mia vacanza estiva...sono andata a trovare i nonni Mario e Franca nelle Marche.</p> <p>Siamo partiti con il camper e ci siamo portati la sbinonna Maria di Roma, cosi' adesso sono tutte e due insieme le sbinonne marie! La sera fanno le ore piccole, se ne vanno a spasso con le amiche per il paese....hai capito!Alla faccia degli 86 anni ciascuna!</p> <p></p> <p>Abbiamo fatto qualche passeggiata nel bosco e ho conosciuto tanti parenti.</p> <p></p> <p>Poi nel weekend sono arrivati anche la zia Betta e lo zio Daniele....bh\u00e8 avevano un annuncio importantissimo da fare....vi ricordate il mio post di qualche giorno fa? le tre scimmiette? Ebbene si, tra le lacrime, il vino e la crescia hanno dato l'annuncio...presto avr\u00e0 un CUGINETTO!!!!!! EVVIVA! Ci hanno prorpio colti di sorpresa con questa bellissima notizia!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#croazia-parte-1","title":"Croazia - parte 1","text":"<p>30-08-2007</p> <p>...e la vacanza continua!</p> <p>Ci siamo imbarcati il 1 Agosto su una nave grande grande diretta in croazia, a Zara. Appena arrivati siamo subito andati a fare conoscenza con le spiagge della zona....</p> <p></p> <p>...ottimi sassi e pigne anche qui!</p> <p></p> <p>Poi abbiamo visitato una chiesina minuscola, a mia misura</p> <p></p> <p>e Nin, paesino tra le mura. Qui abbiamo incontrato le prime gocce d'acqua....che ci hanno fatto spesso compagnia in vacanza!</p> <p></p> <p>Strada facendo siamo arrivati sull'isola di Pag, tantissimo vento e un paesaggio lunare, molto bella!</p> <p></p> <p>Ma mica abbiamo fatto solo mare! Siamo anche andati a visitare dei parchi nazionali.Qui eravamo a Paklenica. Devo dire che mi affaticavo molto sulle spalle di pap\u00e0 ! ;)</p> <p></p> <p>La sera poi ci godevamo spesso dei tramonti bellissimi, durante i quali di solito mi addormentavo!    </p> <p>E comunque, durante questa vacanza, ho scoperto la mia indole riflessiva....</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#i-gemellini","title":"I gemellini!","text":"<p>30-08-2007</p> <p>Non poteva mancare una tappa a S. Benedetto del Tronto, prima della partenza per la Croazia, per andare a conoscere i gemellini Alessio e Valerio! Sono bellissimi! Vicino a loro sembravo cos\u00ec grande :D</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#croazia-parte-2","title":"Croazia - parte 2","text":"<p>30-08-2007</p> <p>....continua.....</p> <p>non poteva mancare la visita al parco nazionale di Plitvice, tantissimi laghetti e cascate che si possono attraversare su pontili di legno (non sul passeggino pero'! ;)</p> <p>Una vera immersione nella natura!    </p> <p>e da bravo animaletto ho anche imparato a torturare mamma!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>La mattina presto in campeggio mi piaceva fare il bagno quando l'acqua era ancora fredda...ma c'era davvero l'acqua?</p> <p></p> <p>Ho imparato anche a bere dalla cannuccia come i grandi!</p> <p></p> <p>Da bravi turisti siamo riusciti a farci fregare con la foto 'caratteristica'!:)</p> <p></p> <p>Poi abbiamo abbandonato la terra ferma per le isole di Krk e Cres, e sul traghetto ero irresistibile con i miei occhialini!</p> <p></p> <p>Sulla bellissima spiaggia di Valun abbiamo raccolto tanti sassi e mangiato ottimo pesce!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>A Fiume abbiamo visto una costruzione bellissima...mumble mumble....mi ricordava qualcosa :)</p> <p></p> <p>Per la gioia di P siamo andati a visitare il parco nazionale delle Isole Briuni, ehm.... bello per carit\u00e0 ...ma un 'pelino' turistico!</p> <p></p> <p>Per\u00f2 l\u00ec ho realizzato che potevo stare in piedi da sola! Che forza!</p> <p></p> <p>E il giorno dopo, in Istria, a Rovigno ho fatto i miei primi passi da sola, attirata da un signore che mi faceva tanto ridere!</p> <p>Mamma si \u00e8 commossa! Sto prorpio diventando grande!</p> <p></p> <p>E cos\u00ec \u00e8 finito il mio primo vero viaggio all'estero! Arriveduar Croazia!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#primo-giorno-al-nido","title":"Primo giorno al nido","text":"<p>04-09-2007</p> <p>Oggi \u00e8 un giorno importante! E' il mio primo giorno di asilo nido.</p> <p>Sono andata al 'Casale dei Piccoli' in bicicletta con MeP.</p> <p></p> <p>Il posto mi piace, a parte un bel giardino fuori, dentro c'erano tantissimi giochi e continuavano ad arrivare i bimbi.</p> <p>Ho giocato un po' con mamma, sotto lo sguardo vigile di pap\u00e0 ....</p> <p></p> <p>.. poi ho subito preso confidenza e mi sono lanciata nelle public relations!</p> <p>MeP sono andati a fare una passeggiata, ma io nemmeno me ne sono accorta....avevo troppe cose da fare!</p> <p></p> <p>Dopo un po' li ho visti affacciarsi al cancelletto della stanza dei giochi e mi hanno fatto tenerezza, sembravano tristi senza di me, cosi' sono andata da loro!</p> <p>Insomma questo primo giorno \u00e8 andato benissimo :)</p>"},{"location":"blog_2007/#pedro","title":"Pedro","text":"<p>05-09-2007</p> <p>Ho conosciuto Pedro il cagnetto di Bruno e Noemi ... Che tipo, c'\u00e8 un gran feeling tra di noi, e anche P se la gode.</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#un-post-dal-passato-rimasto-in-sospeso-e-questione-di-sguardi","title":"Un post dal passato ... rimasto in sospeso \"\u00e8 questione di sguardi\"","text":"<p>06-09-2007</p> <p></p> <p>Puzzetta e zia Betta</p>"},{"location":"blog_2007/#un-anno-dopo","title":"Un anno dopo!","text":"<p>08-09-2007</p> <p>....ed \u00e8 gi\u00e0  passato un anno!!</p> <p>Tanti auguri a me...tanti auguri a me!</p> <p></p> <p>Oggi ho festeggiato al nido con tanti bimbi e un trenino di candeline!Cercavo di acchiappare la fiamma con la manina e poi ho sbriciolato tutto il ciambellone in giro!Sono proprio una tempestina!</p> <p></p> <p>P.S. Tanti auguri anche alla mia gemellina Toporosa</p>"},{"location":"blog_2007/#3-x-1","title":"3 x 1 = ?","text":"<p>09-09-2007</p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#quella-sporca-dozzina-1","title":"Quella \"sporca\" dozzina + 1","text":"<p>10-09-2007</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Grazie amici miei e arrivederci al prossimo anno :-D</p>"},{"location":"blog_2007/#un-compleanno-carico-carico-di","title":"Un compleanno carico carico di...","text":"<p>14-09-2007</p> <p>...di danze...</p> <p></p> <p>....di amache....</p> <p></p> <p>... di cappellini....</p> <p></p> <p>....di torte...</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#coccole","title":"Coccole","text":"<p>14-09-2007</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#49-non-50","title":"49 (non 50)","text":"<p>volte bravo... 18-09-2007</p> <p></p> <ol> <li>     va in ... bicicletta, 2 parapendio, 3 barca,  4 windsurf, 6 canoa, 7 delta, 8  kite, 9 snow-board, 10  cavallo, 11 ha una donna meravigliosa,12 ha ristrutturato il muffone,13  ha un cagnetto di nome Pedro,14 costruisce modellini di legno, 15 fa delle ottime pizze, 16 mi sbaciucchia sempre,..... 46 tric e trac, 47  mortaretti, 48 perepe, 49 auguri zio Bobo!!!!!!!    </li> </ol>"},{"location":"blog_2007/#torte-e-2-chi-offre-di-piu","title":"Torte e 2 ...chi offre di pi\u00f9?","text":"<p>19-09-2007</p> <p>L'altra sera Antonella ed Andrea mi hanno fatto un'altra torta ed io ho addirittura provato a spegnere la candelina, ma insomma, ancora ho qualche difficolta ...</p> <p></p> <p>... chi mi fa riprovare? ;-)</p>"},{"location":"blog_2007/#x-auguri-alla-zia-marotta","title":"x auguri alla zia Marotta","text":"<p>22-09-2007</p> <p>....visto che l'et\u00e0 delle donne non si dice...</p> <p>BUON COMPLEANNO (scusa il ritardo :( )</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#pesimisure-e-un-nuovo-look","title":"Pesi,misure e un nuovo look!","text":"<p>23-09-2007</p> <p>Tralasciando il peso (sono uno scricciolo, o come dice M un topo secco)</p> <p>, sono alta 77 cm, ho 10 denti e ho cambiato look (un'idea di P)</p> <p>! Faccio tante cose buffe ultimamente: cerco di infilarmi i calzini e le scarpe da sola, mangio gli spaghetti, faccio lo scivolo al parco giochi (mi do anche la spinta)</p> <p>, rido come una matta quando la sbinonna fa l'altalena con me, infilo le chiavi nella toppa della porta per uscire, appena si nomina il bagnetto corro subito alla mia vasca, ballo e corro sul posto, faccio delle smorfie da grande,gioco a nascondino e acchiapparella e so dire 'bau', 'brum-brum' e 'pappa'.    </p>"},{"location":"blog_2007/#la-mia-prima-malattia","title":"La mia prima malattia :(","text":"<p>26-09-2007</p> <p>...anzi in realt\u00e0 \u00e8 la '         sesta malattia        ' (il virus HHV6)</p> <p>, ma per me \u00e8 la prima! Ho avuto la febbre per 3 giorni e poi ieri mi sono spuntate tante bollicine rosse.Per\u00f2 non sono fastidiose e di sicuro non mi hanno fatto perdere la voglia di giocare,ridere e scherzare!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#e-difficile-mettersi-le-scarpe","title":"E' difficile mettersi le scarpe!","text":"<p>28-09-2007</p> <p>Io ci provo sempre...ma forse sbaglio qualcosa?    </p>"},{"location":"blog_2007/#daniela","title":"Daniela","text":"<p>28-09-2007</p> <p>Amici vi presento Daniela, la mia baby sitter! E' molto simpatica e insieme passiamo ore e ore a giocare...soprattutto in questi giorni che sono stata a casa malata!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#sei-forte-papa","title":"Sei forte pap\u00e0!","text":"<p>02-10-2007</p> <p>Evviva! Il mio P ha vinto il concorso da ricercatore alla Sapienza! Finalmente un dipendente della pubblica amministrazione! Sei troppo forte pap\u00e0!    </p>"},{"location":"blog_2007/#le-ninne","title":"Le ninne!","text":"<p>03-10-2007</p> <p>M dice che dormo nelle posizioni pi\u00f9 strane e che durante la notte giro come una trottola nel letto ...che ne dite?</p> <p></p> <p>ogni tanto abbraccio il mio orsetto Tori, \u00e8 morbido morbido!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#auguri-tommaso","title":"Auguri Tommaso!","text":"<p>03-10-2007</p> <p>Ciao Tommaso mille e mille auguri per il tuo primo compleanno!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#a-cena-dalla-zia-marotta","title":"A cena dalla zia Marotta","text":"<p>03-10-2007</p> <p>..come al solito ottima e abbondante magnata...e poi c'erano le mie amichette Sophie e Nicole e abbiamo giocato insieme a rincorrerci sotto il tavolo e a colorare gli animali di carta che faceva P.</p> <p></p> <p></p> <p>Poi la zia Marotta ha spento le candeline...anche lei quest'anno ha festeggiato tantissime volte come me! :)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#2-ottobre-festa-dei-nonni","title":"2 Ottobre: festa dei nonni","text":"<p>05-10-2007</p> <p>Il 2 ottobre \u00e8 stata la festa dei nonni! Io ho fatto un bel lavoretto al nido: un cuore rosso di cartoncino con dei pois dipinti con le mie piccole dita!  Poi ho invitato i nonni a cena e gliel'ho regalato!Sono proprio una nipotina speciale :)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#le-mollette","title":"Le mollette!","text":"<p>06-10-2007</p> <p>Ho una passione per le mollete, anche perch\u00e8 M me le mette da quando ero piccolissima e senza capelli! (ma come facevano a reggersi?)</p> <p>Ne ho accumulate un bel p\u00f2....queste sono le mie preferite!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#la-mia-cameretta","title":"La mia cameretta","text":"<p>06-10-2007</p> <p>Oggi voglio farvi vedere la mia cameretta. Per me \u00e8 speciale perch\u00e8 MeP l'hanno disegnata e colorata con tanto amore prima che nascessi....e poi adesso io la metto in disordine con altrettanto amore! Questo \u00e8 l'angolo dove passo pi\u00f9 tempo (quando piove e sono costretta a stare a casa!)</p> <p>, un tappetone morbido e colorato e tantissimi giochi....</p> <p></p> <p>... a tenermi compagnia ci sono Elmer (l'elefante patchwork)</p> <p>, la sua amica Rose (l'elefante rosa)</p> <p>, Mix l'animale buffo sull'abero (un incrocio di scimmia,koala,papera che ha disegnato M)</p> <p>e gli uccellini blu</p> <p></p> <p>e poi c'\u00e8 il mio lettino dove faccio delle ninne fantastiche, la poltrona dove si siedono MeP quando mi vogliono fare qualche carezza mentre dormo (io faccio finta di dormire ma lo so che stanno l\u00ec vicino a me!)</p> <p>, e il metro-giraffa.</p> <p></p> <p>Insomma vi piace la mia cameretta?</p>"},{"location":"blog_2007/#vaccino","title":"Vaccino","text":"<p>09-10-2007</p> <p>Stamattina M mi ha detto che dovevo fare il vaccino, ma io ho capito 'bacino' e le ho mandato un sonoro smack...e lei si \u00e8 messa a ridere! Cos\u00ec dopo una passeggiata al mare con zia Giorgia ...</p> <p></p> <p>...sono stata a fare il vaccino, il terzo richiamo dell'esavalente! Sono stata bravissima, nemmeno un pianto, ho solo guardato male la dottoressa, ma poi dopo le ho fatto un sorriso.</p>"},{"location":"blog_2007/#un-nonna-mago","title":"Un nonna mago?","text":"<p>09-10-2007</p> <p>La mia testa che sbuca da un cesto? E' magia?</p> <p></p> <p>naaaaaa .... svelato il mistero....\u00e8 quella burlona della nonna Lilly che mi ha infilata nel cesto pakistano!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#mangio-da-sola","title":"Mangio da sola","text":"<p>12-10-2007</p> <p>Con la mia forchettina nella mano sono riuscita ad infilzare e a mangiare la pasta col broccolo!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#20-ottobre-32imo-anniversario","title":"20 Ottobre: 32imo anniversario","text":"<p>22-10-2007</p> <p>ciao nonna Lilly e nonno Gianni buon anniversario di matrimonio! Godetevi questo bel week end a Londra!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#a-cena-da-toporosa","title":"A cena da Toporosa","text":"<p>23-10-2007</p> <p>Ieri sera sono andata a cena dalla mia gemellina Toporosa.</p> <p></p> <p>E' stata una serata divertente e movimentata! All'inizio le levavo e le rimettevo il ciuccio...</p> <p></p> <p>Ho fatto Ercolina spingendo avanti, indietro e per aria la sua poltroncina.  Poi mentre i grandi mangiavano ci siamo messe a giocare per conto nostro e quando nessuno ci guardava le ho dato un bel pizzicotto sulla guancia...  e lei si \u00e8 incavolata! :(  ...dato che \u00e8 un p\u00f2 'rosicona' mi ha tenuto il muso......ma dopo abbiamo ripreso a giocare con dei nastrini e abbiamo fatto pace! (anche se ripensandoci era ancora un p\u00f2 arrabbiata con me!)</p> <p></p> <p>Inoltre le ho impuzzolentito tutta la casa (la mattina mi sono fatta una bella bevuta di shampoo che mi ha ripulito l'intestino con ovvie conseguenze ;)</p> <p>)</p>"},{"location":"blog_2007/#auguri-cicia","title":"Auguri Cicia!","text":"<p>23-10-2007</p> <p>Mille e mille auguroni di buon compleanno a Francesca (meglio nota come Cicia!)</p> <p></p> <p>Quando vieni a trovarmi che ci facciamo una bella foto insieme?</p>"},{"location":"blog_2007/#auguri-cicia_1","title":"Auguri Cicia!","text":"<p>23-10-2007</p> <p>Mille e mille auguroni di buon compleanno a Francesca (meglio nota come Cicia!)</p> <p></p> <p>Quando vieni a trovarmi che ci facciamo una bella foto insieme?</p>"},{"location":"blog_2007/#a-spasso","title":"A spasso","text":"<p>26-10-2007</p> <p>Lo scorso fine settimana abbiamo fatto delle belle passeggiate con MeP. Sabato siamo stati al porto di Ostia (che conosco benissimo ormai!)</p> <p></p> <p>ho anche mangiato il gelato da sola</p> <p></p> <p>e ho giocato con i sassolini (sempre pi\u00f9 coperta perch\u00e8 si era alzato un bel ventone)</p> <p>.</p> <p></p> <p>Domenica invece siamo stati a spasso per Roma, prima al mercato di porta portese, pieno di gente e di colori</p> <p></p> <p>e passeggiando passeggiando fino a trastevere, dove ho anche rincorso i piccioni davanti a S.Maria in Trastevere!</p> <p></p> <p>Ho anche preso il tram!L\u00ec seduta al mio posto mi sono scaldata e ho fatto uno spuntino veloce!  Faceva davvero freddino!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#benvenuta-alice","title":"Benvenuta Alice","text":"<p>26-10-2007</p> <p>L'altra sera \u00e8 venuta a trovarmi Alice!Che piccola che \u00e8! E' nata il 3 Ottobre ed \u00e8 troppo bella. MeP dicono che \u00e8 sveglia come me quando ero piccola e gliela ricordo tanto!A me piace....anche se per dimostrarglielo l'ho un p\u00f2 strapazzata dentro la sua carrozzina!</p> <p></p> <p>Complimenti a mamma Clara e pap\u00e0 Luciano :)</p>"},{"location":"blog_2007/#p-a-creta","title":"P a Creta","text":"<p>26-10-2007</p> <p>Ciao ragazze, sono in Grecia. Ho fatto una bella passeggiata in riva al mare...  [    </p> <p>... ma la prossima preferisco farla  insieme. A prestissimo.</p>"},{"location":"blog_2007/#parole-parole-parole","title":"Parole parole parole","text":"<p>26-10-2007</p> <p>...e quante nuove ne dico adesso... nonno, nonna, zio (zia non lo so ancora dire!)</p> <p>,pappa, \u00e8 mio, tuo, zitta, attacca, bello, palla, titti, pip\u00ec, cacca (quando \u00e8 giusto che lo dica ovviamente!)</p> <p>.... pi\u00f9 tutte quelle che cerco di ripetere quando le sento!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#la-mia-giornata-tipo","title":"La mia giornata tipo","text":"<p>26-10-2007</p> <p>Oggi vi racconto la mia giornata tipo. La mattina mi sveglio da sola tra le 7 e le 8. Bevo un biberon di latte con i biscotti, di solito spaparanzata nel letto di MeP che approfittano subito per coccolarmi. Poi ho una scocciante fase di cambio e vestizione. Eccomi pronta per andare al nido. Verso le 9 sono dai miei amici. Appena entro guardo subito se c'\u00e8 Oriana, la mia maestra preferita, e poi mi tuffo tra i mille giochi che ci sono all'asilo. A volte dimentico pure di salutare M o P che mi hanno accompagnata, e a volte invece gli d\u00f2 un bacio. Qui al nido la giornata trascorre veloce, tra musica, teatrini, giochi. Io vado sempre nel gruppo dei grandi...quelli della mia et\u00e0 mi annoiano :)</p> <p>(anche perch\u00e8 molti nemmeno camminano! )</p> <p>.Poi pranziamo tutti insieme chi sui seggioloni chi sulle sedioline, dicono che sono una buona forchetta. Dopo c'\u00e8 la ninna, e quando mi risveglio c'\u00e8 sempre qualcuno di diverso che mi viene a prendere....di solito la mia baby sitter Daniela, ma spesso anche i nonni materni e paterni, la sbinonna o zia Giorgia. Andiamo al parco a giocare se il tempo \u00e8 bello, faccio merenda e poi quando sono un p\u00f2 stanca torniamo a casa. Qui mi aspettano tutti i giochi della mia cameretta.... c'\u00e8 Tatoio da spingere su e gi\u00f9 per il corridoio, prendendo tutti gli spigoli ovviamente....</p> <p></p> <p>....ci sono i miei libri da leggere...</p> <p></p> <p>...ci sono palle e palloncini....e ogni tanto qualche strano esperimento..</p> <p></p> <p>Poi tornano M e/o P e gioco anche un p\u00f2 con loro, fino alle 19 quando generalmente faccio il bagnetto, con tanto di phon finale!</p> <p></p> <p>Nel frattempo \u00e8 pronta la pappa. Ultimamente mi piace provare a mangiare da sola, ma faccio un disastro!</p> <p></p> <p>Dopo cena gironzolo ancora un p\u00f2 per casa fino a che morta di stanchezza inizio a stendermi per terra....a quel punto MeP capiscono che \u00e8 ora di dormire e dopo avermi infilata nel pigiama mi mettono nel mio lettino con un bel biberon di latte caldo. Me lo ciuccio quasi tutto, fino allo sfinimento e alla chiusura automatica delle palpebre...e allora esiste solo il mondo dei sogni...</p>"},{"location":"blog_2007/#domenica-a-norma","title":"Domenica a Norma","text":"<p>30-10-2007</p> <p>Che giornata bellissima anche oggi! Visto il bel tempo e l'ora legale che ci ha fatti alzare prima del solito abbiamo deciso di andare a Norma. Ci incontriamo con lo zio Nospa e facciamo un giro per il paese invaso di gente per la sagra delle castagne!</p> <p></p> <p>Ho anche mangiato la pancetta con i broccoletti! Poi siamo saliti su in decollo e mentre M faceva campetto con una vela nuova io e P siamo stati in giro a salutare i vecchi amici. Poi M si \u00e8 messa un buffo casco in testa ed \u00e8 volata via appesa ad un parapendio arancione e blu!</p> <p></p> <p>Io intanto ho giocato con Pedro, tirandogli le labbra e le orecchie!</p> <p></p> <p>Insomma davvero una bella giornata all'aria aperta!</p>"},{"location":"blog_2007/#alla-caffarella-con-cicia","title":"Alla Caffarella con Cicia","text":"<p>30-10-2007</p> <p>Sabato, mentre P girava per gli aereoporti di iraklion e atene, io sono stata a pranzo dalla sbinonna Maria insieme a M e a Francesca (Cicia)</p> <p>. Poi dato che la giornata era bellissima siamo state a fare una passeggiata al parco della Caffarella.</p> <p></p> <p>Ho visto i cavalli e tantissime pecore con gli agnellini</p> <p></p> <p>e poi ho fatto tante corse per i vialetti del parco.</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#ponte-siciliano","title":"Ponte siciliano","text":"<p>07-11-2007</p> <p>Ciao amici, per questo ponte dei 'morti' sono stata a Catania con M e zia Giorgia.</p> <p></p> <p>La zia Maria ci ha ospitate e viziate rimpinzandoci con fantastici piatti tipici siciliani, dal pesce spada alla griglia alla parmigiana, passando per i broccoletti affogati nel vino! SLURP!</p> <p></p> <p>Purtroppo c'\u00e8 stato sempre brutto tempo ma questo non ci ha fermate dall'andare in giro. Infatti, sfruttando qualche timido raggio di sole siamo state a Taormina. Prima un pranzetto a base di mafalda (pani caa ciciulena)</p> <p>con la mortadella sulla spiaggia di Mazzar\u00f2</p> <p></p> <p>godendoci lo splendido panorama di Isola Bella, dove abbiamo anche attraversato il piccolo istmo per andare sull'isola e M si \u00e8 bagnata le scarpe (che polla!)</p> <p></p> <p>Sulla spiaggia mi sono coccolata un p\u00f2 con zia!</p> <p></p> <p>Dopo siamo salite con la cabinovia in cima al paesino di taormina, dove abbiamo visitato il teatro greco! Per\u00f2 questi greci la sapevano lunga...che posto meraviglioso! E quel palco....l'ho fatto tutto di corsa!</p> <p></p> <p>Non potendo salire sull'Etna mi sono rifatta andando a trovare Anna Gloria e Nicola nella loro bellissima casetta</p> <p></p> <p>dove ho anche conosciuto Guinness, il cagnone di Nicola (di cui Anna Gloria \u00e8 gelosissima :)</p> <p>)</p> <p></p> <p>Poi siamo andati a fare una passeggiata ad Acicastello, il paesino dove abitavano M e AnnaGloria da bambine!</p> <p></p> <p>Durante il mio soggiorno a Catania sono venuti a trovarmi tantissimi amici e parenti, Rosanna, Paolo e Vittoria, lo zio Nello (che mi ha raccontato la storia dei popoli egizi e maya)</p> <p></p> <p>la famiglia di Carla con la piccolissima Martina (di 20 giorni)</p> <p>, Valentina e Davide</p> <p></p> <p>lo zio Salvo e Simona con i miei due cuginetti Andrea e Giorgio, che mi hanno fatto giocare tantissimo</p> <p></p> <p>e lo zio Alessandro, anche lui ospite della zia Maria che mi ha soprannominata 'bellissima mina vagante' (chissa perch\u00e8 :)</p> <p>)</p> <p></p> <p>Una nota di colore....appena arrivati a Catania ci hanno 'scippate'...ma fortunatamente hanno solo rubato la mia borsa piena di pannolini e biberon! Chiss\u00e0 che delusione! :D</p>"},{"location":"blog_2007/#la-raccolta-delle-olive","title":"La raccolta delle olive","text":"<p>13-11-2007</p> <p>Eh si, l'anno scorso ero nel marsupio mentre M raccoglieva le olive, ma quest'anno ho fatto da sola con le mie manine! Mi sono seduta sulla rete e ho staccato le olive da alcuni rametti....ho anche provato ad assaggiarle...ma non sono tanto buone, un p\u00f2 amare!</p> <p></p> <p>In compenso ho raccolto e mangiato i ciclamini....quelli si che sono saporiti! :)</p> <p></p> <p>Poi nonna Lilly ha cucinato un'ottima pasta con ceci e castagne...che sia nonna Franca che io abbiamo apprezzato tanto!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#tre-piccole-pesti","title":"Tre piccole pesti","text":"<p>13-11-2007</p> <p>Sabato sono stata a Norma con Sophie e Nicole e tanti altri amici. Non si poteva volare, cos\u00ec dopo una passeggiata al freddo e al vento, insieme a NP</p> <p></p> <p>e una cioccolata calda (per noi il latte con i biscotti )</p> <p>a bordo di una piccola smart</p> <p></p> <p>ci siamo imbucate a cena dalla zia Marotta, dove abbiamo giocato come tre pesti</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Mentre Nicole giocava a fare i pupazzetti di pasta di sale Sophie ed io giocavamo sulle scale e con il sacchetto delle castagne</p> <p></p> <p>(povera Sophie le ho anche assestato un bel morso sulla guancia! :( ...\u00e8 che io lo faccio per affetto....ma forse devo cambiare tecnica!)</p>"},{"location":"blog_2007/#il-cinema","title":"Il cinema!","text":"<p>15-11-2007</p> <p>Wow che schermo gigantesco e quanti colori e suoni forti! Ieri sera sono stata a vedere 'Ratatouille', un cartone animato su un topolino che vuole fare il cuoco!</p> <p></p> <p>La prima parte del film dormivo, poi mi sono svegliata e in braccio a P ho guardato le avventure del topolino Rem\u00ec, poi ho iniziato a chiaccherare e a dire 'zitta' con il dito davanti alla bocca (come mi consigliava M)</p> <p>ma per fortuna il film era alla fine! Dopo ho fatto delle belle corse lungo i corridoi illuminati.</p> <p></p> <p>Insomma una grande novit\u00e0! Quando mi portate a vedere il prossimo cartone? :)</p>"},{"location":"blog_2007/#quante-cose","title":"Quante cose!","text":"<p>20-11-2007</p> <p>Stamattina sono stata a fare due chiacchere col mio barista preferito, Stefano, che ogni volta che mi vede mi sorride e mi prende in braccio. Quando sto dietro il bancone con lui dice sempre che finalmente ha una bella aiutante!</p> <p></p> <p>Poi con MeP siamo andati al matrimonio di Piotre e Ula, due amici polacchi di P che si sono sposati a Caracalla.La sposa in rosso era molto bella, ma anche io col mio vestitino cinese con le scarpine abbinate (regalo di zia Betta)</p> <p>non ero affatto male! Le ho portato un girasole gigante!</p> <p></p> <p>Poi, insieme ai miei 4 nonni e zia Giorgia, sono stata a vedere l'istituto agrario sull'Ardeatina. Ho visto le mucche e i vitellini, e li ho anche accarezzati, che teneri!</p> <p></p> <p>E c'era anche una vecchissima mietitrebbia in legno degli inizi del 900 con delle ruote enormi.</p> <p></p> <p>Domenica invece sono stata in piscina con MeP ed \u00e8 venuto pure Filippo. Dopo il bagno abbiamo giocato tanto nella mia cameretta. Poi siamo stati a fare una passeggiata al porto di Ostia e quando se ne \u00e8 andato mi ha dato un bacino dolcissimo....mhhhh...bello Filippo! ;)</p>"},{"location":"blog_2007/#quando-voglio-sono-tenerissima","title":"Quando voglio sono tenerissima!","text":"<p>21-11-2007</p> <p>Stamattina ho abbracciato la mia mamma stringendole le manine intorno al collo e le ho dato un bacio sulla guancia ...pure con lo schiocco!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#tanti-auguri-a-nicole-e-trota","title":"Tanti auguri a Nicole e Trota!","text":"<p>23-11-2007</p> <p>ciao amici mille auguri per i vostri compleanni!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#tanti-auguri-a-nicole-e-trota_1","title":"Tanti auguri a Nicole e Trota!","text":"<p>23-11-2007</p> <p>ciao amici mille auguri per i vostri compleanni!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#modello-giuditta","title":"Modello Giuditta","text":"<p>01-12-2007</p> <p>Con i miei 80 cm di altezza e 10 Kg di peso sono una modella perfetta! M si diverte a vestirmi come una signorina</p> <p></p> <p></p> <p>e nonna Franca la aiuta creando dei vestiti bellissimi per me!</p> <p></p> <p></p> <p>...ma io sono timida e mi nascondo dietro le piante! :)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#genitori-paranormali","title":"Genitori 'paranormali'","text":"<p>04-12-2007</p> <p>Questo fine settimana sono stata con MeP a Norma. C'era la festa del club di volo 'Paranormali' e ho fatto la mascotte!</p> <p></p> <p>[        Sono salita su in decollo sulle spalle di P che gi\u00e0 portava un sacco enorme molto pi\u00f9 pesante di me! ( \u00e8 troppo forte il mio pap\u00e0 ;)</p> <p>)</p> <p></p> <p>Poi ho visto decollare P</p> <p></p> <p>e insieme a M l'abbiamo guardato volare.</p> <p></p> <p>Poi \u00e8 stata la volta di M. Poverina non c'era pi\u00f9 vento e ha fatto un p\u00f2 di capitomboli prima di riuscire a decollare....tanto che l'ho ribattezzata 'mamma bum', facendo ridere tutti!</p> <p>La sera c'e' stata la festa con le premiazioni. Hanno dato anche un premio a P che ha aiutato nella realizzazione del sitwind 'paranormeteo'. Ho anche dormito in camper....povero ronzinante era tanto tempo che non si faceva un giretto!</p>"},{"location":"blog_2007/#latte","title":"Latte!","text":"<p>05-12-2007</p> <p>Il biberon di latte la mattina \u00e8 sacro, in vacanza</p> <p></p> <p>come a casa, dove mi piace sdraiarmi sul mio bel tappeto peloso, guardare fuori dalla finestra e bere il latte sgambettando e giocando con i piedini per aria! Alla fine rimane solo una poltiglia di biscotti!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#si-e-no","title":"Si e No","text":"<p>06-12-2007</p> <p>Quando si \u00e8 piccoli non si capisce bene la differenza tra quello che si pu\u00f2 fare e quello che non si deve fare!  ;)</p> <p>Vi insegno cosa non dovete fare: 1)</p> <p>giocare dentro i cesti    </p> <p>2)</p> <p>infilarsi le dita nel naso    </p> <p>3)</p> <p>fare le linguacce    </p> <p>4)</p> <p>giocare con le borsette delle signore (e soprattutto guardare dentro)</p> <p></p> <p>5)</p> <p>rubare il ciuccio ai pi\u00f9 piccoli    </p> <p>Mentre invece potete: 1)</p> <p>suonare il flauto e l'ocarina    </p> <p>2)</p> <p>telefonare a zia    </p> <p>3)</p> <p>mangiare i crackers    </p>"},{"location":"blog_2007/#piu-libri-piu-liberi","title":"Pi\u00f9 libri pi\u00f9 liberi","text":"<p>09-12-2007</p> <p>Stamattina sono stata con i miei 4 nonni e MeP alla mostra della piccola editoria.</p> <p></p> <p>C'erano tantissimissimi libri e da brava lettrice mi sono subito adattata!</p> <p></p> <p>Poi abbiamo trovato uno spazio solo per bambini e l\u00ec mi sono divertita tantissimo a leggere e disegnare.</p> <p></p> <p></p> <p>La lettura mi ha stimolato un certo appetito...infatti mi sono subito rifatta con uno stinco a casa di Mara e Lorenzo!</p> <p></p> <p>Le donne, Agnese, Rita, Mara e M si sono messe in cucina a preparare fantastici manicaretti da cuocere nel forno a legna (pan pepati, pepetti, torte di mele, dolcetti creativi)</p> <p></p> <p>anche P e Lorenzo hanno preparato dei dolcetti (terribili al basilico!)</p>"},{"location":"blog_2007/#benvenuta-sara","title":"Benvenuta Sara!","text":"<p>09-12-2007</p> <p></p> <p>Stamattina alle 10.30 \u00e8 nata la piccola Sara, la sorellina di Toporosa. Mamma Cristina dice che \u00e8 identica a Toporosa ma con le guance! Eh si pesa 3,5Kg la signorina! Attenta gemellina che questa tipetta mi sa che \u00e8 una sveglia! ;)</p> <p>Tanti auguri alla vostra famigliola!</p>"},{"location":"blog_2007/#ludo-mimi-e-lulu","title":"Ludo, Mim\u00ec e Lul\u00f9","text":"<p>12-12-2007</p> <p>La giornata di domenica \u00e8 iniziata con un cielo grigio e la pioggia...che sonno!</p> <p></p> <p>M ha fatto l'abero di Natale con tante lucine colorate e nonno Mario mi ha regalato un igloo...</p> <p></p> <p>Visto il tempaccio ho deciso di invitare Ludovica, Emilia e Lucia a giocare con me! :)</p> <p>Con Ludo abbiamo fatto il girotondo e giocato con gli stivali di gomma..</p> <p></p> <p>mentre mim\u00ec stava seduta come un pasci\u00e0 sulla mia poltroncina, e Lul\u00f9 tentava di fare i suoi primi passi da sola!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#limperatore","title":"L'imperatore","text":"<p>17-12-2007</p> <p>Bh\u00e8 si l'imperatore Paolo ha sempre il suo fascino....e io non so resistere...gli ho dato tanti bacini! (no morsi :)</p> <p>)</p> <p></p> <p>poi \u00e8 troppo tenero, mi ha fatto giocare con tutti i suoi giochi e infatti siamo andati proprio d'accordo! Abbiamo anche fatto uno spuntino alle ore piccole a base di pera!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#roma-natalizia","title":"Roma natalizia","text":"<p>17-12-2007</p> <p>Oggi sono stata in giro per roma. Faceva freddo ma si respirava una bella aria natalizia, era pieno di alberi di natale e luci colorate</p> <p></p> <p>e a piazza Navona c'erano tantissime bancarelle e bimbi. MeP mi hanno messa su un cavallo della giostra ma io mi sono proprio arrabbiata....</p> <p></p> <p>Poi abbiamo continuato a passeggiare, ho camminato proprio tantissimo! Quando mi sono stancata sono stata sulle spalle di pap\u00e0.</p> <p></p> <p>Abbiamo anche incontrato Sophie e Nicole e ci siamo prese una cioccolata calda insieme...</p>"},{"location":"blog_2007/#tilla","title":"Tilla","text":"<p>18-12-2007</p> <p>In questi giorni ho imparato a dire il mio nome \"Tilla\"! E poi so anche disegnare! :)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#buon-natale","title":"BUON NATALE","text":"<p>24-12-2007</p> <p>a tutti gli amici...vicini e lontani!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2007/#i-regali-di-natale","title":"I regali di Natale :)","text":"<p>26-12-2007</p> <p>Il 24 sera mi sono vestita carina per il cenone della vigilia...</p> <p></p> <p>poi verso mezzanotte a casa dei nonni \u00e8 arrivato Babbo Natale. Io ancora mi spavento un p\u00f2 quando lo vedo ma zia Betta dice che \u00e8 simpatico e ha la panza come lei!</p> <p></p> <p>Per\u00f2 mi ha portato tanti regali e mi sono divertita a scartarli....</p> <p></p> <p>tanti bei vestitini e cappelli e sciarpe, uno zaino per l'asilo, un bambolotto (che ho picchiato col bastone perch\u00e8 non riuscivo a mettergli il ciuccio)</p> <p>, un bicicletta fantastica che ho subito provato, il tavolo e la sedia per scrivere e disegnare, una fisarmonica rossa, il carrello della spesa, e tanti altri giochi.</p> <p>Poi il 25 mattina zia betta e zio daniele mi hanno detto che Babbo Natale era passato anche da casa e mi aveva lasciato un regalo in terrazza....una bellissima altalena!</p> <p></p> <p>Mi sa che il Natale mi piace un sacco! :)</p>"},{"location":"blog_2007/#a-zonzo-per-le-feste","title":"A zonzo per le feste","text":"<p>31-12-2007</p> <p>Poich\u00e8 non sono proprio al massimo della forma (tosse, naso moccioloso, congiuntivite...)</p> <p>non siamo partiti con Ronzinante come volevamo ma siamo stati a zonzo a fare qualche gita fuori porta. Siamo stati al mare in una bella giornata di sole, a camminare sulla spiaggia evitando le onde...</p> <p></p> <p>Poi a Orvieto, dove ho provato la mia bicicletta e ho mangiato sulle scale del bellissimo duomo</p> <p></p> <p>e a Napoli insieme a Mara e Lorenzo a vedere i presepi di S.Gregorio Armeno e a passeggiare per la citt\u00e0.</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/","title":"2008","text":""},{"location":"blog_2008/#fine-anno-a-ovindoli","title":"Fine anno a Ovindoli","text":"<p>01-01-2008</p> <p>Oggi \u00e8 il 31 dicembre, l'ultimo giorno di questo bel 2007!  Abbiamo deciso di regalarci una giornata sulla neve a Ovindoli.  Appena sono scesa dalla macchina ho visto gli alberi \"grandi\"...un bosco e tanta neve. E' buffa la neve, fredda e morbida.</p> <p></p> <p>Con P abbiamo fatto una discesa sulla paletta!</p> <p></p> <p>Poi con i fuoristrada, insieme a Noemi, Bruno, Selene, Ettore, Luca e Federica abbiamo percorso una strada innevata sperduta nel bosco e siamo arrivati ad una radura da cui si godeva un panorama bellissimo, sul Velino e la piana del Fucino. Abbiamo approfittato per fare un pic nic :)</p> <p></p> <p>e io ho mangiato tanto ghiaccio</p> <p></p> <p>Bruno mi ha portata dai \"cacalli\" e sono anche salita sopra a quello bianco reggendomi alla criniera.Che bello!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#1-gennaio-2008","title":"1 Gennaio 2008","text":"<p>02-01-2008</p> <p>BUON 2008 a tutti!</p> <p></p> <p>Oggi sono stata a pranzo dalla \"bionna\" e poi insieme abbiamo fatto una bella passeggiata al parco della Caffarella.</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#aggiungi-un-posto-a-tavola","title":"Aggiungi un posto a tavola","text":"<p>07-01-2008</p> <p>E' proprio vero che mangiare in compagnia \u00e8 pi\u00f9 divertente!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#quante-parole","title":"Quante parole....","text":"<p>09-01-2008</p> <p>So dire tantissime cose adesso, ad esempio so i versi degli animali (anche il gallo)</p> <p>, e le parti del corpo (anche la pancia e la schiena)</p> <p>e so contare dui (come i miei piedini)</p> <p>, te, atto,cincu. So dire scendo (dal seggiolone)</p> <p>, carne, pesce, ma\u00ecno (mandarino)</p> <p>, kili (kiwi)</p> <p>e molti altri ... Mi piace cantare canzoncine buffe e ripeto tutto quello che mi dicono.</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#popi-col","title":"pop\u00ec &amp; 'col","text":"<p>11-01-2008</p> <p>Ieri sono venute a trovarmi pop\u00ec e 'col (sophie e nicole)</p> <p>, abbiamo giocato un p\u00f2 tutte insieme con i colori e l'altalena e un p\u00f2 ognuna per conto suo :)</p> <p>ma ci siamo divertite!</p> <p></p> <p>Poi M ha fatto degli ottimi gnocchetti al pesto che abbiamo divorato tutte e tre insieme!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#flavietto","title":"Flavietto!","text":"<p>13-01-2008</p> <p>Ieri sera \u00e8 venuto a trovarmi Flavietto, il figlio di quella simpaticona della zia Pina (la gemellina di M)</p> <p>e Gianluca. E' proprio carino e sorridente. Abbiamo scoperto che gli piace la musica e suona benissimo il pianoforte!</p> <p></p> <p>E poi l'ho portato in giro per casa col mio carrello della spesa (era un p\u00f2 terrorizzato mi sa, per questo gli ho dato un bacino sulla fronte ;)</p> <p>)</p> <p>e l'ho anche fatto giocare con il mio struzzo preferito.</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#camilla","title":"Camilla","text":"<p>15-01-2008</p> <p>Questa bella bimba, Camilla, e la sua mamma Loredana sono due amiche della zia Giorgia che abitano in Liguria. Quando zia si sente triste e le manco si consola con Camilla (io sono un p\u00f2 gelosa per\u00f2)</p> <p>.  Spero tanto di conoscerla quest'estate!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#che-bello-il-mare-agitato","title":"Che bello il mare agitato!","text":"<p>16-01-2008</p> <p>Domenica ho approfittato di un raggio di sole per andare a fare una passeggiata in bici e a vedere il mare.  Era agitato e faceva tanta schiuma e con P l'abbiamo guardato a lungo.</p> <p></p> <p>Che freddo che faceva!Per\u00f2 il mare d'inverno ha sempre il suo fascino!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#architettando-santa-maura","title":"Architettando .... Santa Maura","text":"<p>16-01-2008</p> <p>Finalmente l'inaugurazione del locale di Roberto e Francesco che zia Betta ha 'architettato'. E' proprio bello, complimenti zia!</p> <p></p> <p>A proposito...\u00e8 proprio vero che le donne incinta sono bellissime.....i pap\u00e0 meno....hahahahahah :)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#la-febbre","title":"La febbre :(","text":"<p>02-02-2008</p> <p>Ciao amici, scusate la latitanza ma sono stata male, ho avuto la febbre altissima, quasi 41, e poi si \u00e8 scoperto che avevo le tonsille gonfie e un piccolo focolaio di bronchite. Ho preso per la prima volta l'antibiotico...ma non \u00e8 male, \u00e8 dolcissimo! Mi mancano tanto i miei amichetti della scuola, non vedo l'ora di tornare luned\u00ec.</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#io-ho-un-segreto","title":"Io ho un segreto...","text":"<p>06-02-2008</p> <p>...ma non vedo (infatti ho messo gli occhiali hihihihi)</p> <p>, non sento e non parlo!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#le-fettuccine-al-pomodoro","title":"Le fettuccine al pomodoro!","text":"<p>07-02-2008</p> <p>Sono proprio le mie preferite...e le mangio \"da sola\"... e si vede! :)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#che-bel-sole","title":"Che bel sole!","text":"<p>11-02-2008</p> <p>Dopo una settimana di malattia finalmente esce il sole e ne approfitto! Sabato un buon pranzo in terrazza con relax...</p> <p></p> <p>e mandarini (ho proprio una faccia buffa quando li mangio!)</p> <p>...</p> <p></p> <p>..e gli zii che dipingevano il fasciatoio per Caterina mentre io ero attratta dal barattolo del colore...</p> <p></p> <p>e domenica picnic al mare ai cancelli, era talmente bello che sono stata a piedini nudi tutto il tempo</p> <p></p> <p>poi ci hanno raggiunti anche Mara e Lorenzo e abbiamo giocato tanto insieme!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#pomeriggio-al-mare","title":"Pomeriggio al mare","text":"<p>21-02-2008</p> <p>Oggi ho avuto a pranzo le mie amiche Sophie e Nicole.  Ogni tanto sono un p\u00f2 maldestra, infatti ho dato una pigna in testa a Sophie poverina!Fortuna che lei \u00e8 buona, mica come me! Nel pomeriggio siamo andate al porto di ostia insieme e abbiamo giocato sulla spiaggia con i sassolni</p> <p></p> <p>e poi ci siamo divertite a fare il cavalluccio sulle spalle di nicole</p> <p></p> <p>dei pap\u00e0, e delle mamme! :)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#gli-animali","title":"Gli animali","text":"<p>21-02-2008</p> <p>Mi piace imitare gli animali! La ranocchia</p> <p></p> <p>e la farfallina</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#la-fattoria","title":"La fattoria","text":"<p>04-03-2008</p> <p>Domenica sono stata alla fattoria di Silvana (per gli amici Fracassa)</p> <p>! Che bello ho visto le mucche e ho anche provato ad accarezzargli il musone, ho portato da magiare ai coniglietti, una bietina appena raccolta con le mie manine, poi con Silvana sono entrata nel pollaio e ho raccolto un ovetto appena fatto.Le galline sono scappate tutte e io ho detto 'aiuto'! Ma non avevo paura!Ho portato l'ovetto a Raffaella, la mamma di Silvana</p> <p></p> <p>che me l'ha cotto e l'ho mangiato con il pane fatto in casa da lei!Che bont\u00e0!</p> <p></p> <p>Dopo pranzo siamo andati a fare una passeggiata al ruscello con Alessandro e il suo cagnone Barrichello. E' 'grosso grosso' e gli ho tirato tanti sassi che lui prendeva al volo!    </p> <p>Alla fine esausta sono crollata in braccio a pap\u00e0, per\u00f2 che giornata emozionante! :)</p>"},{"location":"blog_2008/#i-boccoletti","title":"I 'boccoletti'","text":"<p>08-03-2008</p> <p>Nonno Gianni sar\u00e0 felice di sapere che vado matta per i suoi broccoletti e per i cavolfiori di nonno Mario! Un p\u00f2 d'acqua con il mio bellissimo biberon con le 'papeelle' ....</p> <p></p> <p>...e poi un morso al 'fiore' del broccoletto!</p> <p></p> <p>Dovete allargare gli orti nonni! :)</p>"},{"location":"blog_2008/#1-anno-e-mezzo","title":"1 anno e mezzo!","text":"<p>08-03-2008</p> <p>Oggi finalmente compio 18 mesi! Ormai sono proprio grande!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#lappia-antica","title":"L'Appia Antica","text":"<p>12-03-2008</p> <p>Oggi ho approfittato del bel sole e sono andata a fare due passi sull'Appia Antica! Certo sti romani la sapevano lunga....e amavano i 's. pietrini' ...le strade fatte da blocchetti di pietra incastrati perfettamente....</p> <p></p> <p>Ho osservato molto attentamente la strada per non perdermi :)</p> <p></p> <p>ma per fortuna avevo 4 nonni che mi guidavano, un p\u00f2 sulla bici, un p\u00f2 a cavalluccio un p\u00f2 a piedi ...</p> <p></p> <p>Ho visto il cavallo ('monello' perch\u00e8 non voleva avvicinarsi)</p> <p>e le pecorelle.</p>"},{"location":"blog_2008/#sabbia-e-kite","title":"sabbia e kite","text":"<p>16-03-2008</p> <p>Oggi sono stata al mare con i nonni</p> <p></p> <p>Si stava benissimo. Con nonno Gianni ho fatto le buche nella sabbia e poi ci ho infilato i piedini</p> <p></p> <p>e con nonna Lilli ho guardato i kite</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#poi-arrivo-il-mattino","title":"Poi arriv\u00f2 il mattino ...","text":"<p>17-03-2008</p> <p>e col mattino un angelo e quell'angelo eri tu. Con due spalle da uccellino  in un vestito troppo piccolo, e con gli occhi ancora blu...</p> <p>Benvenuta Caterina, sei arrivata di pomeriggio, ma per il resto combacia tutto.</p> <p>Zio Andrea, zia Carlotta e la tua cuginetta Matilde</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#caterina-a-casa","title":"Caterina a casa","text":"<p>19-03-2008</p> <p>Stasera \u00e8 arrivata a casa Caterina, benvenuta cuginetta! Lei e zia Betta stanno benissimo. Le ho dato tanti bacini sulla testolina....come \u00e8 piccola...ma quanti capelli profumati che ha, e come se le ciuccia quelle manine!</p> <p></p> <p>Per la gioia di zio Daniele sei arrivata proprio in tempo per il derby e la festa del pap\u00e0! :)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#poppiti-papa","title":"Poppiti pap\u00e0 ...","text":"<p>26-03-2008</p> <p>... che voglio il cocciolato ... Va bene mi sposto e scusa.</p>"},{"location":"blog_2008/#pasqua-in-liguria","title":"Pasqua in Liguria","text":"<p>29-03-2008</p> <p>Abbiamo passato la Pasqua con zia Giorgia, nonno Gianni e nonna Lilli in liguria. M che \u00e8 un catorcio si \u00e8 ammalata ma io sono stata a fare tante passeggiate al mare e in mezzo ai boschi. Ho portato anche chicca al guinzaglio</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#ricominciano-i-we-a-sabaudia","title":"Ricominciano i we a Sabaudia","text":"<p>01-04-2008</p> <p>Evviva! Finalmente si ritorna al mare! Sabato sono stata a Sabaudia con le mie amiche Sophie e Nicole e con i fratellini Flavio, Valerio e il piccolo Federico.Dato che al mare tirava tanto vento siamo stati al lago a fare un pic-nic e a giocare sulle barche</p> <p></p> <p>Poi abbiamo mangiato un gelato enorme!</p> <p></p> <p>Io dormivo e me lo sono perso...ma ho recuperato col chupachups!Che buono :)</p> <p></p> <p>Domenica invece era una bellissima giornata e siamo stati in spiaggia. Ho giocato tanto con le formine e la sabbia insieme a Melissa</p> <p></p> <p>e poi ho scoperto una vera passione....i racchettoni! Guardate un p\u00f2 che posa da tennista!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#mamma-mammina","title":"Mamma mammina...","text":"<p>02-04-2008</p> <p>tanti auguri per il tuo compleanno!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#i-miei-balotti","title":"I miei 'balotti'","text":"<p>05-04-2008</p> <p>Oggi vi presento i miei bambolotti. Stamattina li ho riuniti tutti insieme per cambiarli, visto che avevano fatto una 'cacca puzzulente'....</p> <p></p> <p>il primo \u00e8 Tori (me l'hanno regalato TOnio e RIta)</p> <p>, \u00e8 morbidissimo e mi fa compagnia nel lettino, il secondo \u00e8 Balotto (me l'ha regalato zio Gianluca)</p> <p>, mi piace spogliarlo e mettergli il ciuccio, la terza \u00e8 Camilla (me l'ha regalata zia Betta)</p> <p>, ha i capelli ricci e un bel vestitino! Dopo ho anche preparato il pranzo, un piattino di plastica ed una posata per ognuno! Sono proprio una brava mamma! :)</p>"},{"location":"blog_2008/#mare-e-feste","title":"Mare e feste","text":"<p>08-04-2008</p> <p>Questo sabato sono stata al mare con i nonni e Caterina, ma lei \u00e8 stata sempre a mangiare o a dormire UFFI, invece io ho giocato con la sabbia e il secchiello pieno d'acqua (ci sono anche finita dentro!)</p> <p>:)</p> <p></p> <p>Tirava un p\u00f2 di vento ma si stava bene</p> <p></p> <p>Domenica invece sono stata ad Aprilia a casa di Pina, la gemellina della mia mamma (per l'occasione ho sfoggiato la mia nuova mise primaverile...ma poi faceva freddo e mi sono dovuta coprire meglio!)</p> <p></p> <p>C'\u00e8 un bel prato dove ho giocato tanto insieme ad altri bimbi</p> <p></p> <p>ho mangiato le fragole con la panna...</p> <p></p> <p>e poi abbiamo anche spento le candeline su una bellissima torta di cocciolato!</p> <p></p> <p>Alla fine esausta dalla giornata di giochi sono crollata in braccio al mio pap\u00e0</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#orgoglio-maschile","title":"Orgoglio maschile ...","text":"<p>09-04-2008</p> <p></p> <p>     LE MIE DONNE !!!    </p>"},{"location":"blog_2008/#un-regalo-davvero-speciale","title":"Un regalo davvero speciale","text":"<p>09-04-2008</p> <p>Oggi ho ricevuto un regalo unico, di quelli fatti con le mani e con la fantasia, quelli che nessuno pu\u00f2 comprare ma si ricevono da chi ti vuole bene. Questo regalo mi accompagner\u00e0 la notte quando sogno...         ninnananna.mp3    </p> <p></p> <p>Grazie Morris... davvero.</p>"},{"location":"blog_2008/#ridono-volentieri","title":"... ridono volentieri","text":"<p>11-04-2008</p> <p>\"Secondo te, tutti i libri per bambini dovrebbero essere divertenti?\" chiese la maestra. \"Certo. I bambini non sono seri come gli adulti, e ridono volentieri\"</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#ostia-antica","title":"Ostia Antica","text":"<p>14-04-2008</p> <p>Oggi sono stata alla visita teatrale agli scavi archeologici di Ostia Antica.</p> <p></p> <p>Un attore/guida ti porta in giro per gli scavi, te li spiega e poi ti legge alcuni brani di autori antichi e non... da Ovidio alla Yourcenar... io non so' chi siano, ma P m'ha detto che lo scoprir\u00f2</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#al-ristorante-cinese","title":"Al ristorante cinese","text":"<p>17-04-2008</p> <p>Gi\u00e0 \u00e8 difficile usare il coltello e la forchetta... figuriamoci le bacchette! </p> <p>Per\u00f2 il mio nome \u00e8 bello anche in cinese.  </p>"},{"location":"blog_2008/#lavo-i-piatti","title":"Lavo i piatti","text":"<p>22-04-2008</p> <p>P mi ha insegnato a lavare i piatti: 1)</p> <p>si insaponano</p> <p></p> <p>2)</p> <p>si sciacquano</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#aerei-e-prati","title":"Aerei e prati","text":"<p>30-04-2008</p> <p>Questo we di fine aprile siamo stati con Ronzinante (il camper)</p> <p>a fare una gita dalle parti del lago Trasimeno. Prima abbiamo visitato un piccolo paesino, Poiano </p> <p>che tra l'altro ha un parco giochi molto divertente!</p> <p></p> <p>poi siamo arrivati all'ereoporto di Castiglione del Lago dove c'era una manifestazione di aerei. Ce ne erano tantissimi e di tutti i tipi </p> <p>ma a me interessava anche il bellissimo prato dove ho giocato a palla con Laura e altri bimbi (litigando con M perch\u00e8 non volevo tenermi in testa il cappellino)</p> <p></p> <p></p> <p>Nel pomeriggio poi ha diluviato e sono rimasta in camper a giocare con Pedro (gli ho anche dato un bacino sulla testa e lui mi allungava dolcemente la zampa!)</p> <p></p> <p>Il giorno dopo tirava un forte vento e mi sono rifugiata nell'elicottero dei militari: ho toccato tutti i pulsanti e la cloche! </p> <p>Domenica invece ho fatto una scappata in campagna dai nonni </p>"},{"location":"blog_2008/#cose-di-casa","title":"Cose di casa","text":"<p>05-05-2008</p> <p>Oggi vi faccio vedere alcune foto della mia vita quotidiana.... quando faccio il bagnetto P mi fa il ciuffo impazzito insaponato</p> <p></p> <p>poi ogni tanto quando mi sveglio la mattina presto mi coccolo nel lettone... e mi ritrovo sempre a dividere il letto con P (che penniche e che russate che ci facciamo insieme)</p> <p></p> <p>quando vado da zia Betta d\u00f2 il latte a Caterina, cercando sempre di sbaciucchiarla</p> <p></p> <p>e dulcis in fundo....adoro il gelato biscotto!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#fave-e-pecorino","title":"Fave e pecorino","text":"<p>06-05-2008</p> <p>Domenica sono stata in campagna da nonno Mario a mangiare le fave e i piselli appena raccolti! Che magnata!</p> <p></p> <p>Poi ho passeggiato tra le verdure con la bionna Maria e abbiamo raccolto i papaveri</p> <p></p> <p>e ho giocato tanto con la mia bis-cugina Chiara che \u00e8 molto simpatica</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#mep-si-sposano","title":"MeP si sposano","text":"<p>10-05-2008</p> <p>Ecco uno dei miei segreti... MeP si sposeranno in Sicilia il 31 Maggio. Per l'occasione sar\u00f2 la damigella d'onore e porter\u00f2 le fedi! WOW che compito importante!Non vedo l'ora di partire!</p> <p></p> <p>Stay tuned :)</p>"},{"location":"blog_2008/#angelo-e-paola","title":"Angelo e Paola","text":"<p>16-05-2008</p> <p>Oggi si sono sposati Angelo e Paola. Erano proprio belli e felici! Tanti auguri!!</p> <p></p> <p>Io e M ci siamo vestite eleganti e siamo andate a vederli e a tirargli il riso!</p> <p></p> <p>C'erano anche gli zii e Caterina!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#fascetta","title":"Fascetta","text":"<p>18-05-2008</p> <p>Sono carina con la fascetta? Peccato che non me la so tenere!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#lo-streptococco","title":"Lo streptococco","text":"<p>24-05-2008</p> <p>Mi sono presa questo batterio  :( che mi ha fatto gonfiare una tonsilla come un palloncino, per\u00f2 ho oscultato il mio cuoricino ed era tutto OK!</p> <p></p> <p>Ma adesso sto bene e sono pronta a partire per la Sicilia!</p>"},{"location":"blog_2008/#tanti-augurissimi-da-tutti-noi","title":"Tanti augurissimi da tutti noi !!!!","text":"<p>26-05-2008</p> <p></p> <p></p> <p>Un bacione grande grande alla mia amichetta Matilde e tanti auguri ai suoi MeP anche dalla mia sorellina Sara !!! E ovviamente dai miei MeP. Baci Baci Alessia</p>"},{"location":"blog_2008/#aspettando-il-matrimonio","title":"Aspettando il matrimonio....","text":"<p>28-05-2008</p> <p>Abbiamo deciso con mamma e i nonni di scendere gi\u00f9 a catania per gli ultimi preparativi e come al solito la zia 'Maia' ci ospita nella sua bellissima casa</p> <p></p> <p>poi viste le belle giornate siamo stati al mare a S. Maria la Scala, dove solo nonna Lilli ha fatto il bagno perch\u00e8 l'acqua \u00e8 gelata</p> <p></p> <p>e al gelsomineto</p> <p></p> <p></p> <p>questo mare mi mette un sonno pazzesco....mi faccio certe ninne!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#31-maggio-2008-ronde-lentini","title":"31 maggio 2008 - Rond\u00e8 Lentini","text":"<p>01-06-2008</p> <p>Sono circa le 19, il sole basso e arancione crea un'atmosfera magica tra gli aranci ... gli amici prendono posto e finalmente arriva la sposa a braccetto del pap\u00e0 emozionatissimo....</p> <p></p> <p>... lo sposo tiene in braccio Matilde e sorride felice appena la vede....</p> <p></p> <p>... una bella musica di sottofondo e le parole del 'sindaco' Mara, toccanti e commosse...</p> <p></p> <p>lo scambio degli anelli, il bacio e M&amp;P; sono marito e moglie!</p> <p></p> <p>...non so bene cosa vuol dire...ma sembrano felici!</p> <p></p> <p>solo dopo M si \u00e8 ricordata che aveva anche il bouquet :)</p> <p></p> <p>Eccoci qui, tutta la famiglia al completo.....</p> <p></p> <p>le 'fimmine' ...</p> <p></p> <p>e i masculi</p> <p></p> <p>abbiamo brindato nell'aia</p> <p></p> <p>suonato il 'marranzano'</p> <p></p> <p>mangiato piatti tipici siciliani squisiti</p> <p></p> <p>e tagliato la torta nuziale e la cassata</p> <p></p> <p></p> <p>poi siamo rimasti a chiaccherare fino a tardi seduti sulle balle di fieno</p> <p></p> <p>e noi bimbe abbiamo anche disegnato</p> <p></p> <p>insomma proprio una bella serata! Spero tanto di ricordare questo momento anche quando sar\u00f2 grande! :)</p>"},{"location":"blog_2008/#viaggio-di-nozze-con-mp","title":"Viaggio di nozze con M&amp;P","text":"<p>10-06-2008</p> <p>Dopo questo divertente matrimonio siamo partiti per il viaggio di nozze con ronzinante (il 'campere' come lo chiamo io!)</p> <p>. Da brava turista non mi mancava niente, cappellino, occhiali da sole e macchina fotografica</p> <p></p> <p>La sicilia \u00e8 davvero ricca di storia e ha un mare bellissimo! Mi sono acculturata ad Agrigento nella valle dei templi, dove P mi ha raccontato la storia della Magna Grecia e io ho camminato a piedi nudi tra i ruderi e ho anche assistito ad una parata dei carabinieri ('che buffi')</p> <p></p> <p>ho visitato Ragusa Ibla e il suo barocco</p> <p></p> <p>poi ho giocato tanto sulla spiaggia di S. Vito lo Capo</p> <p></p> <p>ho visitato il duomo di Monreale dove c'era un mosaico tutto fatto di 'tessirine' d'oro che rappresentava la 'cabetta' di No\u00e8 con tutti gli animali</p> <p></p> <p>Siamo stati ad Erice che, quasi in un'atmosfera surreale, era avvolta dalla nebbia</p> <p></p> <p>e poi a Selinunte e a Segesta</p> <p></p> <p>e infine a Palermo da dove abbiamo ripreso la nave per tornare a casa</p>"},{"location":"blog_2008/#chi-e-dio","title":"Chi \u00e8 Dio?","text":"<p>12-06-2008</p> <p>Nel duomo di Monreale abbiamo iniziato a parlare con Tilla di Dio. Alla mia domanda \"allora chi \u00e8 Dio?\", la risposta  \u00e8 stata meravigliosa e commovente \"mamma\"... e poi dicono che i bambini sono ingenui. Sfido chiunque a darmi una migliore definizione.</p>"},{"location":"blog_2008/#m-ha-mangiato-troppo-oppure","title":"M ha mangiato troppo oppure....","text":"<p>12-06-2008</p> <p>E' vero che la cucina siciliana \u00e8 irresistibile e M non si \u00e8 contenuta durante queste vacanze, ma non sembra anche a voi che le sia cresciuta un p\u00f2 troppo la pancia? :)</p> <p>Lei dice che dentro c'\u00e8 la mia sorellina e che nascer\u00e0 a settembre....ma finch\u00e8 non la vedo non ci credo!  Che 2008 pieno di novit\u00e0 amici!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#per-p","title":"Per P","text":"<p>19-06-2008</p> <p>ciao papone, questo post lo dedico a te e a tutto il bene che ti voglio! Sono un p\u00f2 avara di baci, \u00e8 vero, ma quanto mi piace coccolarmi con te!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#we-nelle-marche","title":"We nelle marche","text":"<p>24-06-2008</p> <p>Questo we sono stata a trovare la bionna Maria nelle marche e mi sono portata anche la bionna Maria di Roma.</p> <p></p> <p>sono stata sul monte Cucco</p> <p></p> <p>dove ho fatto una bella passeggiata nella faggeta e ho visto le mucche (e anche le loro cacche...sono enormi!!)</p> <p></p> <p>e ho mangiato il coniglio in porchetta che ha fatto nonna Franca...SLURP! :)</p> <p></p> <p>Ho giocato con il rastrello, con la tenda canadese, ho visto gli animali di zia Iole nella stalla e poi ho aiutato nonno Mario a lavare la macchina! troppo divertente!</p>"},{"location":"blog_2008/#nicole-e-sophie-sono-felici-di","title":"Nicole e Sophie sono felici di....","text":"<p>06-07-2008</p> <p></p> <p></p> <p>annunciare il matrimonio di mamma e pap\u00e0!!!</p> <p>Nathalie era bellissima, P ha detto che era elegante e soave come una vestale! (poi mi faccio spiegare cosa vuol dire)</p> <p></p> <p>e lo sposo era raggiante! Sophie invece era assonnata!</p> <p></p> <p>Nel parco della 'Ziaccia' siamo arrivati insieme a Mara e Lory</p> <p></p> <p>e noi bimbi abbiamo giocato tantissimo perch\u00e8 avevamo ben 3 animatrici tutte per noi, e a me hanno regalato un gatto</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#piccole-principesse-crescono","title":"Piccole principesse crescono","text":"<p>08-07-2008</p> <p>M dice che sembro una principessina con questo vestito....per\u00f2 c'\u00e8 un particolare che indica la mia vera indole da zingarella, il rastrello!! :)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#in-piscina","title":"In piscina","text":"<p>08-07-2008</p> <p>Questo we sono stata in piscina e ho imparato a fare tante cose: i tuffi dal bordo della vasca</p> <p></p> <p>a stare a galla, ma tenuta da M</p> <p></p> <p>a battere i piedini e fare la schiuma</p> <p></p> <p></p> <p>poi sono venute anche zia Betta e Caterina</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#un-regalo-da-sonia","title":"Un regalo da Sonia","text":"<p>09-07-2008</p> <p>Sonia mi ha regalato questo bellissimo digital scrap! Sei bravissima,grazie! :)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#vacanze-estive-parte-1-liguria","title":"Vacanze estive: parte 1 - Liguria","text":"<p>01-08-2008</p> <p>Finalmente siamo in vacanza. M ha la panza e questo significa che posso stare in vacanza con lei per un bel p\u00f2 di tempo!Cos\u00ec il 14 luglio sono partita per la liguria dove ho raggiunto i nonni Lilli e Gianni, zia Giorgia e la bionna Maria. Zia mi ha fatto trovare tanti regali...ma il pi\u00f9 bello \u00e8 stato rivederla dopo tanto tempo!</p> <p></p> <p>con i nonni e M sono andata al mare...l'acqua era bellissima e la spiaggia era buffa...con tanti sassolini! Ho fatto tanti bagni con il salvagente</p> <p></p> <p>poi sono anche andata a visitare genova</p> <p></p> <p>e ho soffiato le candeline sulla torta di nonna Lilli ....auguri 'nonnetta'....</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#vacanze-estiveparte-2-trentino","title":"Vacanze estive:parte 2 - trentino","text":"<p>11-08-2008</p> <p>Dopo un p\u00f2 di mare ci voleva proprio la montagna . .</p> <p></p> <p>e allora quale migliore occasione se non quella del matrimonio di Mara e Lorenzo per trascorrere una bellissima settimana nel verde dei boschi dell'altopiano di Pin\u00e8?  Eravamo proprio un bel gruppone! E quante bimbe :)</p> <p></p> <p>Abbiamo fatto qualche passeggiata nei boschi, in riva ai laghetti e abbiamo visto tante mucche!</p> <p></p> <p></p> <p>ho scoperto che il paesaggio montano mi rilassa e mi incanata</p> <p></p> <p></p> <p>Ho fatto anche una passeggiata nello zaino con pap\u00e0....ma io ..ehmm...ho dormito!</p> <p></p> <p>mi sono svegliata per bere in cima alla montagna!</p> <p></p> <p>Poi \u00e8 arrivato il giorno tanto atteso delle nozze in malga!</p> <p></p> <p>ed eccoci qui a 2000 metri, immersi nel verde e con un sole splendente!La sposa \u00e8 pronta, con bouquet e cappellino!</p> <p></p> <p>e lo sposo e il sindaco la aspettano per la cerimonia nel bosco</p> <p></p> <p>Bellissimi vero?</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#vacanze-estiveparte-3-liguria","title":"Vacanze estive:parte 3 - liguria","text":"<p>19-08-2008</p> <p>Arieccomi al mare</p> <p></p> <p>mentre M con la sua panzetta si gode la brezza di mare</p> <p></p> <p>io faccio le mie prime nuotate da sola con i braccioli! Che bella sensazione!!So fare il morto a galla e so battere i piedini fino a fare la schiuma!</p> <p></p> <p>Oltre a nuotare e giocare con i secchielli e i sassolini mi faccio coccolare da M</p> <p></p> <p>e da P</p> <p></p> <p>e mi piace osservare il mare quando ci sono i cavalloni</p> <p></p> <p>Siamo anche andati alla sagra della lumaca e ho assaggiato il piatto tipico....strano!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#vacanze-estiveparte-4-marche","title":"Vacanze estive:parte 4 - marche","text":"<p>05-09-2008</p> <p>Non poteva mancare quest'estate una scappata dai nonni nelle Marche!</p> <p></p> <p>Ho fatto le passeggiate nel bosco con nonno Mario e P</p> <p></p> <p>ho mangiato le fettuccine al tartufo</p> <p></p> <p>e poi tantissimi giochi: lavoretti con la creta (richiedono molta concentrazione)</p> <p></p> <p>collage</p> <p></p> <p>collane e anelli con la pasta</p> <p></p> <p>disegni, mentre il cagnetto delle mie cugine napoletane mi mangiava il braccio!!</p> <p></p> <p>Poi \u00e8 arrivata Caterina e sono stata sempre con lei</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#la-nostra-famigliola-vista-da-nicole","title":"La nostra famigliola vista da Nicole","text":"<p>06-09-2008</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#aspettando-margherita","title":"Aspettando Margherita","text":"<p>07-09-2008</p> <p>Cari amici, in attesa che nasca la mia sorellina, P ha fatto il calco della pancia di M. </p> <p>... Beh in effetti ieri mi hanno chiesto: \"Chi e Margherita?\", ed io ho risposto: \" La pancia di mamma!\" P.S. Per chi fosse interessato a fare un calco del pancione         http://www.babyart.eu    </p>"},{"location":"blog_2008/#il-mio-secondo-compleanno","title":"Il mio secondo compleanno!!","text":"<p>08-09-2008</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#fiesta","title":"Fiesta!","text":"<p>09-09-2008</p> <p>Sabato abbiamo festeggiato il mio compleanno e quello di Enea con tanti amici:abbiamo disegnato, incollato fiorellini, giocato con le bolle di sapone, gonfiato e scoppiato palloncini, raccolto le mele dall'albero.... le solite piccole canaglie!!</p> <p></p> <p>e infine abbiamo mangiato la torta!</p> <p></p> <p>\u00e8 stata proprio una bella giornata!</p>"},{"location":"blog_2008/#incontro-scontro-con-toporosa","title":"Incontro-scontro con Toporosa!","text":"<p>10-09-2008</p> <p>Ieri sera \u00e8 venuta a trovarmi la mia gemellina Toporosa! Dopo qualche 'piccola' incomprensione siamo andate d'amore e d'accordo e abbiamo giocato insieme!</p> <p></p> <p>E poi abbiamo anche spento le candeline della nostra torta di compleanno insieme!</p>"},{"location":"blog_2008/#auguri-caterina","title":"Auguri Caterina","text":"<p>17-09-2008</p> <p>Oggi la mia cuginetta compie mezzo anno! E guardate come ce ne andiamo gi\u00e0 in giro in moto da sole!! :)</p> <p></p> <p>(vi ricorda qualcosa la foto?         guardate qui    </p> <p>)</p>"},{"location":"blog_2008/#a-chi-somiglia","title":"A chi somiglia?","text":"<p>18-09-2008</p> <p></p> <p>](http://www.myheritage.com/meter)</p> <p>     MyHeritage    </p> <p>:         Look-alike Meter    </p> <ul> <li>        Geneology       </li> <li>        Family website       </li> </ul>"},{"location":"blog_2008/#matilde-e-margherita","title":"Matilde e Margherita","text":"<p>24-09-2008</p> <p>Da oggi il blog \u00e8 di Matilde e Margherita ... siamo sorelle ;-)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#e-spuntata-una-margherita","title":"... \u00e8 spuntata una Margherita","text":"<p>24-09-2008</p> <p>Stanotte \u00e8 spuntata una Margherita. Sta benissimo e \"c'ha 'l grugno\", mi sa che sarebbe rimasta volentieri con mamma Carlotta ancora un pochino.</p> <p></p> <p>... nei miei \"barlumi di coscienza\" realizzo e sono felice, invece Matilde ci sta ancora pensando su ... \"ma chi sar\u00e0 'sta Margherita\" ... MUMBLE MUMBLE</p>"},{"location":"blog_2008/#buongiorno-margherita-buongiorno-margherita","title":"Buongiorno Margherita, buongiorno Margherita...","text":"<p>25-09-2008</p> <p>Stamattina mi sono svegliata di ottimo umore, anche se stanotte ho avuto un incubo ... Boh, non ho ben capito cosa m'\u00e8 successo. Comunque appena sveglia ho cantato con P:         \"Buongirno Margherita, buongiorno Margherita, buongiorno Margherita ... buongiorno!\"        ... beh a dire il vero il nome di mia sorella non \u00e8 proprio semplicissimo, mi viene tipo Gamberita.</p> <p></p> <p>... forse domani tornano a casa, non vediamo l'ora.</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#margherita-e-a-casa","title":"Margherita \u00e8 a casa","text":"<p>26-09-2008</p> <p>Oggi sono tornate a casa mamma e Margherita! Ho aiutato P a portarla dentro..mi ha regalato una bellissima renna a dondolo....per\u00f2 guardando Margherita ho chiesto a P\u00a0\"quella cos'\u00e8?\"</p> <p></p> <p>L'ho presa in braccio...ha dei piedini minuscoli</p> <p></p> <p>Ci siamo sedute con Caterina e Margherita sul mio letto...Margherita secondo me avr\u00e0 pensato \"ma chi sono ste due?\"</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#prima-uscita-delle-sorelline","title":"Prima uscita delle sorelline","text":"<p>29-09-2008</p> <p>Come nella migliore delle tradizioni della nostra piccola famiglia oggi siamo andati a fare colazione al bar e poi una bella passeggiata al porto di Ostia.</p> <p></p> <p>Io ho corso e ho giocato con i sassolini, mentre Margherita dormiva beata</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#sono-la-margherita-di-zia-betta","title":"Sono la margherita... di zia Betta","text":"<p>30-09-2008</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#e-un-pesciolino-nel-mare","title":"... \u00e8 un pesciolino nel mare ...","text":"<p>30-09-2008</p> <p></p> <p>Ciao Valter.</p>"},{"location":"blog_2008/#pitturando-come-matisse","title":"Pitturando come Matisse ...","text":"<p>05-10-2008</p> <p>Beh! ...era ormai tempo di completare il regalo per la Barsotti's family (o sarebbe meglio dire la famille Barsotti con l'accento sulla i)</p> <p>e dunque stamattina ho aiutato quel pigrone di pap\u00e0.</p> <p></p> <p>Mi sono sentita molto matisse ... il gattino degli aristogatti !!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#puzzolenti-conquiste","title":"Puzzolenti conquiste","text":"<p>06-10-2008</p> <p>Sono una bimbetta piuttosto sveglia, ma su almeno tre cose sono una pigrona:</p>        * I colori, per me il mondo \u00e8 giallo .     * I numeri... a dire il vero conto benino, ma il **7** proprio non mi va gi\u00f9, per me si conta 1,2,3,4,5,6,8,9,10 ... e infine     * ho una certa difficolta ad usare il vasino, sapete i pannolini sono comodi...              ![](img/uploads_2008_10_mondo.jpg)       <p>ma da stamattina qualcosa \u00e8 cambiato, indovinate cosa?</p>"},{"location":"blog_2008/#ciao-pupo","title":"Ciao Pupo","text":"<p>06-10-2008</p> <p>Che bellissima giornata a Norma! Sono venuti tanti amici da tutta italia a far volare i loro parapendio in ricordo di una persona speciale! Hanno aspettato pazienti che ci fossero le condizioni giuste</p> <p></p> <p>e poi sono volati tutti via! Che spettacolo il cielo cos\u00ec colorato</p> <p></p> <p>... ma alla fine della giornata le vincitrici siamo state noi :)</p> <p></p> <p>Arriveduar</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#primo-bagnetto-e-pure-insieme","title":"Primo bagnetto ... e pure insieme!","text":"<p>12-10-2008</p> <p>Cari amici, oggi una giornata speciale. Finalemnte \u00e8 caduto l'utlimo pezzetto di cordone ombelicale di Margherita e abbiamo deciso di farci il bagnetto insieme.</p> <p></p> <p>Eravamo proprio tutti, M teneva Margherita, io giocavo e P ci fotografava.... ma non notate niente?</p> <p>P c'ha i calzini bucati! ... che tipo.</p>"},{"location":"blog_2008/#ultimo","title":"Ultimo(?)","text":"<p>bagno al mare 13-10-2008</p> <p>Wow che bagnetto speciale che ho fatto a Sabaudia sabato! Io e P e pochi altri...ma l'acqua era caldissima!</p> <p></p> <p>M e Margherita invece ci guardavano....non sono per niente temerarie!</p> <p></p> <p>esauste per la giornata di mare io e Margherita ci siamo sdraiate e io le ho fatto le coccole!</p> <p></p> <p>Poi quel romanticone di P ci ha portate tutte e 3 a vedere il tramonto sul mare! Evviva Ronzinante!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#lucia-e-i-carrelli","title":"Lucia e i carrelli!","text":"<p>14-10-2008</p> <p>Ho scoperto che anche Lucia ha la mia stessa passione per carrelli e passeggini!! Ciao amichetta alla prossima!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#casa-mia-ore-2053","title":"Casa mia ... ore 20:53","text":"<p>16-10-2008</p> <p></p> <p>... e abbiamo tirato fino a tardi :-D</p>"},{"location":"blog_2008/#primo-complemese","title":"Primo complemese","text":"<p>24-10-2008</p> <p>Oggi \u00e8 il primo complemese di Margherita!E lei si sta chiedendo chi \u00e8 questo capellone che la sbaciucchia!</p> <p>Ma \u00e8 P!! Ti ci devi abituare ad essere strapazzata da lui, te lo dice la tua sorellina!! :)</p>"},{"location":"blog_2008/#explora","title":"Explora","text":"<p>29-10-2008</p> <p></p> <p>Oggi sono stata con Caterina e Sofia al museo Explora...\u00e8 bellissimo, pieno di giochi e divertimenti. A Caterina \u00e8 piaciuto... e\u00a0tanto per cambiare rideva ....</p> <p></p> <p>e Sofia ed io abbiamo partecipato all'installazione di Bruno Munari, dove c'erano delle scatole misteriose, dei libri\u00a0strani, la foresta di libri...</p> <p></p> <p>le tane degli animaletti da provare.... (P era un p\u00f2\u00a0grosso ma \u00e8 entrato in tutte insieme a me!)</p> <p></p> <p>la pi\u00f9 bella e comoda era quella rossa...moolto chic!!</p> <p></p> <p>e le mattonelle 'buffe' per creare tanti disegni ... non so se sono piaciute pi\u00f9 a Sofia o alla sua mamma appassionata di scrap!! :)</p> <p></p> <p>\"C'\u00e8 sempre qualche vecchia signora che affronta i bambini facendo delle smorfie da far paura e dicendo delle stupidaggini con un linguaggio informale pieno di\u00a0cicc\u00ec e di cocc\u00f2\u00a0e di piciupaci\u00f9. Di solito i bambini guardano con molta severit\u00e0 queste persone che sono invecchiate invano; non capiscono cosa vogliono e tornano ai loro giochi, giochi semplici e molto seri\"\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (Bruno Munari, Fantasia, 1977)</p>"},{"location":"blog_2008/#due-buone-forchette","title":"Due buone forchette!","text":"<p>07-11-2008</p> <p>Col molazza (all'anagrafe Flavietto)</p> <p>ci siamo sbafati un piattone di pasta con le vongole...e con che gusto!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#la-fattoria_1","title":"La fattoria","text":"<p>09-11-2008</p> <p>C'\u00e8 un posto molto carino vicino casa nostra, una fattoria immersa nel verde con tantissimi animali. Abbiamo visto i cavalli e mi hanno detto che ancora sono piccola per montarci sopra, devo aspettare di avere 4 anni, ma volendo posso salire sul pony che \u00e8 un cavallo piccolino. Poi ho fatto una passeggiata tra le verdure infangando per bene\u00a0i miei stivaletti</p> <p></p> <p>sono andata sul trattore</p> <p></p> <p>e Margherita sull'altalena con P</p> <p></p> <p> </p>"},{"location":"blog_2008/#mare-a-novembre","title":"Mare a novembre!","text":"<p>10-11-2008</p> <p>Sempre pi\u00f9 incredibile questo tempo....oggi siamo al mare ai cancelli...\u00e8 vero non ho fatto il bagno...ma mi sono divertita con Sophie!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#paciocchi","title":"Paciocchi","text":"<p>18-11-2008</p> <p>La mia sorellina \u00e8 soprannominata Paciocchi perch\u00e8 \u00e8 una bella cicciona.....ma \u00e8 bellissima, non trovate?</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#hobbies","title":"Hobbies","text":"<p>03-12-2008</p> <p>Da quando sono piccola mi\u00a0piace usare le mani per fare tanti lavoretti, dalle pizze</p> <p></p> <p>al carteggio</p> <p></p> <p>mentre a Margherita piace dormire e ridere</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#e-nato-matteo","title":"E' nato Matteo!","text":"<p>05-12-2008</p> <p></p> <p>L'ultimo nato tra i miei nuovi amici \u00e8 il piccolo Matteo! Presto andr\u00f2 a conoscerlo nella bella terra di sicilia! Tanti auguri a mamma Anna Gloria e pap\u00e0 Nicola</p>"},{"location":"blog_2008/#la-neve-immacolata","title":"La neve immacolata","text":"<p>10-12-2008</p> <p>Per questo freddo ponte dell'8 dicembre siamo stati a Ovindoli! Come l'anno scorso ho passato molto tempo ad assaporare la neve....mi piace proprio mangiare quelle belle pallette soffici e gelate!</p> <p></p> <p>Sulla neve si possono fare tante cose: i pupazzi</p> <p></p> <p>si pu\u00f2 prendere il sole (per i pi\u00f9 pigri :)</p> <p>)</p> <p></p> <p>si pu\u00f2 andare a scivolare con lo slittino! Mi sono proprio divertita con Sofia</p> <p></p> <p>e poi quando fa buio e freddo si sta a casa, si accende il camino e si gioca: con i timbri di Sonia</p> <p></p> <p>si fa scuola di cucina (\u00a0abbiamo peparato la frittata e poi ce la siamo anche mangiata, era buonissima)</p> <p></p> <p>si strapazza la cuginetta Caterina</p> <p></p> <p>Mentre passeggiavo con zio Daniele sono iniziate a scendere tante 'briciole', ma lui mi ha spiegato che erano fiocchi di neve!</p> <p>Insomma questa neve mi piace proprio! :)</p> <p></p> <p> </p>"},{"location":"blog_2008/#la-mia-prima-recita","title":"La mia prima recita","text":"<p>20-12-2008</p> <p>In una bella confusione di canti delle maestre e urla dei bimbi pi\u00f9 piccoli la mia capoccetta rossa con le trecce dondolava a ritmo di jingle bells!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#navona-campo-dei-fiori-e-zia-giorgia","title":"Navona, Campo dei Fiori e zia Giorgia","text":"<p>22-12-2008</p> <p> </p> <p>Siamo ormai alle porte del Natale e la passeggiata a Piazza Navona \u00e8 di rito, poi se \u00e8 insieme a zia Giorgia \u00e8 tutto pi\u00f9 bello! :)</p> <p></p> <p> </p> <p>Mi ha incuriosito un signore che mangiava una spada</p> <p></p> <p>E non poteva mancare anche\u00a0la pizza bianca di Campo dei Fiori</p> <p></p> <p>C'erano anche i nonni con Margherita</p> <p></p> <p>e Atzuko</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#un-papa-bello-e-forte","title":"Un pap\u00e0 bello e forte....","text":"<p>24-12-2008</p> <p>.... ha i suoi vantaggi</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#buon-natale-e-felice-anno-nuovo-a-tutti","title":"Buon Natale e felice anno nuovo a tutti","text":"<p>25-12-2008</p> <p></p>"},{"location":"blog_2008/#natale","title":"Natale","text":"<p>26-12-2008</p> <p></p> <p>Stasera a casa dei nonni \u00e8 passato Babbo Natale e ha portato a Caterina e a me un pallone pieno di regali</p> <p></p> <p>nel mio c'era il cellulare, l'orologio e le ciabatte di winnie!</p> <p></p> <p>Anche Marghe ha ricevuto tanti regalini, ma le piaceva il mio cellulare!</p> <p></p> <p>Il pranzo di Natale l'abbiamo passato in compagnia di Atzuko e zio Alessandro</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/","title":"2009","text":""},{"location":"blog_2009/#vacanze-a-casa","title":"Vacanze a casa","text":"<p>04-01-2009</p> <p>Queste vacanze di Natale purtroppo sono state un p\u00f2 sfortunate....Margherita si \u00e8 presa la bronchite poverina , pap\u00e0 l'influenza, io la febbre e mamma l'ascesso! Insomma speriamo solo che il nuovo anno\u00a0sia un p\u00f2 pi\u00f9 ricco di salute! :)</p> <p>Per\u00f2 a casa ho fatto tanti lavoretti con pap\u00e0..abbiamo ritagliato il cartone e fatto le maschere, abbiamo cucinato, fatto la carta pesta</p> <p></p> <p></p> <p>abbiamo suonato il piano</p> <p></p> <p>e ci siamo coccolate con Marghe</p> <p></p> <p>e ogni tanto\u00a0lei ci guardava ciucciandosi le manine!    </p>"},{"location":"blog_2009/#la-befana-vien-di-notte","title":"La befana vien di notte....","text":"<p>07-01-2009</p> <p>...\u00e8 proprio vero! Sofia ed io\u00a0ci stavamo preparando una bella cenetta, sugo di pomodoro,</p> <p></p> <p>quando abbiamo sentito un rumore provenire dal caminetto....allora siamo salite su e abbiamo trovato due calze appese e un grosso regalo....era passata la befana!!</p> <p></p> <p>nelle calze c'erano un p\u00f2 di dolcetti, e niente carbone, mentre il regalo erano i 'chiodini'![    </p>"},{"location":"blog_2009/#in-arrivo","title":"In arrivo...","text":"<p>17-01-2009</p> <p>una cicogna rosa per Mara e Lorenzo! Evviva!! una nuova amichetta! :)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#dopo-tanta-pioggia","title":"Dopo tanta pioggia...","text":"<p>18-01-2009</p> <p>ecco una giornata quasi primaverile, e ne approfitto per fare una bella passeggiata al lago con le mie amichette! Dopo affamate ci siamo sedute con i piedi sotto il tavolino e un bel sole caldo sulla schiena....</p> <p></p> <p>e abbiamo mangiato...chi pi\u00f9 e chi meno...</p> <p></p> <p>e poi abbiamo fatto un p\u00f2 di ginnastica con il maestro Enrico e la sua assistente Nicole!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#ciao-nonni","title":"Ciao nonni :)","text":"<p>19-01-2009</p> <p>M\u00e0rghere non piangere che i nonni tornano presto....sono andati in India...dai che la prossima volta ci andiamo anche noi!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#coccole-e-morsi","title":"Coccole e morsi","text":"<p>19-01-2009</p> <p>Paciocchi \u00e8 una coccolona e le piacciono i baci di mamma</p> <p></p> <p>ma poi ogni tanto quando ha fame se la mangia!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#la-prima-risata","title":"La prima risata","text":"<p>27-01-2009</p> <p>Oggi M\u00e0rghere ha fatto la sua prima vera risata sonora....che carina!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#e-iniziato-il-carnevale","title":"E' iniziato il carnevale","text":"<p>02-02-2009</p> <p>Stavamo facendo una bella passeggata al mare....bh\u00e8 la novit\u00e0 \u00e8 che Caterina inizia a fare i primi passi :)</p> <p>...</p> <p></p> <p>quando abbiamo visto tanti bambini vestiti in maschera! Ho tirato tanti coriandoli</p> <p></p> <p>e\u00a0poi frugando tra i miei giochi a casa ho trovato un bel vestitino da Trilli che ho subito sfoggiato!</p> <p></p> <p>Come sto?Sono convincente come fatina?</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#scene-di-vita-metropolitana","title":"Scene di vita metropolitana","text":"<p>02-02-2009</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#un-pensiero-dal-deserto-indiano","title":"Un pensiero dal deserto indiano","text":"<p>09-02-2009</p> <p></p> <p>nonna Lilli, nonno Gianni e zia Maria</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#ciao-chicca","title":"Ciao Chicca","text":"<p>11-02-2009</p> <p>Oggi Chicchina \u00e8 andata nel paradiso dei cagnetti.\u00a0In questo momento star\u00e0 correndo felice tra i fiori. Addio cucciola e grazie per averci dato 17 anni di felicit\u00e0!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#il-cagnetto-tuo","title":"\"Il cagnetto tuo?\"","text":"<p>12-02-2009</p> <p>Lui \u00e8 Morgan, il cagnetto di zia Giorgia!E' bellissimo vero?</p> <p></p> <p>e mordicchia sempre zia con quei dentini aguzzi!Non vedo l'ora di conoscerlo :)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#carnevale-nonna-franca-style","title":"Carnevale: nonna Franca style","text":"<p>15-02-2009</p> <p>Il genio creativo-pratico di nonna Franca ha ideato e prodotto in poche ore queste bellissime mascherine:</p> <p>Cate-mela: rotonda e avventuriera</p> <p></p> <p>Marghe-marghe: romantica ma un p\u00f2 addormentata</p> <p></p> <p>Mati-maia: classica e peperina</p> <p></p> <p>Siamo andati al pontile di Ostia: c'erano tantissimi bimbi in maschera e abbiamo anche incontrato Alice che forse era vestita da fiocco di neve rosa :)</p> <p>(?)</p> <p></p> <p>Io mi sono divertita a spruzzare le stelle filanti spray....</p> <p></p> <p>.....oooops forse devo perfezionare la mira!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#sabato-grasso-tutti-in-maschera","title":"Sabato grasso: tutti in maschera","text":"<p>22-02-2009</p> <p>Una bella festa in campagna a casa di don Vittorio con la mia amichetta Sofia....</p> <p></p> <p>e anche M&amp;P si sono mascherati, da albero e da papavero</p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#gita-fuori-porta-ciciliano","title":"Gita fuori porta: Ciciliano","text":"<p>23-02-2009</p> <p>In attesa della festicciola di compleanno di Giulia siamo stati a visitare un paesino molto carino alle porte di roma. Finalmente due passi al sole! Sia Marghe che io eravamo elegantissime! :)</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#sabato-bucolico-e-solforoso","title":"Sabato bucolico e solforoso!","text":"<p>01-03-2009</p> <p>Ebbene si, sfruttando i rari sabati di sole, eccoci qui in campagna dai nonni.</p> <p>Marghe sperimenta il prato</p> <p></p> <p>e le piace</p> <p></p> <p>ma le piace anche stare sulla pancia di P :)</p> <p></p> <p>mentre io girovago</p> <p></p> <p>e faccio l'altalena</p> <p></p> <p>Poi siamo andati a fare un tuffo alle terme...a Marghe \u00e8 piaciuta tanto l'acqua calda...non voleva pi\u00f9 uscire</p> <p></p> <p>ci siamo divertite insieme!</p> <p></p> <p>....e che pennica dopo il bagno nell'acqua calda! :)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#primavera-alla-caffarella","title":"Primavera alla Caffarella","text":"<p>09-03-2009</p> <p>Che giornata primaverile oggi!Abbiamo fatto un bel pic nic al parco della Caffarella con tutti i nonni e la bionna.</p> <p></p> <p>Si stava davvero bene,\u00a0ad un certo punto mi sono anche levata le scarpe e sono andata a piedi nudi sul prato! La \"solita selvaggia\" dicono M&amp;P :)</p> <p>Ho fatto l'hula hoop con Sofia</p> <p></p> <p>ho giocato alla corda con la bionna,che \u00e8 pi\u00f9 brava di me a saltare!</p> <p></p> <p>poi ho fatto l'altalena con Marghe</p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#buon-compleanno-caterina","title":"Buon Compleanno Caterina!!","text":"<p>17-03-2009</p> <p>Tanti auguri alla cuginetta Cate per il suo primo anno!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#come-cresce","title":"Come cresce!","text":"<p>20-03-2009</p> <p>Come cresce questa sorellina....adesso sta seduta da sola sul tappeto....</p> <p></p> <p>sul seggiolone....</p> <p></p> <p>e ha anche iniziato a fare le pappe! Non ama molto la sbobba che le da mamma ma se ci mette anche la frutta la mangia di gusto!</p> <p></p> <p>... e facciamo anche il bagnetto insieme! (anche se ancora lei \u00e8 un p\u00f2 perplessa :)</p> <p>)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#auguri-zia-betta-e-cate","title":"Auguri zia Betta e Cate","text":"<p>22-03-2009</p> <p>Buon compleanno zia e buona festa di Cate!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#12-anno-di-marghe","title":"1/2 anno di Marghe!","text":"<p>24-03-2009</p> <p>Auguri sorellina per\u00a0il tuo\u00a0mezzo anno!!</p> <p></p> <p>ho colorato un bel fiore per te!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#auguri-papa-mio","title":"Auguri pap\u00e0 mio","text":"<p>28-03-2009</p> <p>Buon compleanno dalle tue donne!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#al-campo-di-nonno-mario","title":"Al campo di nonno Mario","text":"<p>30-03-2009</p> <p>Una bella giornata al campo di nonno insieme a Marghe</p> <p></p> <p>nonna e nonno     </p> <p></p> <p>a M&amp;P</p> <p></p> <p>e a quella birba di Martina con cui mi nascondevo\u00a0nell'erba!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#a-viterbo-da-nonno-gianni","title":"A Viterbo da nonno Gianni","text":"<p>01-04-2009</p> <p>Oggi niente asilo, vado in campagna! Ho raccolto la legna per la stufa con nonno</p> <p></p> <p>poi ho giocato con nonna e Marghe</p> <p></p> <p>e ho messo in fila i cinghialetti (gli unici rimasti con tutte e 4 le zampe!)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#buon-compleanno-pulce","title":"Buon compleanno pulce","text":"<p>02-04-2009</p> <p>Buon compleanno amore mio... da una \"splendida\" stanza d'albergo a Bruxelless... e non \u00e8 un pesce d'aprile!</p> <p></p> <p>e io a casa festeggio con le amiche e Matilde</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#prima-volta-sullaltalena","title":"Prima volta sull'altalena","text":"<p>04-04-2009</p> <p>Oggi Marghe \u00e8 andata per la prima volta da sola sull'altalena...e le \u00e8 piaciuta!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#coda-o-non-coda","title":"Coda o non coda ....","text":"<p>05-04-2009</p> <p>questo \u00e8 il problema! Mamma dice che sembro una selvaggia con i capelli sciolti e disordinati</p> <p></p> <p>mentre invece con la coda sono tanto bella! Voi che ne dite?</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#pasqua-da-zia-giorgia","title":"Pasqua da zia Giorgia","text":"<p>15-04-2009</p> <p>Finalmente rivedo zia Giorgia!Appena arrivati a Verezzi andiamo subito a fare una bella passeggiata nel bosco insieme al 'cagnetto tuo Morg\u00e0n'</p> <p></p> <p>Marghe ha raccolto gli asparagi con pap\u00e0</p> <p></p> <p>e mamma e zia mi hanno sbaciucchiata!</p> <p></p> <p>Morgan, che tanto cagnetto non \u00e8, all'inizio mi faceva un p\u00f2 paura con quel musone, ma poi ho imparato a giocarci insieme e a dirgli di stare a cuccia...e allora i nostri rapporti sono migliorati!Lui per\u00f2 \u00e8 un p\u00f2 monello....si \u00e8 mangiato mezza torta di nocciole che aveva fatto nonna!</p> <p></p> <p>A Pasqua abbiamo aperto le uova, sia io che Marghe</p> <p></p> <p></p> <p>e a Pasquetta siamo stati prima al mare</p> <p></p> <p></p> <p>poi a pranzo da Sem</p> <p></p> <p>e poi nel bosco, dove zia Maria e Giorgia hanno fatto una prova di arrampicata insieme a Max! WOW che coraggiose...appena cresco un p\u00f2 ci provo anche io!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#benvenuta-maria-ginevra","title":"Benvenuta Maria Ginevra","text":"<p>16-04-2009</p> <p>Oggi pomeriggio \u00e8 nata la mia cuginetta Maria Ginevra!</p> <p></p> <p>Un bacio grande grande alla piccola (si fa per dire...4Kg)</p> <p>, a mamma Cinzia, pap\u00e0 Miko\u00a0e ai fratellini Giorgio e Gabriele!</p>"},{"location":"blog_2009/#-30-giorni","title":"-30 giorni!","text":"<p>18-04-2009</p> <p>\"Mamma ma Alessia sta anche nella pancia di Lorenzo?\" ... \"No solo nella pancia di Mara\"...e che pancia!! :)</p> <p>forza piccolina che siamo tutti curiosi di conoscerti!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#antonella-e-albertooggi-sposi","title":"Antonella e Alberto....oggi sposi!","text":"<p>19-04-2009</p> <p>Evviva gli sposi....e noi tutti eleganti per l'occasione!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#vincere-senza-sconfitti","title":"Vincere senza sconfitti ...","text":"<p>29-04-2009</p>        \"Questa mania occidentale e aristotelica di distinguere il bianco dal nero, il buono dal brutto forse non \u00e8 esattamente l'aspirazione profonda dell'anima umana. Sono contrario alle vittorie, cui corrispondono una o molteplici sconfitte...\" F. De Andr\u00e8C'hai convinto!              ![](img/uploads_2009_04_convinti.jpg)"},{"location":"blog_2009/#iniziamo-a-giocare-insieme","title":"Iniziamo a giocare insieme","text":"<p>29-04-2009</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#finalmente-il-mare","title":"Finalmente il mare","text":"<p>05-05-2009</p> <p>Accampamento al km 23 della litoranea di Sabaudia!</p> <p></p> <p>la giornata inizia con una bella passeggiata in bici ...obiettivo la colazione!</p> <p></p> <p>e mentre i grandi chiaccherano e si godono il cappuccino io mi diletto con una delle mie passioni, mettere tutto rigorosamente in fila!</p> <p></p> <p>poi c'\u00e8 chi vola sulle dune, chi fa amicizia con la sabbia e ne mangia anche un p\u00f2...</p> <p></p> <p>chi\u00a0gioca con quel\u00a0cucciolone instancabile di Pedro</p> <p></p> <p>e con quel mattacchione di P</p> <p></p> <p>E poi per concludere la giornata una cena improvvisata nell'hangar di Giancarlo insieme al suo aereo....ha detto che quando voglio mi ci fa fare un giro! WOW</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#festa-della-mamma","title":"Festa della mamma","text":"<p>11-05-2009</p> <p>\" Ma tu perch\u00e8 sei nonna? \" \" Perch\u00e8 tu sei la mia nipotina! \"</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#matilde-mi-fa-sempre-gli-scherzi","title":"Matilde mi fa sempre gli scherzi!","text":"<p>15-05-2009</p> <p>Ma dove \u00e8 matilde?</p> <p></p> <p>eccola!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#sorelline-con-la-tosse","title":"Sorelline con la tosse!","text":"<p>17-05-2009</p> <p>Marghe ed io ci siamo prese proprio una bella tosse! Per\u00f2 facciamo l'aerosol insieme :)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#look-estivo","title":"Look estivo","text":"<p>17-05-2009</p> <p>Ciao a tutti, prima di un drastico cambio di look abbiamo fatto un rito propiziatorio... la piramide umana</p> <p></p> <p>Manca solo mamma, magari ci proviamo la prossima volta!</p> <p>Poi per\u00f2 bando alle ciance... colpi di forbice di pap\u00e0 mentre mamma mi distraeva. All'inzio ero un po' perplessa</p> <p></p> <p>... ma poi mi sono convinta... sto freschissima</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#mamma-e-matilde-in-bici","title":"Mamma e Matilde in bici!","text":"<p>18-05-2009</p> <p>Oggi io e mamma siamo state tutto il giorno insieme lasciando pap\u00e0 e Marghe a casa! (Marghe poverina ha la febbre!)</p> <p>Abbiamo preso la bici e siamo andate alla fermata del trenino! Quanto mi piace andare sul treno!</p> <p></p> <p>siamo scese al capolinea, ma a me sarebbe piaciuto fare ancora qualche fermata! E ci siamo ritrovate in mezzo a tantissime persone che correvano, passeggiavano, andavano in bici a Caracalla per la Race for the Cure. Dentro lo stadio ho saltato sul tappetone del salto in alto</p> <p></p> <p>e poi ho disegnato insieme a tanti altri bimbi</p> <p></p> <p>Faceva proprio caldo oggi!</p> <p></p> <p>Poi siamo state a pranzo da nonna Lilli, ho fatto un bel sonnetto e poi di nuovo a casa col treno!Che bella giornata!</p>"},{"location":"blog_2009/#e-nata-alessia","title":"E' nata Alessia","text":"<p>25-05-2009</p> <p>Finalmente \u00e8 nata la bellissima Alessia!</p> <p></p> <p>Tanti tanti auguri a mamma Mara e al felicissimo pap\u00e0 Lorenzo!</p>"},{"location":"blog_2009/#tutti-al-mare","title":"Tutti al mare!","text":"<p>25-05-2009</p> <p>Questo we a Sabaudia ho fatto il primo bagno della stagione!L'acqua era bella ma un p\u00f2 fresca....</p> <p></p> <p>a Pedro invece piaceva tantissimo</p> <p></p> <p>Marghe ed io abbiamo giocato insieme con la sabbia</p> <p></p> <p>poi abbiamo fatto tutti il bagno!</p> <p></p> <p>A pranzo, mentre Marghe\u00a0rosicchiava il finocchio</p> <p></p> <p>abbiamo fatto una bella mangiata di telline appena pescate!</p> <p></p> <p>ne vado proprio matta!</p> <p></p> <p>Peccato che dopo questo bel we abbiamo avuto la disavventura di perdere le chiavi del camper...che poi io ho ritrovato nel seggiolino di Marghe!!</p>"},{"location":"blog_2009/#anniversario-in-sicilia","title":"Anniversario in sicilia","text":"<p>08-06-2009</p> <p>Per il primo anniversario di matrimonio di M&amp;P siamo tornati in sicilia.Abbiamo preso l'aereo tutti e 4, all'inizio mi faceva un p\u00f2 paura andare nelle nuvole e sentire quei rumori forti ma dopo mi \u00e8 piaciuto tanto!Siamo stati a casa di Annagloria e Nicola e finalmente abbiamo conosciuto il piccolo Matteo...che bello che \u00e8...dicono che assomiglia a Krusty il clown :)</p> <p></p> <p>La loro casa ha tanti angoletti che mi piacciono....</p> <p></p> <p>e una piscina grande, che ancora non \u00e8 finita,\u00a0dove per\u00f2 mi sono divertita a giocare! Mamma e Annagloria sono state sempre a chiaccherare...chiss\u00e0 quante cose avevano da raccontarsi!</p> <p></p> <p>Una mattina sono andata con\u00a0M alla pescheria e ho visto il pesce spada e poi\u00a0ho conosciuto Manuela e la mia cuginetta triestina Maria Ginevra.</p> <p>Abbiamo avuto qualche imprevisto di salute, tra la tosse la febbre e il catarro dalle orecchie di Marghe e le mie tonsille gonfie, che ci hanno permesso di testare il pronto soccorso siculo....bh\u00e8 potrebbe esserci di peggio!Alla fine tutto si \u00e8 risolto con antibiotici, cortisone e areosol!Certo \u00e8 buffo....noi bimbi ci ammaliamo sempre in vacanza!!</p> <p>Comunque la nostra vacanza \u00e8\u00a0proseguita con nonna Lilli e nonno Gianni alla Masseria sul mare, dove si sta sempre bene e si dimentica tutto il resto!</p> <p></p> <p></p> <p>Siamo stati\u00a0in spiaggia, ma l'acqua era fredda fredda...tanto che anche nonna ha esitato a fare il bagno!</p> <p></p> <p></p> <p>Marghe ed io ci siamo fatte delle belle passeggiate sulla spiaggia, abbiamo giocato con la sabbia e con le pallette di alghe</p> <p></p> <p></p> <p>abbiamo mangiato la granita, rigorosamente alla mandorla,\u00a0con la brioches</p> <p></p> <p>E poi, prima di partire,\u00a0siamo stati a trovare Michela e Giovanni a Rond\u00e8 (mmmm mi ricordava qualcosa quel posto)</p> <p></p> <p></p> <p>ARRIVEDUAR all'anno prossimo sicilia :)</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#una-settimana-di-progressi","title":"Una settimana di progressi!","text":"<p>16-06-2009</p> <p>In questa settimana Marghe ha fatto tantissime cose nuove!</p> <p>     Marted\u00ec 9        ha iniziato a parlare...bh\u00e8 dice BABABABABABA e poche altre variazioni sul tema</p> <p>     Venerd\u00ec 12        le \u00e8 uscito il primo dentino</p> <p>     Luned\u00ec 15        ha iniziato a gattonare seriamente</p> <p>Sar\u00e0 stata la presenza di zia Giorgia? :)</p> <p></p> <p>oppure la mia sorellina sta davvero diventando grande?</p>"},{"location":"blog_2009/#finalmente-conosco-alessia","title":"Finalmente conosco Alessia","text":"<p>20-06-2009</p> <p>Dalla panciona di Mara \u00e8 venuta fuori la piccola Alessia e a me piace tanto! Le ho dato tanti bacini....</p> <p></p> <p>...ma mai quanti gliene d\u00e0 il suo pap\u00e0 Lorenzo!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#settimana-al-circeo","title":"Settimana al Circeo","text":"<p>21-06-2009</p> <p>La settimana \u00e8 iniziata con il matrimonio di Simone ed Eugenia, dove io e marghe sembravamo due principessine d'altri tempi</p> <p></p> <p></p> <p>poi ci siamo trasferiti a casa di zia Aldina a S.Felice, dove c'erano anche i nonni e Caterina!</p> <p>La mattina andiamo al mare in bicicletta con pap\u00e0</p> <p></p> <p>giochiamo\u00a0con\u00a0la sabbia con nonno Mario che fa delle buche grandissime!</p> <p></p> <p>Cate ed io facciamo le smorfie a questo tempaccio che non \u00e8 stato molto bello purtroppo</p> <p></p> <p>poi torniamo a casa, ci riposiamo e dopo facciamo il bagno nella piscinetta tutte e tre insieme</p> <p></p> <p>o andiamo al parco a giocare...e ci divertiamo tanto!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#9-mesi-di-marghe","title":"9 mesi di Marghe","text":"<p>24-06-2009</p> <p>Marghe ha scoperto che le piace tanto l'albicocca....anche se ha\u00a0qualche piccolo effetto collaterale! :)</p> <p></p> <p>per il suo complemese abbiamo organizzato un Pizza Party insieme agli amici 'australiani'</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#compleanno-di-sophie","title":"Compleanno di Sophie","text":"<p>28-06-2009</p> <p>Sophie ha compiuto 3 anni e ha fatto una bella festa! AUGURI :)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#in-piscina-con-simone","title":"In piscina con Simone","text":"<p>04-07-2009</p> <p>In piscina ho incontrato Simone e abbiamo fatto insieme tanti tuffi!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#a-s-nicola","title":"A S. Nicola","text":"<p>05-07-2009</p> <p>Le mie amichette si sono trasferite a S.Nicola in vacanza e Marghe ed io siamo andate a trovarle....siamo proprio tre scimmiette</p>        ![](img/uploads_2009_07_sophie1.jpg)              ![](img/uploads_2009_07_matilde.jpg)              ![](img/uploads_2009_07_nicole.jpg)       <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#in-campeggio-con-sofia","title":"In campeggio con Sofia","text":"<p>13-07-2009</p> <p>Questo we sono stata in campeggio con Sofia a Montalto Marina</p> <p>abbiamo fatto tante cose insieme: abbiamo giocato sulla spiaggia, siamo state in bicicletta in giro per il\u00a0campeggio, abbiamo fatto il bagno in piscina</p> <p></p> <p>siamo state a ballare la sera, e ci hanno anche scambiate per gemelline!</p> <p></p> <p>Sofia \u00e8 un pesciolino spericolato!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#i-saldi","title":"I saldi!","text":"<p>15-07-2009</p> <p>Sono iniziati i saldi e Marghe non se li poteva perdere!! :)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#il-teatrino","title":"Il teatrino","text":"<p>20-07-2009</p> <p>Ho visto il teatrino di 'fagiolino' a villa Scipioni insieme a Sofia e Sonia... la trama era un p\u00f2 complicata ma ci \u00e8 piaciuto!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#il-vero-sonno","title":"Il vero sonno!!","text":"<p>21-07-2009</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#mamma-e-papa","title":"'mamma' e 'pap\u00e0'","text":"<p>23-07-2009</p> <p>\u00e8 ufficiale...Marghe sa dire consapevolmente sia mamma che pap\u00e0, sa battere le manine, sa fare il leone e sa tirare la palla!!Brava sorellina!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#campeggio-alla-giannella","title":"Campeggio alla Giannella","text":"<p>03-08-2009</p> <p>e rieccoci in campeggio insieme a Sofia ma stavolta vicino Talamone</p> <p>La giornata inizia con giochi d'acqua</p> <p></p> <p>con gite in canoa alla ricerca di granchietti sugli scogli, abbiamo anche visto un paguro!    </p> <p>con risate e nuotate</p> <p></p> <p>con gita sul pattino</p> <p></p> <p>mentre qualcuna se la dorme alla grande!!</p> <p></p> <p>e si conclude con una bella braciolata!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#prima-notte-da-sola","title":"Prima notte da sola","text":"<p>10-08-2009</p> <p>M&amp;P sono impegnati con il trasloco e io me ne vado in campagna dai nonni.Ho preso il treno con nonna Lilly e mi sono divertita, anche se le gallerie non mi sono piaciute perch\u00e8\u00a0sono troppo rumorose.In campagna ho raccolto i lamponi e le more, ho aiutato a fare la salsa di pomodoro e a pulire i fagiolini e poi\u00a0come premio sono anche andata alle terme!Certo mi \u00e8 mancata un p\u00f2 mamma ma ormai sono grande!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#calura","title":"Calura!","text":"<p>13-08-2009</p> <p>Nell'afa romana Margherita\u00a0fa le prime nuotate con la ciambella</p> <p></p> <p>e Matilde, che ormai \u00e8 grande, si trucca insieme alla sua amichetta Emma</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#estate-a-valdolmo","title":"Estate a Valdolmo","text":"<p>26-08-2009</p> <p>Quest'estate alla ricerca di un p\u00f2 di fresco siamo stai dai nonni a Valdomo.</p> <p>Abbiamo fatto tante passeggiate</p> <p></p> <p>tante mangiate</p> <p></p> <p></p> <p>tante risate</p> <p></p> <p></p> <p>tanta ginnastica con mamma</p> <p></p> <p></p> <p>giocato con tanti parenti</p> <p></p> <p>e soprattutto tanti tanti bei sonni :)</p> <p></p> <p></p> <p>ciao casetta di Valdolmo</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#festa-di-compleanno","title":"Festa di Compleanno!","text":"<p>08-09-2009</p> <p>La mia prima festa di compleanno (perch\u00e8 quest'anno il compleanno lo festegger\u00f2 diverse volte!)</p> <p>\u00e8 stata molto bella!Eravamo pochi...ma buoni e ci siamo divertiti!</p> <p>Abbiamo gonfiato i palloncini</p> <p></p> <p>abbiamo giocato in giardino con una macchinetta buffa che faceva le bolle</p> <p></p> <p>poi abbiamo soffiato sulla candelina</p> <p></p> <p>e aperto i regali...ma eravamo tutte interessate ad uno in particolare...una meravigliosa cucina!</p> <p></p> <p>che \u00e8 piaciuta tanto anche a Marghe!!</p> <p></p> <p>A fine serata, un p\u00f2 stanche,\u00a0Sophie ed io ci siamo rifugiate in un posto tranquillo</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#buon-compleanno-amore-mio","title":"Buon compleanno amore mio!","text":"<p>08-09-2009</p> <p>Oggi compi 3 anni cucciola di mamma!Auguri per un nuovo anno meraviglioso ricco di avventure, di amici e di serenit\u00e0!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#7-settembre","title":"7 settembre","text":"<p>08-09-2009</p> <p>Quest'anno \u00e8 una giornata ancora pi\u00f9 piena... oltre al compleanno di Matilde oggi \u00e8 stato il primo giorno d'asilo di Margherita.</p> <p></p> <p> </p> <p>Auguri piccolette smorfiose!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#primo-giorno-di-scuola-materna","title":"Primo giorno di scuola (materna)","text":"<p>15-09-2009</p> <p>Oggi inizio la scuola materna!</p> <p></p> <p>mi piacciono sia le maestre, a cui stranamente ho anche dato un bacio, e anche i bimbi!</p> <p>e poi c'\u00e8 una cucina bellissima nella mia classe! La sezione D</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#la-sesta-malattia","title":"la sesta malattia","text":"<p>16-09-2009</p> <p>ha colpito anche Marghe all'inizio dell'asilo!!</p> <p>Febbrone da cavallo e bollicine....ma ormai \u00e8 quasi passata!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#festa-di-compleanno-bis","title":"Festa di compleanno bis","text":"<p>24-09-2009</p> <p>Margherita si era addormentata per la sua festa di compleanno ... ma si \u00e8 svegliata giusto in tempo per la torta!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#buon-primo-compleanno-margherita","title":"Buon primo compleanno Margherita!!","text":"<p>24-09-2009</p> <p>Oggi la mia sorellina compie un anno...\u00e8 proprio grande!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#la-casa-nuova","title":"La casa nuova!!","text":"<p>27-09-2009</p> <p>Dopo le lunghe peripezie che vi sto per raccontare finalmente abbiamo la casa nuova e a me e Marghe\u00a0piace tantissimo :)</p> <ul> <li>       Marzo 2008: la vediamo e ce ne innamoriamo (anche se \u00e8 tenuta un p\u00f2 male)     </li> <li>       Aprile 2008: facciamo l'offerta ma ci fregano sul tempo....il nostro sogno si infrange     </li> <li>       Giugno 2008: la casa non viene pi\u00f9\u00a0venduta (poi capiremo il perch\u00e8)     </li> </ul> <p>e ritorniamo all'assalto</p> <ul> <li>       Agosto-Novembre 2008: rimettiamo a posto tutta la disastrosa\u00a0situazione della casa (condoni, agibilit\u00e0,propriet\u00e0 del terrazzo, e tante altre)     </li> <li>       27 Gennaio 2009: finalmente \u00e8 tutta nostra!     </li> <li>       Aprile 2009: iniziano i lavori     </li> <li>       10 Agosto 2009: il primo trasloco     </li> <li>       26 Settempre 2009: finalmente la prima notte a casa!     </li> </ul> <p>Questa \u00e8 la casa PRIMA dei lavori....</p> <p></p> <p></p> <p>per vedere il DOPO....veniteci a trovare! ;)</p>"},{"location":"blog_2009/#piccole-mie","title":"Piccole mie!","text":"<p>30-09-2009</p> <p>Sembra ieri quando vi tenevo in braccio accucciate a me con quella testolina piccola piccola e quelle manine e piedini minuscoli, gli occhietti gonfi, blu e semi chiusi, la pelle rosata e quell'odore pazzesco che fanno solo i neonati!</p> <p>Ancora adesso ci\u00a0coccoliamo nel lettone e quando dormite profondamente mi piace annusarvi e baciarvi, il vostro odore e il vostro sorriso sono la cosa pi\u00f9 bella del mondo!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#nonnise-non-ci-fossero","title":"nonni...se non ci fossero","text":"<p>03-10-2009</p> <p>.... bisognerebbe inventarli!!!</p> <p>Nella giornata della festa dei\u00a0nonni ...un piccolo tributo alla loro pazienza, amore, dedizione...e molto molto altro!</p> <p>nonna Lilli</p> <p></p> <p>nonna Franca</p> <p></p> <p>bionna Maria</p> <p></p> <p>nonno Mario</p> <p></p> <p>nonno Gianni</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#pranzo-ufficiale-a-casa-nuova","title":"Pranzo ufficiale a casa nuova!","text":"<p>06-10-2009</p> <p>Questa domenica abbiamo fatto il primo pranzo ufficiale con brindisi nella casa nuova!</p> <p></p> <p>Marghe ha mangiato gli spaghetti</p> <p></p> <p>e io il mio tozzo di pane in tutto relax</p> <p></p> <p>e ho anche dato\u00a0da mangiare\u00a0a Marghe</p> <p></p> <p>poi abbiamo giocato con le grate...che sono divertenti sia aperte</p> <p></p> <p>che chiuse</p> <p></p> <p>e quando fa buio Marghe se ne va a zonzo col suo carrello</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#pesi-e-misure","title":"Pesi e Misure","text":"<p>13-10-2009</p> <p>Bollettino del mese di ottobre:</p> <p>MATILDE: altezza 99cm e peso 13,5Kg</p> <p>MARGHERITA: altezza 75cm, peso 8,5Kg, 6 denti (3 sotto e 3 sopra)</p>"},{"location":"blog_2009/#un-te-con-alessia","title":"Un t\u00e8 con Alessia","text":"<p>18-10-2009</p> <p>Ci \u00e8 venuta a trovare Alessia per un t\u00e8 in compagnia! Io e Marghe le abbiamo subito fatto provare il nostro mega cuscinone. Io mi buttavo sul cuscinone e lei rideva come una matta....e anche mamma Mara!</p> <p></p> <p></p> <p>Visto come \u00e8 cresciuta la piccola? sono prorio belle le nostre amiche vero?</p> <p></p> <p>E intanto anche Marghe inizia a tirarsi su in piedi da sola e a fare qualche passetto traballante!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#vicine-vicine","title":"Vicine vicine","text":"<p>23-10-2009</p> <p>... a colazione...</p> <p></p> <p>.... e nel lettone ....</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#il-mio-angolino","title":"Il mio angolino","text":"<p>29-10-2009</p> <p>questa casa nuova mi piace tanto e ho anche trovato un angolino per la lettura!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#la-mia-famiglia","title":"La mia famiglia...","text":"<p>03-11-2009</p> <p>io la vedo cos\u00ec....</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#a-casa-con-la-tosse","title":"A casa con la tosse","text":"<p>08-11-2009</p> <p>Marghe \u00e8 stata a casa due settimane con la tosse poverina. Cos\u00ec per distrarla mentre fa l'aereosol abbiamo iniziato a guardare i cartoni dei Barbapap\u00e0.</p> <p></p> <p>e Leda le ha insegnato a giocare con la fattoria e a battere le mani quando sente la musica</p> <p></p> <p>....ma ancora pi\u00f9 importante ... in questi giorni ha imparato finalmente a         cammiare da sola        !! E dice anche qualche parolina: acqua, no, basta, e molte altre cose incomprensibili! :)</p>"},{"location":"blog_2009/#giochiamo-con-la-bionna","title":"Giochiamo con la bionna","text":"<p>09-11-2009</p> <p>In questa domenica grigia e piovosa \u00e8 venuta\u00a0la bionna a rallegrarci.</p> <p></p> <p>Abbiamo giocato con i chiodini e colorato. La bionna disegna sempre i vasi di fiori e ha anche fatto il mio ritratto!</p> <p>Poi\u00a0P ci ha preparato un'ottima polenta e sono venuti a pranzo anche zio Angelo e Leda...e quella mangiona di Marghe ha gradito!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#raccolta-olive","title":"Raccolta olive","text":"<p>17-11-2009</p> <p>Quest'anno per l'annuale raccolta delle olive \u00e8 venuta anche zia Giorgia insieme a Max e Morgan</p> <p></p> <p>ognuno con il suo rastrellino e al lavoro! Sofia \u00e8 stata bravissima</p> <p></p> <p>mentre Morgan,\u00a0nonostante il\u00a0rastrello, le mangiava le olive!!</p> <p></p> <p>poi stanche del lavoro io, Marghe e Morgan ci siamo riposati un p\u00f2</p> <p></p> <p>in attesa del pranzo..ai fuochi c'\u00e8 P.. e all'intrattenimento c'\u00e8 Max!!</p> <p></p> <p>e dopo pranzo ancora relax sull'amaca per i piccoli</p> <p></p> <p>e il defogliatore anti-tress per i grandi!!</p> <p></p> <p>Grazie\u00a0a tutti gli amici\u00a0che sono\u00a0venuti\u00a0ad aiutarci: Sofia, Alice, Ivan, Sophie,</p> <p>Nicole,Chiara, Davide, Ludvica ed Emilia e un arrivederci alla prossima raccolta!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#allasilo-in-bici","title":"All'asilo in bici","text":"<p>02-12-2009</p> <p>Marghe, quando non \u00e8 raffreddata, va a scuola in bici con P</p> <p></p> <p>e le piace, P dice che chiacchera e si guarda intorno tutto il tempo!</p>"},{"location":"blog_2009/#we-di-pioggia","title":"We di pioggia","text":"<p>02-12-2009</p> <p>In questo grigio grigio we\u00a0ho fatto tantissime cose:</p> <p>ho tagliato tutte le verdure per il minestrone</p> <p></p> <p>ho aiutato M a preparare la torta</p> <p></p> <p>sono stata in piscina con Caterina</p> <p></p> <p>ho creato il calendario scrap con Sofia</p> <p></p> <p>e alla fine sono crollata esausta!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#vestito-di-drago","title":"Vestito di drago!","text":"<p>02-12-2009</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#daniela-e-giuseppe","title":"Daniela e Giuseppe","text":"<p>02-12-2009</p> <p>Finalmente sono venuti a trovarci nella casa nuova!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#8-dicembre-nelle-marche","title":"8 dicembre nelle Marche","text":"<p>09-12-2009</p> <p>Siamo venuti a trovare la bionna Maria nelle Marche    </p> <p>e ci siamo portati anche quei due sbaciucchioni di Sonia e Giulio</p> <p></p> <p>e la mia amichetta Sofia con cui siamo andate a spasso per Fabriano e Frontone</p> <p></p> <p>e abbiamo fatto tanti lavoretti e giochi a casa a Valdolmo davanti al camino</p> <p></p> <p></p> <p>Margherita si \u00e8 abbuffata di tagliatelle fatte dalla bionna</p> <p></p> <p>e poi si \u00e8 divertita al parco giochi con l'altalena</p> <p></p> <p>e pure mamma....anche se non ha ben capito come andava attraversato il ponte!!!</p> <p></p> <p>Alla prossima vacanza!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#festa-di-natale-allasilo-di-marghe","title":"Festa di Natale all'asilo di Marghe","text":"<p>19-12-2009</p> <p>La prima festa di natale all'asilo di Margherita \u00e8 stata divertente! Le maestre hanno preparato tante cose carine: un albero di natale con le palline.... ma chi c'\u00e8 nella palla?</p> <p></p> <p>una collezione di foto di tutti i bimbi della classe di Marghe... la mia sorellina \u00e8 la pi\u00f9 bella e sorridente!!!</p> <p></p> <p>e infine le calze cucite dai pap\u00e0 e dalle mamme piene di cosine buone!!</p> <p></p> <p>Marghe ed io abbiamo giocato un p\u00f2 e poi ci siamo rilassate con M&amp;P</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#recita-di-natale-alla-scuola-di-matilde","title":"Recita di Natale alla scuola di Matilde","text":"<p>23-12-2009</p> <p>Finalmente il gran giorno della recita (anche se non sono molto entusiasta, forse l'emozione!)</p> <p>... ma alla fine ecco tutti i genitori seduti....si apre il sipario....</p> <p></p> <p>ed eccoci\u00a0qui a rappresentare la nascita di Ges\u00f9 con tanto di capanna e pastorelli!</p> <p>(grazie nonna Franca per il bellissimo costume)</p> <p></p> <p>poi un veloce cambio di scenografia e costumi, tra le lacrime emozionate dei genitori, e si riapre il sipario per i canti di natale!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#buon-natale-a-tutti","title":"Buon Natale a tutti!","text":"<p>24-12-2009</p> <p></p>"},{"location":"blog_2009/#giorni-di-festa","title":"Giorni di festa","text":"<p>29-12-2009</p> <p>Ecco cosa abbiamo fatto in questi giorni di festa: il 24 sera abbiamo avuto tutta la famiglia a cena da noi</p> <p>c'era anche Caterina</p> <p></p> <p>e la mia sorellina Marghe</p> <p></p> <p>e dopo abbiamo aperto i regali che ci ha portato babbo natale! il 25 mattina abbiamo fatto una passeggiata in bici al parco (per inaugurare il mio nuovo regalo: il seggiolino per la bici da grandi!)</p> <p></p> <p></p> <p>poi abbiamo tormentato Morgan (quella macchia nera sotto di noi \u00e8 lui!)</p> <p></p> <p>e infine il 27 al mare a Ostia dove abbiamo giocato con la sabbia e Morgan si \u00e8 fatto il bagno!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/","title":"2010","text":""},{"location":"blog_2010/#capodanno-a-ovindoli","title":"Capodanno a Ovindoli","text":"<p>05-01-2010</p> <p>Eccoci ad Ovindoli....ma uffi non c'\u00e8 nemmeno un pochino di neve! :(</p> <p>allora passeggiamo con la piccola Alessia</p> <p></p> <p>e ci arrampichiamo in cima al paese con M e Mara</p> <p></p> <p>ma tutto insieme il cielo si copre di nuvoloni, la temperatura scende e inizia a nevicare...evviva!!!</p> <p></p> <p>proviamo anche a fare una discesa con gli slittini...ma che bufera di neve!</p> <p></p> <p>e io mi diverto a mangiare la neve come quando ero piccola!</p> <p></p> <p>arriva anche Morgan che \u00e8 felice come un matto!</p> <p></p> <p>e c'\u00e8 anche Max\u00a0che sostiene zia in versione Dr. House!</p> <p></p> <p>Insomma nevica di brutto e noi ce ne stiamo al caldo in casa a giocare</p> <p></p> <p>mentre Marghe d\u00e0 il tormento a Morgan ribattezzato Ciucciu</p> <p></p> <p>Alla fine smette di nevicare ed esce il sole! Margherita tocca la neve per la prima volta!</p> <p></p> <p>e anche Raymond, Hubel e Ivan vengono a vedere per la prima volta la neve (in India, in Kerala, non c'\u00e8 )</p> <p>e ad aiutarci a fare il pupazzo di neve</p> <p></p> <p>ma Sofi ed io gli mangiamo le orecchie!</p> <p></p> <p>andiamo anche in cima alla montagna con la cabinovia!</p> <p></p> <p>poi domenica esce addirittura un bellissimo sole e Sofi ed io ci facciamo una corsa sulla neve con gli slittini</p> <p></p> <p>BUON 2010 A TUTTI!</p>"},{"location":"blog_2010/#lo-so-lo-so-non-si-dovrebbe-ma","title":"Lo so, lo so ... non si dovrebbe, ma...","text":"<p>19-01-2010</p> <p>a pap\u00e0 piacerebbe tanto che fossi un'artista, e allora io faccio del mio meglio!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#pic-nic-in-decollo","title":"Pic-nic in decollo","text":"<p>25-01-2010</p> <p>Oggi siamo stati a Norma a fare un pic-nic in decollo, ma non volava nessuno, anzi \u00e8 arrivato pure un elicottero!Che bello l'abbiamo visto da vicino quando \u00e8 atterrato!</p> <p></p> <p>poi siamo stati a fare una passeggiata a Sermoneta e Marghe ha spiaccicato tutto il gelato sul giacchetto di P!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#siamo-due-smorfiosette","title":"Siamo due smorfiosette!!","text":"<p>28-01-2010</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#matrimonio-di-frabizio-e-sara","title":"Matrimonio di Frabizio e Sara","text":"<p>01-02-2010</p> <p>Oggi Marghe ed io ci siamo preparate per andare al\u00a0matrimonio, ci siamo anche vestite uguali uguali, i vestiti li ho scelti io!!</p> <p></p> <p>La sposa era tutta vestita di bianco e molto bella! (e anche lo sposo)</p> <p></p> <p>e dopo siamo stati tutti insieme al ristorante!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#tutto-bianco-risveglio","title":"Tutto bianco risveglio","text":"<p>13-02-2010</p> <p>Guardate un po' il nostro giardino ... [    </p> <p>che bello tutto bianco!</p> <p></p> <p>Speriamo che regga co\u00ec pomeriggio andiamo a fare scivolarella!!!</p>"},{"location":"blog_2010/#carnevale-con-la-varicella","title":"Carnevale con la varicella","text":"<p>17-02-2010</p> <p>Niente festa di carnevale a scuola n\u00e8 in giro per roma mascherata....ma in compenso un p\u00f2 di bollicine di varicella! Per\u00f2 nonna Franca mi ha fatto un bellissimo vestito da principessa...tutto rosa!!!</p> <p></p> <p>...e poi stare a casa non mi dispiace per niente... gioco e gioco e faccio la buffona!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#la-festa-di-carnevale","title":"La festa di Carnevale","text":"<p>17-02-2010</p> <p>Oggi all'asilo di Marghe c'\u00e8 stata la festa in maschera! Erano bellissimi tutti i bimbi!</p> <p></p> <p>e c'era anche il mago!</p> <p></p> <p>con una micro assistente/curiosa nell'angolino!!! :)</p>"},{"location":"blog_2010/#giornata-di-sole-e-di","title":"Giornata di sole e di...","text":"<p>22-02-2010</p> <p>.... biciclette</p> <p></p> <p>... succhi di frutta</p> <p></p> <p>... palle</p> <p></p> <p>... coccole di nonno</p> <p></p> <p>... adesivi sulle scarpe</p> <p></p> <p>... salti sul tappetone elastico</p> <p></p> <p>e di mamme che esagerano!</p> <p></p> <p>... insomma proprio una bella giornata!!!</p>"},{"location":"blog_2010/#anche-marghe-con-la-varicella","title":"Anche Marghe con la varicella!! :(","text":"<p>25-02-2010</p> <p>Puntuale come un orologio ...dopo 15 giorni anche Marghe attaccata dal virus!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#me-lo-leggo-da-sola","title":".. me lo leggo da sola...","text":"<p>05-03-2010</p> <p>Matilde: 'Papy mi prendi il libro delle favole?'</p> <p>P: 'Si, vuoi che te ne leggo una?'</p> <p>Matilde: ' No, me lo leggo da sola...'</p> <p>3 minuti dopo.....</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#al-mare","title":"Al mare","text":"<p>08-03-2010</p> <p>Finalmente il sole dopo giornate di pioggia e dunque... via al mare a goderci la giornata!</p> <p>Per\u00f2 per arrivare dobbiamo superare un ostacolo, ci fermer\u00e0? ... macch\u00e8, caterpillar \u00e8 incontenibile.</p> <p>Per\u00f2 che faticaccia, ora ci riposiamo un po'!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#compleanno-di-caterina","title":"Compleanno di Caterina","text":"<p>17-03-2010</p> <p>Auguri cuginetta!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#buon-compleanno-papy","title":"Buon compleanno papy!","text":"<p>28-03-2010</p> <p>Le tue bimbe :)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#compleanni","title":"Compleanni","text":"<p>29-03-2010</p> <p>Tra marzo e aprile si festeggiano tanti compleanni, e allora abbiamo deciso di fare un bel pizza party a casa di Mara e Lorenzo.</p> <p>Ecco tutti i festeggiati davanti alle torte</p> <p></p> <p>mentre Margherita si dedica alle sue passioni: la bici e la pizza!</p> <p></p> <p>e le bimbe grandi ...</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#macarone","title":"Macarone ....","text":"<p>05-04-2010</p> <p>... m'hai provocato e io te distruggo ... io me te magno!</p> <p>Una Margherita a Roma!!!</p>"},{"location":"blog_2010/#colazione-di-pasqua","title":"Colazione di Pasqua","text":"<p>05-04-2010</p> <p>Beh da buoni marchigiani a Pasqua si mangia... salame, pizza di formaggio, pizza dolce, colomba uova di Pasque e uova sode, magari benedette, eppoi si fa a scoccetta ...</p> <p>... \u00e8 un gioco che si fa durante la colazione di Pasqua. I due contendenti urtano le proprie uova. Quello che si rompe perde... P ha perso ;-)</p>"},{"location":"blog_2010/#pic-nic-daprile","title":"Pic-nic d'aprile","text":"<p>26-04-2010</p> <p>Nicole ci ha invitati a questo bel pic-nic al parco della Pace. Sono venuti anche Lara e Tommy.</p> <p></p> <p>Ci siamo divertiti moltissimo, con le biciclette, gli aquiloni</p> <p></p> <p>Marghe era sempre in giro per i prati...</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#auguri-mamma","title":"Auguri mamma","text":"<p>15-05-2010</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#quando-ci-vediamo","title":"Quando ci vediamo?","text":"<p>20-05-2010</p> <p>un saluto da zia Giorgia e Morgan alle due monellette...</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#battesimo","title":"Battesimo!","text":"<p>24-05-2010</p> <p>una giornata speciale per la piccola alessia e i suoi genitori!</p> <p></p> <p>e poi tutti a giocare!</p> <p></p> <p>Margherita. 'mumble mumble .... anche io lo voglio questo tavolino...'</p>"},{"location":"blog_2010/#pedalando-pedalando","title":"pedalando pedalando....","text":"<p>24-05-2010</p> <p>ci siamo fatti mezzo giro del lago di castello!! :)</p> <p>forza bimbe che ci aspettano tante belle passeggiate in bici!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#io-e-pedro","title":"Io e Pedro","text":"<p>24-05-2010</p> <p>\u00e8 proprio vero.... quella per i cani \u00e8 una vera passione!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#compleanno-di-ivan","title":"Compleanno di Ivan","text":"<p>25-05-2010</p> <p>per i due anni di Ivan siamo stati ad un Indian Party!!</p> <p></p> <p>abbiamo giocato e mangiato tante cose buone. marghe e il festeggiato sembrano molto affiatati!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#auguri-piccola-alessia","title":"Auguri piccola Alessia","text":"<p>25-05-2010</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#2-anniversario","title":"2\u00b0 anniversario","text":"<p>01-06-2010</p> <p>Auguri M&amp;P</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#ponte-lungo-ligure","title":"Ponte lungo ...ligure!","text":"<p>04-06-2010</p> <p>Finalmente partiamo per andare da zia Giorgia e Morgan !! 'Evviva' come dice Margherita!!! Eccoli che ci aspettano..</p> <p></p> <p>al povero Morgan noi piccoline abbiamo dato il tormento... portandolo a spasso</p> <p></p> <p>abbracciandolo sempre...</p> <p></p> <p>usandolo come cavallo... anche a colazione...</p> <p></p> <p>ma lui si fa fare tutto.... senza lamentarsi, ma dando solo grandi leccate!!</p> <p>Matilde si \u00e8 rivelata una fantastica dog sitter, ha portato anche Carmy a spasso nel bosco</p> <p></p> <p>ed \u00e8 anche una brava camminatrice...mentre Marghe se la spassa nello zaino con papy!</p> <p></p> <p>Poi \u00e8 uscito il sole e ci siamo concessi i primi veri giorni di mare di quest'estate, con ADDIRITTURA un bagno!!</p> <p></p> <p>e tanti secchielli di sabbia!</p> <p></p> <p>Sulla via del ritorno siamo andati a fare un bagno caldo alle terme Calidario di Venturina...che bello!!!</p> <p></p> <p>insomma....finalmente \u00e8 iniziata l'estate!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#finalmente-ronzi","title":"Finalmente ... ronzi!!!","text":"<p>07-06-2010</p> <p>Dopo un lungo inverno (e primavera)</p> <p>di pioggia finalmente si riprende il camper!! Meta Sabaudia, dove splende il sole e Marghe ed io ci divertiamo sulla spiaggia.</p> <p></p> <p>e nella piscinetta d'acqua calda!</p> <p></p> <p>Alla fine la sera siamo stanche e un p\u00f2 bruciacchiate dal sole! Andiamo a cena da Mim\u00ec e Lul\u00f9.</p> <p>Domenica invece un altro p\u00f2 di mare con le cuginette Ludovica e Lucrezia e poi tutti alla festa di Alessia!!</p> <p>Con tanto di bagno in piscina</p> <p></p> <p>foto di gruppo sul prato</p> <p></p> <p>relax e chiacchere con le amiche</p> <p></p> <p>e torta della festeggiata!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#un-papa-importante","title":"Un pap\u00e0 importante!","text":"<p>09-06-2010</p> <p>Oggi papy \u00e8 stato premiato per un suo progetto e ha anche incontrato il presidente Napolitano al Quirinale ... quando l'ho visto gli ho detto 'Papy ma come ti sei vestito?' ...non sono abituata a vederlo cos\u00ec elegante...ma era bellissimo!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#la-mia-prima-gita-scolastica","title":"La mia prima gita scolastica!","text":"<p>10-06-2010</p> <p>Che emozione (pi\u00f9 per M&amp;P ovviamente)</p> <p>oggi la mia prima gita al mare con la scuola!</p> <p>Tutti per mano e via...</p> <p></p> <p>sul\u00a0pullman :)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#festa-della-cultura-a-garbatella","title":"Festa della cultura a Garbatella","text":"<p>14-06-2010</p> <p>Dovevamo fare un bel we al mare e invece Marghe sta a casa con la tonsillite e le placche! Poverina! Cos\u00ec io e M andiamo alla festa della cultura che ha uno spazio bimbi in una delle piazzette pi\u00f9 belle della Garbatella. Ci sono tantissimi giochi in legno ma a Sofia e a me piace tanto questo gioco da tavolo...</p> <p></p> <p>i tappetoni per saltare, il teatro dei burattini, i mimi, e l'angolo creativo (strano eh? :)</p> <p>)</p> <p>dove abbiamo colorato un sole fatto con un bicchiere di plastica e un polipo fatto con la bottiglia.</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#fine-anno-festa-allasilo","title":"Fine anno: festa all'asilo","text":"<p>17-06-2010</p> <p>All'asilo di Marghe hanno organizzato una bellissima festa di fine anno! Tutti i genitori e i bambini sono stati invitati a cena....</p> <p></p> <p>... nella terrazza festosamente addobbata.</p> <p></p> <p>Abbiamo gustato le prelibatezze del mitico cuoco Angelo e la magnifica organizzazione di tutte le maestre e lo staff insieme agli altri genitori</p> <p></p> <p>Noi bimbi invece abbiamo giocato...chi sulle molle</p> <p></p> <p>chi arrampicandosi...</p> <p></p> <p>E' stata proprio una bella serata.\u00a0Le sorelline ringraziano!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#festa-di-fine-anno-matilde-e-stella","title":"Festa di fine anno: Matilde e Stella","text":"<p>18-06-2010</p> <p>E questo primo anno di scuola materna \u00e8 finito! Festeggiamo insieme a Stella al parco giochi, tra giostre</p> <p></p> <p>piscina di palline</p> <p></p> <p>auto scontri</p> <p></p> <p>mongolfiere</p> <p></p> <p>tazze di caff\u00e8 ruotanti</p> <p></p> <p>e infine la tortaaaaa</p> <p></p> <p>\"Buona la torta vero nonna?\"</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#ponte-di-fine-giugno","title":"Ponte di fine giugno","text":"<p>03-07-2010</p> <p>Non ci siamo fatti mancare niente! Un p\u00f2 di mare a Pescia ... al Chiarone</p> <p></p> <p>qualche gelato per rinfrescarsi</p> <p></p> <p>un p\u00f2 di lago di Bolsena con le amichette Anna e \u00a0Nina</p> <p></p> <p>e allegri pranzetti</p> <p></p> <p>e infine le terme con nonno Gianni</p> <p></p> <p>proprio un bell'anticipo di vacanze!!!</p>"},{"location":"blog_2010/#al-mare-a-san-felice","title":"Al mare a san felice","text":"<p>13-07-2010</p> <p>... in vacanza con i nonni, Caterina e Leda ...</p> <p></p> <p>tanti\u00a0giochi e pasticci</p> <p></p> <p></p> <p>e infine i lati B!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#sicilia","title":"Sicilia....","text":"<p>01-09-2010</p> <p>Mamma, Marghe ed io ci siamo tagliate i capelli corti corti e via... si parte per le vacanze!</p> <p></p> <p>prendiamo la nave per la sicilia con Ronzinante! E finalmente siamo da Annagloria....subito a mollo nella loro piscina! Tutti insieme!!!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Giochiamo e facciamo tante merende 'zozze'!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Siamo andati sull'Etna, in cima al cratere</p> <p></p> <p>e ad abbuffarci come al solito al Frutteto di Efesto! C'erano anche zia Nuccia, zio Nello e il cugino campione di rana Andrea!</p> <p></p> <p></p> <p>Poi ho fatto il bagno di notte ... era un p\u00f2 freddino!!!</p> <p></p> <p>E prima di lasciare questa bella terra siamo andati a Etnaland, un parco gioco acquatico dove mi sono divertita un mondo a nuotare, fare gli scivoli e girare con la ciambella nel fiume con la corrente insieme a mamma! Anche a Marghe piace moltissimo l'acqua!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#calabria-campaniaabruzzo","title":".... Calabria .... Campania.....Abruzzo....","text":"<p>03-09-2010</p> <p>Lasciati gli amici il nostro viaggio prosegue per il sud Italia con Ronzinante.</p> <p>Ci fermiamo a Capo Vaticano dove c'\u00e8 un bel mare con i cavalloni e gli scogli!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Poi un p\u00f2 di relax e di fresco sulla Sila</p> <p></p> <p>e un giro del lago di\u00a0Cecita in bici</p> <p></p> <p>abbiamo comprato i funghi e li ho puliti tutti io!!</p> <p></p> <p>Poi siamo andati a Praia a Mare. Margherita ancora non ha capito che l'acqua di mare fa male...e la beve continuamente!</p> <p></p> <p>A me invece piace nuotare come un pescetto, andare sott'acqua e fare il morto a galla!</p> <p></p> <p></p> <p>Ho proprio un fisico da spiaggia vero?? :)</p> <p></p> <p>Marghe invece un p\u00f2 pi\u00f9 da panzerotto!!</p> <p></p> <p>Abbiamo fatto amicizia con una simpaticissima famiglia di udine!</p> <p>Poi siamo stati a Capo Palinuro e a Marina di Camerota a trovare altri amici.</p> <p></p> <p>ci piace giocare nelle pozze d'acqua che si formano sugli scogli e cercare i granchietti e le conchiglie</p> <p></p> <p>Ultima tappa di mare sull'altra costa \u00e8 stata Lido di Casalbordino .. spiaggione di sabbia e acqua bassa dove ci siamo divertite a correre nell'acqua a fare i tuffi e a giocare con il materassino\u00a0con M!</p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#marche","title":".... Marche!","text":"<p>05-09-2010</p> <p>Un p\u00f2 esauste da questa vacanza itinierante,\u00a0la nostra\u00a0meta\u00a0sono le\u00a0Marche, dove\u00a0ci aspettano zii, nonni, la bionna Maria, Cate e tantissimi amici!</p> <p></p> <p>Abbiamo fatto tantissime cose: passeggiate al piscibetto    </p> <p>con merende lungo il fiume\u00a0e in cima al monte</p> <p></p> <p>tante bolle di sapone    </p> <p>tante risate con Cate e Saretta</p> <p></p> <p></p> <p>e poi \u00e8 venuto a trovarci anche Raymond!</p> <p></p> <p>Grazie papy che ci hai sopportate, come solo\u00a0tu sai fare,\u00a0mentre mamma era al lavoro!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#i-miei-primi-4-anni","title":"I miei primi 4 anni!!!","text":"<p>08-09-2010</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#we-di-settembre","title":"WE di settembre","text":"<p>22-09-2010</p> <p>Ancora fa caldo e si va al mare, a volare a Norma    </p> <p></p> <p>e in campagna</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#i-miei-primi-2-anni","title":"I miei primi 2 anni!!!","text":"<p>24-09-2010</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#festa-mm-24","title":"Festa M&amp;M 2&amp;4 !!","text":"<p>27-09-2010</p> <p>M&amp;P hanno organizzato per me e Marghe una bellissima festa a casa! Per l'occasione il terrazzo \u00e8 stato trasformato in un parco giochi dove tutti i bimbi si sono divertiti!</p> <p></p> <p>P ci ha anche dato il permesso di infilare il dito nella torta!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#p-friends-for-africa","title":"P &amp; friends for Africa","text":"<p>04-10-2010</p> <p>Ormai tanto tempo fa, Pap\u00e0 e i suoi amici hanno cominciato a raccogliere dei soldi per beneficienza... per\u00f2 per mille motivi ancora non li hanno donati.</p> <p>\u00e8 ora di muoversi!</p> <p>Fino ad ora abbiamo raccolto 1241 euro, l'obiettivo \u00e8 3000 euro per donare\u00a0attraverso il         progetto Acqua dell'AMRE    </p> <p>     F    </p> <p>un pozzo in Africa, che verr\u00e0 intitolato al pap\u00e0 di Enrico .</p> <p>P raccoglier\u00e0 fondi fino al giorno del suo compleanno (il 27 marzo del 2011)</p> <p>, quando diventer\u00e0 uno splendido quarantenne, poi faremo immediatamente insieme la donazione. A proposito, nessun regalo per P, ma mettete da parte un po' di soldini per questa iniziativa che poi raccoglieremo alla festa.</p>"},{"location":"blog_2010/#al-trucco","title":"Al trucco","text":"<p>05-10-2010</p> <p>Oggi siamo stati da don Vittorio per un mercatino di beneficenza e c'erano anche i pagliacci che truccavano i bimbi.... non ho resistito....</p> <p></p> <p>e alla fine eccomi in versione fata dei fiori!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#cavallerizza","title":"Cavallerizza","text":"<p>20-10-2010</p> <p>Sono temeraria, spericolata ma romantica ....e mi piacciono gli animali...di qualunque dimensione!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#halloween-a-valdolmo","title":"Halloween a Valdolmo","text":"<p>01-11-2010</p> <p>Anche se a P non piace questa festa ci ha aiutati a fare una bellissima zucca!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#corso-di-acquarello","title":"Corso di acquarello!","text":"<p>06-11-2010</p> <p>Oggi sono andata al corso di acquarello insieme alle mie amiche! Cristina ci ha insegnato le tecniche dell'asciutto su bagnato e bagnato su bagnato e abbiamo fatto anche un cielo stellato!</p> <p></p> <p>E infine un disegno con le casette con la nebbia e una piccola magia!</p> <p></p> <p>(ops scusate ero truccata da gatto!!)</p>"},{"location":"blog_2010/#novembre-e-un-bel-sole","title":"Novembre e un bel sole!","text":"<p>09-11-2010</p> <p>Questo mese autunnale \u00e8 iniziato con un bellissimo e caldo sole...e siamo andati a mangiare al mare!</p> <p>Che abbuffata di pescetto!</p> <p></p> <p>Poi abbiamo giocato in spiaggia</p> <p></p> <p>e Marghe si \u00e8 pure fatta\u00a0il bagno cadendo in acqua mentre correva sulla riva!</p> <p></p> <p>abbiamo giocato tutto il giorno!</p> <p></p> <p>Domenica \u00e8 venuta anche a trovarci alessia e siamo andate ai giochini insieme</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#in-viaggio-con-mamma","title":"In viaggio con mamma","text":"<p>24-11-2010</p> <p>Mamma aveva bisogno di una vacanza, io di stare un p\u00f2 con lei e entrambe avevamo tanta voglia di rivedere zia Giorgia. Cos\u00ec abbiamo iniziato l'avventura, prima in treno (che M ha sbagliato...ma alla fine siamo arrivate in tempo lo stesso ;)</p> <p>)</p> <p>e poi in aereo! Mi \u00e8 piaciuto tanto quando correva veloce veloce per decollare. E poi ho fatto il puzzle mentre volavamo nel cielo nero!</p> <p></p> <p>Arrivati a Genova \u00e8 vanuta zia a prenderci</p> <p></p> <p>e Morgan mi ha dato il tormento, era felice di vedermi ... e anche io!!!</p> <p></p> <p>Ci siamo proprio rilassate e riposate per 4 giorni, tra passeggiate nel bosco, in spiaggia, e lavoretti davanti alla stufa!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Poi\u00a0siamo anche state a Genova all'acquario! Che bello, quanti pesci! Mi ha fatto un p\u00f2 paura il coccodrillo ma che belli i pinguini che nuotavano velocissimi e i delfini che giocavano!</p> <p></p> <p>E poi c'era anche una tartaruga enorme!    </p> <p></p> <p>Al prossimo viaggio!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#artiste","title":"Artiste","text":"<p>29-11-2010</p> <p>Nelle giornate di pioggia ci piace colorare...    </p> <p>siamo proprio delle piccole artiste (un p\u00f2 pasticcione ma moooolto creative!)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#il-lavoretto-di-natale","title":"Il lavoretto di Natale","text":"<p>03-12-2010</p> <p>All'asilo di Marghe tutte le mamme e i pap\u00e0 si sono impegnati a fare un bellissimo lavoretto per natale! Un guanto pazzerello\u00a0che servir\u00e0 a cantare insieme la filastrocca dei pirati del mar dei sargassi!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#amiche","title":"Amiche","text":"<p>20-12-2010</p> <p>Che bello oggi siamo andate a costruire le torri insieme a Sofia    </p> <p>e poi ci siamo anche mangiate un bel piattone di patatine fritte!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#a-spasso-per-roma","title":"A spasso per roma","text":"<p>24-12-2010</p> <p>stiamo scoprendo che la nostra citt\u00e0 \u00e8 proprio bella e ci piace girarla..</p> <p></p> <p>fontana di trevi</p> <p></p> <p>piazza s. pietro ...</p> <p></p> <p>'mamma dov'\u00e8 l'albero??'</p> <p></p> <p>piazza navona ...che buona la mela caramellata</p> <p></p> <p>e guarda come \u00e8 pieno il fiume!</p> <p></p> <p>lo sapete che\u00a0Nospa \u00e8 comodo da cavalcare!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2010/#buon-natale","title":"Buon Natale","text":"<p>26-12-2010</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/","title":"2011","text":""},{"location":"blog_2011/#primo-giorno-dellanno","title":"Primo giorno dell'anno","text":"<p>02-01-2011</p> <p>... siamo andati al porto di ostia con M&amp;P e abbiamo passato una bellissima giornata!</p> <p></p> <p></p> <p>\"M come \u00e8 grande grande questo mare!\"</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#buon-2011","title":"Buon 2011","text":"<p>02-01-2011</p> <p></p> <p>Un augurio a tutti di un nuovo e splendido anno!</p>"},{"location":"blog_2011/#buoni-propositi","title":"Buoni propositi","text":"<p>03-01-2011</p> <p>P si stava preparando per la maratona di Roma, ma \u00e8 troppo ciccione... Dopo aver fatto una mezza dal lago di Castel Gandolfo a Roma ha capito che forse \u00e8 meglio per il momento dedicarsi alla mezza. Allora mezza maratona Roma-Ostia il 27 Febbraio 2011. Per ogni Km percorso, P doner\u00e0 20 euro alla nostro progetto per il pozzo. A proposito, Ale, Laura, Chiara e Davide hanno fatto la loro donazione. Grazie ragazzi.</p>"},{"location":"blog_2011/#gite","title":"Gite","text":"<p>11-01-2011</p> <p>Durante queste vacanze abbiamo fatto tante gite. Qui siamo a\u00a0Napoli, buttate gi\u00f9 dal letto alle 9 e alle 10.20 sulla 'Freccia Rossa', il treno super veloce che ci porta a Napoli.</p> <p></p> <p>Siamo stati a vedere i presepi di S. Gregorio Armeno</p> <p></p> <p>in una piazza bellissima e poi a mangiare un'ottima pizza e un caff\u00e8 ... come solo a napoli o sanno fa'!</p> <p></p> <p>e poi c'era anche il mare!</p> <p></p> <p>Poi siamo anche stati alla pineta di Ostia in bicicletta insieme a Flavio ...per\u00f2 era pi\u00f9 divertente tirarle le bici che andarci sopra....e raccogliere le pigne e i tesori nel bosco!</p> <p></p> <p>poi abbiamo mangiato al porto di ostia</p> <p></p> <p>e abbiamo giocato a ruba bandiera!</p> <p></p> <p>Le feste sono finite....si ricomincia la scuola e il lavoro....BUON INIZIO a tutti!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#mari-e-monti","title":"Mari e monti!","text":"<p>19-01-2011</p> <p>In questo we di belle giornate abbiamo organizzato con la truppa una gita sulla neve a Campofelice sabato ...neve non ce ne era tantissima, ma con lo slittino si andava benissimo!!</p> <p></p> <p></p> <p>La reginetta della neve per\u00f2 \u00e8 sempre lei!!! Alessietta!</p> <p></p> <p>Stanchi e infreddoliti ci siamo scaldati con un'ottima polenta, vero Chiara??</p> <p></p> <p>Poi con un'escursione termica di circa 15 gradi domenica la truppa si \u00e8 spostata a Marina di San Nicola a fare un disordinato e sabbioso picnic in riva al mare!</p> <p></p> <p>I\u00a0bimbi hanno costruito il loro parco giochi</p> <p></p> <p>Matilde ha fatto un p\u00f2 la solitaria sul tronco</p> <p></p> <p>e Marghe dopo aver magiato un bel p\u00f2 di sabbia ed averla\u00a0infilata nel body si \u00e8 sdraiata e ha detto 'papy mi coccoli?'</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#ischia","title":"Ischia","text":"<p>25-01-2011</p> <p>Abbiamo avuto un'idea carina: fare un we ad ischia con i nonni, zia Betta e Caterina.</p> <p></p> <p>Peccato il tempaccio ....</p> <p></p> <p>che non ci ha permesso di fare molto... ma almeno siamo stati a mollo in piscina!</p> <p></p> <p>e ci siamo bevuti una buona cioccolata calda!</p> <p></p> <p>Ciao ISCHIA alla prossima..... magari in estate!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#fotografi-in-erba","title":"Fotografi in erba...","text":"<p>28-01-2011</p> <p>Alcune prove...ben riuscite....(grazie Enrico!)</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#passioni","title":"Passioni","text":"<p>14-02-2011</p> <p>I cavalli sono proprio la passione di Meggy! Veri...</p> <p></p> <p>... o finti che siano!</p> <p></p> <p>ma anche i succhi di frutta!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#carnevale","title":"Carnevale","text":"<p>15-02-2011</p> <p>Siamo gi\u00e0 a carnevale... e nonna Franca ci ha fatto i vestitini da Trilly! Cos\u00ec siamo andati a sfoggiarli al porto di Ostia insieme a Sofia, Marco, Flavio e Alessia.</p> <p></p> <p>che bel tigrotto! (Margherita invece ha ancora i segni della brutta botta che ha preso al nasino)</p> <p></p> <p>C'erano anche le giostrine...</p> <p></p> <p>ma noi ci siamo divertiti di pi\u00f9 a giocare con Monica!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#mamma-e-tanto-che-non-vediamo-zia","title":"Mamma \u00e8 tanto che non vediamo zia...","text":"<p>21-02-2011</p> <p>...cos\u00ec ho disegnato lei e Morgan nel bosco...</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#ninne-insieme","title":"Ninne insieme","text":"<p>28-02-2011</p> <p>Ultimamente Marghe si sveglia la notte e mi chiama 'Vieni Mati', allora io le dico 'Meggy arrivo', scendo dal mio lettino a castello e la coccolo e poi ci riaddormentiamo insieme.</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#work-in-progress","title":"Work in Progress","text":"<p>14-03-2011</p> <p>M ha portato P allo splendido concerto di Dalla e De Gregori, e conoscendo M l'ha fatto proprio per P!</p> <p></p> <p>P ha cantato sempre, M ha pure ronficchiato, ma solo 5 minuti.</p> <p>Al prossimo concerto.</p>"},{"location":"blog_2011/#auguri-nat","title":"Auguri Nat","text":"<p>14-03-2011</p> <p>Tanti auguri da Matilde e tutti noi</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#zia-giorgia-max-e-morgan-ci-vengono-a-trovare","title":"zia giorgia, max e morgan ci vengono a trovare","text":"<p>15-03-2011</p> <p>... e quante cose abbiamo fatto insieme!! Qui siamo in campagna!</p> <p></p> <p>che mangiata di pescetti fritti!!</p> <p></p> <p>poi una bella passeggiata al ruscello...hei Morgan che ne dici? ti tuffi?</p> <p></p> <p>eh si ...gli piace proprio l'acqua...</p> <p></p> <p>e giocare con la palla!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#auguri-caterina","title":"AUGURI CATERINA!","text":"<p>17-03-2011</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#150-anni-dellunita-ditalia","title":"150 anni dell'Unit\u00e0 d'Italia!","text":"<p>18-03-2011</p> <p>Auguri ITALIA!!</p> <p></p> <p>Due gambette si aggirano sotto la pioggia...</p> <p></p> <p>... ma dove andranno?? ... alla mostra di Chagall!</p> <p></p> <p>Matilde che \u00e8 molto artista apprezza tutto</p> <p></p> <p>.. a Margherita sono piaciute le mucche verdi e da buona 'lettrice' il libro di fiabe illustrate\u00a0dal pittore...ma anche l'Ara Pacis in spalla a papy!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#ponte-verde-bianco-e-rosso","title":"Ponte verde (bianco e rosso)","text":"<p>21-03-2011</p> <p>Ci siamo presi 4 giorni di ponte e siamo stati in giro per prati! Qui da Alessia</p> <p></p> <p>a giocare con la sua tartaruga</p> <p></p> <p>e qui alla Caffarella con Anna</p> <p></p> <p>che carina con le margherite sulle orecchie!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#auguri-zia-betta","title":"Auguri zia Betta!!","text":"<p>22-03-2011</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#villa-gregoriana-a-tivoli","title":"Villa Gregoriana a Tivoli","text":"<p>28-03-2011</p> <p>Per il compleanno di papy siamo andati a vedere questo posto bellissimo!</p> <p>Eravamo un mucchio di bimbi e grandi e ci siamo divertiti a correre tra grotte e\u00a0cascate d'acqua\u00a0!</p> <p></p> <p>Ma cosa stavamo guardando tutti?</p> <p></p> <p>l'arcobaleno!!</p> <p></p> <p>Le piccoline, Margherita, Alessia e Caterina facevano a gara a chi stava pi\u00f9 a cavalluccio!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>hei\u00a0M&amp;P \u00e8 stata proprio una bella giornata....</p> <p></p> <p>e alla fine anche la tortina e la candelina !!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#auguri-papy","title":"Auguri papy","text":"<p>28-03-2011</p> <p>.. o come ti chiamiamo adesso Mapi :)</p> <p>Un bacio grande ..... MMMMMA!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#ponte-per-il-compleanno-di-mamy","title":"Ponte per il compleanno di mamy","text":"<p>04-04-2011</p> <p>Ci siamo presi venerd\u00ec di vacanza da scuole e lavoro e finalmente abbiamo ripreso Ronzinante!</p> <p>Meta Sabaudia, obiettivo mare e relax!</p> <p>Per\u00f2 SGRUNT .. c'\u00e8 vento in riva al mare oggi ....</p> <p></p> <p>...ma almeno posso rotolare sulle dune lo stesso!! Guardate un p\u00f2!</p> <p>Poi una bella cenetta in camper e infine anche la torta! Auguri mamy!!!!</p> <p></p> <p>E dopo una bella dormita coccolati dal rumore del mare la colazione ... e che vista!!!</p> <p></p> <p>Oggi invece sembra proprio estate!</p> <p></p> <p>e stiamo insieme ai nostri amici.... 'che vita de stenti' ... come direbbe mapy, in riva al mare, barbeque sulla spiaggia, mozzarelle di bufala e salsicce....vinello profumato... (grazie Ale per l'ombrellone!!)</p> <p></p> <p>e tanti giochi!!</p> <p></p> <p>Insomma davvero un bel we!!! Ciao a tutti!</p>"},{"location":"blog_2011/#compleanno-di-nonno-gianni","title":"Compleanno di nonno Gianni","text":"<p>08-04-2011</p> <p>Auguri nonno!</p> <p></p> <p>e guarda che vallette a soffiare sulla tua torta!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#castello-e-principesse","title":"Castello e principesse!","text":"<p>11-04-2011</p> <p>Questo we la principessa era Sophie! Gurdate che bella!</p> <p></p> <p>Era pronta per la sua gara di ginnastica e io sono andata a vederla fino a Civitavecchia. Mi sono anche convinta che mi piace la ginnastica e voglio provare!</p> <p>Poi abbiamo dormito vicino al castello di Santa Severa. La mattina era tutto grigio... ma ci siamo fatte una bella partita a biliardino</p> <p></p> <p>mentre Giorgio pescava .... e guardate un p\u00f2 che cosa ha preso? 'Il pesce pi\u00f9 grosso del mare' ha detto Marghe!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#compleanno-nonna-franca","title":"Compleanno nonna Franca","text":"<p>12-04-2011</p> <p>Tanti auguri nonna!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#alla-fattoria-con-i-miei-compagni-di-scuola","title":"Alla fattoria con i miei compagni di scuola!","text":"<p>18-04-2011</p> <p>Oggi siamo andati nella fattoria dello\u00a0zio di Stella a Trigoria. Che bel gruppone! Peccato che mancava Flavio che non stava bene (forse \u00e8 allergico al posto .... essendo laziale! :D )</p> <p></p> <p>'Che bel posto' ha detto Margherita, con tanti cavalli, capre, pulcini, cani! Abbiamo ingozzato di pane duro ed erba le caprette ....</p> <p></p> <p>abbiamo mangiato tutti insieme ...</p> <p></p> <p>e giocato sul prato!</p> <p></p> <p>Siamo stati proprio bene.... arrivederci alla prossima avventura!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#pasqua-a-valdolmo","title":"Pasqua a Valdolmo","text":"<p>25-04-2011</p> <p>La mitica colazione di Pasqua alla marchigiana... uova, corallina, pizze dolci e salate, formaggi....</p> <p></p> <p>e l'uovo di pasqua...che Marghe ancora non ha capito come si apre!!    </p> <p>E per smaltire il tutto... grandi passeggiate al Piscibetto</p> <p></p> <p>con cugininetti e cuginoni</p> <p></p> <p>Insomma eravamo proprio un bel gruppone!</p> <p></p> <p>Ci siamo fatti tante risate</p> <p></p> <p></p> <p>e girotondi</p> <p></p> <p>e ho anche imparato a fare il ponte! Guardate come sono brava??!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#e-mp-a-budapest","title":".. e M&amp;P a Budapest","text":"<p>08-05-2011</p> <p>Ciao bimbe! Ce lo meritavamo proprio questo we soli soletti!</p> <p>Una bella passeggiata per la citt\u00e0 in una giornata di sole...</p> <p></p> <p>una serata mondana con cenetta romantica a base di gulash\u00a0e a guardare le stelle sul ponte (c'era un ventoooo)</p> <p></p> <p>Poi fontane strane e pioggia</p> <p></p> <p>e un ottimo dolcetto per scaldarsi</p> <p></p> <p>e infine tanto relax alle terme</p> <p></p> <p>Ricaricati e pronti per ritornare dalle nostre meravigliose bimbe!</p>"},{"location":"blog_2011/#noi-allo-zooe","title":"Noi allo zoo(e)","text":"<p>.... 08-05-2011</p> <p>Primo tentativo\u00a0a\u00a0buon fine! M&amp;P scappano a Budapest per un we romantico e noi ce ne\u00a0stiamo con i nonni! Il programma\u00a0\u00e8 andare al bio parco\u00a0( o anche\u00a0detto 'zoe'\u00a0da Marghe)</p> <p>a vedere 'Gina' la giraffina\u00a0nata da due mesi! Eccolaaaaa... sar\u00e0 pure un cucciolo ma \u00e8 alta 2 metri!</p> <p></p> <p>ci sono anche la sua mamma e il suo pap\u00e0!</p> <p></p> <p>Abbiamo visto tantissimi altri animali, elefanti, coccodrilli, scimpanz\u00e8, e tre buffi 'cosi'...li conoscete?</p> <p></p> <p>Mentre facevamo merenda si \u00e8 avvicinato un\u00a0bellissimo BaBone (sempre come lo chiama Marghe)</p> <p></p> <p>Peccato non aver visto i leoni che dormivano\u00a0 :(</p> <p>Infine ce ne torniamo a casa felici e stanchissime dopo questa scorpacciata di animali! Arrampicate proprio come due scimmiette!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#primo-bagno","title":"Primo bagno","text":"<p>16-05-2011</p> <p>Il we promette bene cos\u00ec ce ne andiamo tutti al mare a Sabaudia.</p> <p></p> <p>C'\u00e8 molto vento ma anche un bel sole caldo, e anche se l'acqua \u00e8 gelata facciamo tutti il bagno (tranne M che \u00e8 freddolosa!)</p> <p></p> <p>Abbiamo anche trovato dell'ottimo pesce fresco in cassetta!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#prove-di-volo","title":"Prove di volo","text":"<p>29-05-2011</p> <p>Oggi andiamo a Tivoli a veder volare Francesco e Giusy.</p> <p></p> <p>C'\u00e8 chi \u00e8 emozionato, chi scatta foto, chi si coccola ...</p> <p></p> <p>... chi volaaaa ...</p> <p></p> <p>e chi si gode una bella giornata ...</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#compleanno-di-alessia","title":"Compleanno di Alessia","text":"<p>30-05-2011</p> <p>La piccolina compie due anni !</p> <p></p> <p>e noi la festeggiamo proprio per bene, con un tuffo in piscina</p> <p></p> <p>un p\u00f2 di corse sul prato</p> <p></p> <p>e una bellissima torta!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#piccolo-intoppo-una-clavicola-rotta","title":"Piccolo intoppo ... una clavicola rotta!","text":"<p>02-06-2011</p> <p>Margherita la peste si \u00e8 catapultata dal divanetto del camper (so' proprio pericolosi sti camper)</p> <p>e CRAC si \u00e8 rotta la clavicola destra! :(</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#camperata","title":"Camperata!","text":"<p>06-06-2011</p> <p>L'armata Brancaleone dei camper \u00e8 partita! Direzione nord alla ricerca del sole cercando di schivare\u00a0i temporali!</p> <p></p> <p>Eccoli tutti i bimbi finalmente al mare!</p> <p></p> <p>Un p\u00f2 di salti tra le onde</p> <p></p> <p>tanti tanti giochi..</p> <p></p> <p>la passione per le bocce ...</p> <p></p> <p>un p\u00f2 di relax alle terme di Venturina</p> <p></p> <p>qualche tuffo spettacolare</p> <p></p> <p>un bel pezzo di pizza all'ombra ...</p> <p></p> <p>e una foto di gruppo sul pattino!</p> <p></p> <p>     Nicole        : la prossima vacanza vorrei che fosse uguale identica a questa!!</p>"},{"location":"blog_2011/#gita-di-fine-anno-con-la-classe-di-marghe","title":"Gita di fine anno con la classe di Marghe","text":"<p>14-06-2011</p> <p>alla fattoria degli animali! Una fetta di pane con l'olio e poi tutti a curiosare ... per mano con la maestra Assunta</p> <p></p> <p>Ecco le gabbie dei coniglietti... sono morbidissimi e coccolosi...</p> <p></p> <p>e anche un p\u00f2 spaventati..</p> <p></p> <p>Ma non lo mangia il pane la pecora??</p> <p></p> <p>Mi pizzica con le unghiette la tartaruga!</p> <p></p> <p>Marghe si scaccola...</p> <p></p> <p>C'\u00e8 un asinello di troppo nel recinto? Ma nooooo \u00e8 la maetsra Adriana!</p> <p></p> <p>C'\u00e8 l'asinella con il suo cucciolo... e io le vado in groppa!</p> <p></p> <p>Ciao a tutti! E' stata proprio una bella giornata!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#il-bbq-nuovo","title":"Il BBQ nuovo!","text":"<p>14-06-2011</p> <p>Comprato e subito inaugurato</p> <p></p> <p>con un'ottima bruschetta e la carne della zia di Flavio...</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#ultima-festa-di-classe","title":"Ultima festa di classe","text":"<p>19-06-2011</p> <p>La festa di compleanno di Stella \u00e8 l'ultima occasione goliardica per vederci tutti insieme. E ci siamo divertiti tantissimo con\u00a0autoscontri</p> <p></p> <p>giostre</p> <p></p> <p>gare di kart</p> <p></p> <p>e torta tutti insime</p> <p></p> <p>... e poi tutti a mangiare la pizza!</p> <p>Marzia, Giova, Nicco, Flavio, Giulio, Genti, Valerio, che casino che abbiamo fatto al ristorante!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#motocicliste","title":"Motocicliste","text":"<p>29-06-2011</p> <p>Margheeeee non andare cos\u00ec veloce!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#ultimo-giorno-di-scuola","title":"Ultimo giorno di scuola","text":"<p>29-06-2011</p> <p>Ormai siamo proprio esausti!! Finalmente \u00e8 finita la scuola!!</p> <p>Buone vacanze a tutti!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#maggie","title":"Maggie !!!!!!!","text":"<p>09-07-2011</p> <p>Stiamo provando a togliere il pannolino, ma per il momento niente da fare.</p> <p>Ieri nonna Franca ha trovato Marghe con il pallocco di cacca ... mentre la portava al bagno per pulirla, magari pensando a come redarguirla \"ma insomma Maggie ...\", Margherita canticchiava tra se e se \"Mamma mia, ho fatto cacca e non me ne sono accorta\" ... ma quale redarguirla, la nonna ha ceduto in una fragorosa risata!</p> <p>Maggie, se vai avanti cos\u00ec il mondo \u00e8 ai tuoi piedi, sei indistruttibile e ti vogliamo un mare di bene.</p>"},{"location":"blog_2011/#circeo","title":"Circeo","text":"<p>16-07-2011</p> <p>Anche quest'anno (grazie zia)</p> <p>passaimo un paio di settimane nella bellissima casa di zia Aldina al Circeo con nonno Mario, nonna Franca, Caterina e Raymond!!</p> <p></p> <p></p> <p>Ci divertiamo in giardino, al mare</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>al parco</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>al circo</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#primo-scambio-casa-bretagna-guidel","title":"Primo scambio casa: Bretagna - Guidel","text":"<p>15-08-2011</p> <p>La nostra avventura dello scambio casa inizia con la Bretagna, precisamente a Guidel (Lorient)</p> <p>, con una famiglia di 5 persone, i Calloch.</p> <p>Partiamo dalla Liguria il 30 luglio e attraversiamo la francia del sud per poi risalire verso nord, percorrendo 1700 Km. Visitiamo dei bei posti come Avignon, dove margherita si unisce allo spettacolo degli artisti di strada, la costa da St. Pierre a Narbonne, Carcasson, la cittadina fortificata, Bordeaux. A Bordeaux troviamo una bellissima fontana notturna</p> <p></p> <p>Proseguiamo verso la costa e ci fermiamo vicino La Rochelle, a Chat\u00e8Laillon, uno spiaggione dove l'effetto della marea \u00e8 molto forte. Arriviamo in tempo per vedere il prima...</p> <p></p> <p>e il dopo... il un'ora il mare risale veloce, caldissimo e melmoso.... per la gioia dei bambini!!</p> <p></p> <p>.. meno male che papy reggeva il palo!!! Perch\u00e8 man mano che saliva l'acqua lo spostavano!</p> <p></p> <p>Poi abbiamo preseguito per Vannes, una cittadina di mare famosa per le mules frittes (cozze e patatine fritte)</p> <p>che ho molto apprezzato!</p> <p></p> <p>e dei bei giochi</p> <p></p> <p>Finalmente, intorno alla mezzanotte del 1 agosto, arriviamo a Guidel (soprannominato Frittole)</p> <p>, un gruppettino di tipiche case bretoni, con il tetto in ardesia, in cima ad una collina immersa nel buio. Niente male! Soprattutto le tre camerette dei bambini piene zeppe di giochi!</p> <p>     2 agosto        : colazione in giardino..</p> <p></p> <p>spesa e passeggiata a Guidel plage, la spiaggia vicino casa, una piccola baia ventosa.</p> <p></p> <p>     3 agosto        : ci svegliamo alle 10, qui c'\u00e8 un silenzio e una tranquillit\u00e0 meravigliosi, si sente solo ogni tanto ragliare un asinello in lontananza! Oggi gita a Pont Aven, paesino pieno di gallerie d'arte (dubbia arte!)</p> <p>,</p> <p></p> <p>poi tappa al mare a Benodet e infine passeggiata, sotto una leggera e intermittente pioggerellina, a Concarneau.</p> <p></p> <p>     4 agosto        : oggi piove (Matilde: non \u00e8 giusto che qui piove sempre e i francesi a roma hanno sempre il sole!!!)</p> <p>e decidiamo di andare a Brest a visitare Oceanopolis.</p> <p>     5 agosto        : andiamo a trovare Sophie e Nicole che sono qui vicino a La Baule. Vediamo il terreno dove la zia ha la 'capanna'</p> <p></p> <p>e poi giretto con crepes e artisti di strada nel bel paesino di Guerande (chi riesce a vedere dove siamo sedute?)</p> <p></p> <p>     6 agosto        : relax a casa, chi legge, chi gioca, chi si diverte a fare acconciature buffe....</p> <p></p> <p></p> <p>e infine cena con granchio! Che buone le chele!     </p> <p></p> <p>     7 agosto        : andiamo al Festival Interceltico di Lorient. Ci sono tantissime persone con i costumi tradizionali e le cornamuse.</p> <p></p> <p>poi prendiamo un'acquazzone fortissimo e corriamo alla macchina e poi a casa! Pomeriggio passeggiata alla spiaggia di Guidel a giocare con le alghe e a cercare conchiglie..</p> <p></p> <p>     8 agosto:        gita alla penisola di Crozon, tappa a Morgat, dove facciamo un giretto in barca e poi relax su uno spiaggione, infine a Camaret, dove troviamo un albergo con jacuzzi all'aperto e stiamo a mollo noi 4 fino al tramonto.         Cenetta in un posto molto chic dove mangiamo divinamente, ostriche, conchiglie di s. jaques ...</p> <p>     9 agosto:        colazione in camera con panorama sul porticciolo di Camaret e poi passeggiata bellissima sulla spiaggia</p> <p></p> <p>.. dove lasciamo il segno del nostro passaggio ....</p> <p></p> <p>...e poi un'affaccio sulla scogliera ..</p> <p></p> <p>a meditare ....</p> <p></p> <p>     10 agosto        : oggi sole e caldo!! Dacidiamo di andare a Bell'Ile ... ma tutti i traghetti sono pieni, cos\u00ec ce ne andiamo al mare in uno spiaggione sull'istmo di Quiberon. Facciamo anche Gina di sabbia (una giraffa)</p> <p></p> <p>     11 agosto        : pioviggina, prepariamo le lasagne al forno per i francesi e poi andiamo a vedere uno zoo bellissimo! Marghe ed io abbiamo dato da mangiare alle giraffe...</p> <p></p> <p>accarezzato le tartarughe</p> <p></p> <p>visto lo spettacolo delle otarie e del 'leone marino del mare'!</p> <p>     12 agosto        : si ritorna verso casa ... ciao Francia e ciao 'casa dei francesi' ci siamo davvero divertite!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#valdolmo","title":"Valdolmo","text":"<p>30-08-2011</p> <p>La seconda met\u00e0 di agosto la passiamo a Valdolmo. Ci sono tantissimi amici e ci devertiamo tra passeggiate sul monte</p> <p></p> <p>con defaticamento</p> <p></p> <p>bagni nei laghetti</p> <p></p> <p>pranzi e cene</p> <p></p> <p>con amici e parenti</p> <p></p> <p>e nottate a suon di musica e risate</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#zoomarine","title":"Zoomarine","text":"<p>07-09-2011</p> <p>Per il compleanno di Matilde andiamo tutti a Zoomarine con Flavio, Caterina, Marzia e Martina.</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#7-settembre-auguri-matilde","title":"7 settembre: auguri MATILDE!!!!","text":"<p>08-09-2011</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#primo-giorno-di-scuola","title":"Primo giorno di scuola","text":"<p>13-09-2011</p> <p>12 settembre ore 9: primo giorno di scuola materna per Margherita!</p> <p></p> <p>all'inizio \u00e8 un p\u00f2 imbronciata, ma dopo entrata in classe trova un cassetto pieno di animali ed \u00e8 felicissima!</p> <p></p> <p>Matilde, ormai veterana della materna, saluta con un p\u00f2 di tristezza i compagni che quest'anno vanno in prima elementare</p> <p></p> <p>e si coccola com mapi!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#23-settembre-auguri-margherita","title":"23 settembre: auguri Margherita!","text":"<p>24-09-2011</p> <p></p> <p>Margherita __o_,         come        dicevan         tutti        ,_ Maggy ... (un bel regalo di raymond)</p>"},{"location":"blog_2011/#tre-we-a-sabaudia","title":"Tre we a Sabaudia","text":"<p>27-09-2011</p> <p>Dato il poco mare di queste vacanze estive e l'insolito mese di settembre con temperature altissime ci prendiamo una bella abbronzatura a Sabaudia per ben tre we di fila!! Viene anche Flavio con la sua famiglia a passare una notte avventurosa in camper, e tanti amici di passaggio!</p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#feste-di-compleanno","title":"FestE di compleanno","text":"<p>02-10-2011</p> <p>Festeggiamo insieme la nostra festa di compleanno al Parco del Canale dello Stagno, insieme a tanti amici.</p> <p>Si va in giro per il parco, sui giochi, sui tappetoni elastici</p> <p></p> <p>sui pony</p> <p></p> <p>e infine si soffiano le candeline ...</p> <p></p> <p>ma aspettate un attimo ...avete notato che torte??</p> <p>La mia in onore del nuovo sport che ho iniziato a praticare, il basket</p> <p></p> <p>e quella di margherita un tributo alla sua pi\u00f9 grande passione, le giraffe</p> <p></p> <p>grazie M&amp;P e Monica!</p> <p>E infine un confusionario 'scarta la carta' con tanti bellissimi regali</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#in-bici-tutti-e-4","title":"In bici tutti e 4","text":"<p>03-10-2011</p> <p>E' arrivato finalmente il momento tanto atteso da M&amp;P ... andare in giro in bici tutti e 4 insieme!</p> <p>Usciamo da casa, gli ultimi ritocchi</p> <p></p> <p>e via nel parco della caffarella</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#il-matrimonio-dellanno-cicia-ed-emanuele","title":"Il matrimonio dell'anno: Cicia ed Emanuele","text":"<p>09-10-2011</p> <p>     Come tutto ebbe inizio ...    </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>... e cos\u00ec arriv\u00f2 il fatidico giorno...</p> <p></p> <p>... i preparativi iniziano all'alba ... la bellissima sposa nel suo migliore LATO A</p> <p></p> <p>... e LATO B (wow!!)</p> <p></p> <p>... tutti pronti, anche mamma Angela e pap\u00e0 Raffaele</p> <p></p> <p>... il taglio del nastro sulla porta di casa ...</p> <p></p> <p>e poi di corsa (troppo)</p> <p>in chiesa, dove la aspetta un trepidante ma sereno Emanuele e gli emozionatissimi mamma Aldina e pap\u00e0 Erino</p> <p></p> <p>Eccola al suo ingresso in chiesa, accompagnata da quattro bellissime damigelle</p> <p></p> <p>che hanno atteso</p> <p></p> <p>il momento magico della promessa .... lo sposo tentava di infilare l'anello nel dito sbagliato e poi con una bella e spontanea risata ha ammesso di non saper fare due cose insieme!!!</p> <p></p> <p>... eccoli infine marito e moglie ... meravigliosamente felici ...</p> <p></p> <p>.. e romantici</p> <p></p> <p>Siamo tutti contenti per loro! Eleonora e Toni</p> <p></p> <p>M&amp;P</p> <p></p> <p>la nostra famiglia al completo</p> <p></p> <p>e le piccole truccate da dinosauro</p> <p></p> <p>farfallina</p> <p></p> <p>e tigrotto</p> <p></p> <p>Infine il nostro regalo .... con tutto il cuore e l'affetto possibile!!</p> <p>Un enorme augurio di una vita felice!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#pittrici-e-cicliste","title":"Pittrici e cicliste","text":"<p>17-10-2011</p> <p>Sabato ci vediamo con Alessia e giochiamo alle pittrici! Prepariamo tutto per bene ....</p> <p></p> <p>e dopo cinque minuti siamo ridotte cos\u00ec!!!</p> <p></p> <p>Mati invece ha fatto un bellissimo disegno!</p> <p></p> <p>E poi domenica tutti in bici alla Caffarella!!!</p> <p></p> <p>Che buona la ricotta ancora calda ....</p> <p></p> <p>e poi una bella partita a basket! Grazie Enrico che ci hai aiutato a montare il canestro e a fare le schiacciate!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#mapy-fa-il-bagno-con-i-delfini","title":"Mapy fa il bagno con i delfini!","text":"<p>30-10-2011</p> <p>Eccoci qui, di nuovo a Zoomarine, ad accompagnare mapy a fare il bagno con i delfini! Che giornata bellissima e che caldo!</p> <p></p> <p>Eccolo che si coccola con il delfino MARCO</p> <p>e poi si fa un giro sulla tavoletta spinto dai delfini</p> <p>BRAVO PAPY!!!!</p> <p>E noi ci godiamo il parco... girando fra gli amati dinosauri</p> <p></p> <p>e l'atmosfera di Halloween!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#e-anche-qui-e-arrivato-halloween","title":"... e anche qui \u00e8 arrivato Halloween!","text":"<p>01-11-2011</p> <p>Le zucche non le abbiamo ma ce le facciamo da sole....</p> <p></p> <p>poi Mapy mi trucca per la festa...</p> <p></p> <p>eccomi sono la strega dei ragni!! Che paura!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#valdolmo_1","title":"Valdolmo","text":"<p>13-11-2011</p> <p>Questo we siamo andati a Valdolmo che zia Iole ha pronti 70Kg di carne per noi!! Eccoci la sera davanti al caminetto! Che relax!</p> <p></p> <p>Poi siamo andati a Fabriano ad aspettare Chiara e Davide alla mostra di funghi...</p> <p></p> <p>ecco le nostre firme ...</p> <p></p> <p>e poi tutti a mangiare le fettuccine ai funghi .. e nell'attesa si disegna ..</p> <p></p> <p>Poi tutti nella stalla e a raccogliere i funghi</p> <p></p> <p>E infine a casetta con una bella braciolata e un p\u00f2 di coccole!</p> <p></p> <p>E domenica passeggiata a Fonte Avellana, pranzo alle Cafanne (con annesso bagno nel fiume!!!)</p> <p>e altra puntata alla stalla con tanto di ovetto fresco (e un buon zabaione)</p> <p>per tutti i bimbi!!</p> <p>Alla prossima vacanza tutti insieme (sempre con i miei dinosauri)</p> <p>!!</p> <p></p> <p>s</p>"},{"location":"blog_2011/#coccole-mamma-fammi-tante-coccole","title":"Coccole.... mamma fammi tante coccole!!","text":"<p>26-11-2011</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#cena-a-lume-di-candela","title":"Cena a lume di candela","text":"<p>04-12-2011</p> <p>E' saltata la luce, ma in realt\u00e0 ci piace proprio quest'atmosfera!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#assisi-fano-e-il-caminetto-di-valdolmo","title":"Assisi, Fano e il caminetto di Valdolmo","text":"<p>12-12-2011</p> <p>Per il ponte dell'Immacolata ci prendiamo 4 giorni di vacanza e partiamo! Visitiamo Assisiin una giornata magnifica di sole</p> <p></p> <p></p> <p>dove c'\u00e8 un presepe enorme</p> <p></p> <p>e noi giochiamo con papy</p> <p></p> <p>e ci coccoliamo con M</p> <p></p> <p>Con M visitiamo anche la tomba di S.Francesco. C'\u00e8 tanta gente in silenzio che prega e le candele .. quest'atmosfera mistica mi affascina!</p> <p>E poi all'uscita ...ma questa bambina la conosciamo vero Marghe?? Eh si! E' Sofia!!!</p> <p></p> <p>Dopo Assisi andiamo a Valdolmo. Poi i giorni dopo una passeggiata a Fratterosa, a Fano al mare ... ma \u00e8 tutto grigio ...</p> <p></p> <p>.. per\u00f2 una bella mangiata di pesce ..</p> <p></p> <p>e un p\u00f2 di ginnastica!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#che-ninne","title":"Che ninne!!","text":"<p>19-12-2011</p> <p>In questi giorni ci facciamo delle dormite ....</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#buone-feste-a-tutti","title":"BUONE FESTE A TUTTI!","text":"<p>23-12-2011</p> <p></p>"},{"location":"blog_2011/#vacanze-di-natale","title":"Vacanze di Natale","text":"<p>27-12-2011</p> <p>Iniziano col cenone della vigilia a casa di zia Betta e Cate. Ci mascheriamo per non farci riconoscere da Babbo Natale....</p> <p></p> <p>ma lui \u00e8 entrato lo stesso di nascosto ... e ...sorpresa ...</p> <p></p> <p>ci ha portato tanti regali!!</p> <p>Poi siamo state un p\u00f2 con zia Giorgia e Morgan</p> <p></p> <p>a spasso alla Caffarella e alla villa</p> <p></p> <p>ci siamo coccolate morghi</p> <p></p> <p>(o meglio Marghe gli ha dato il tormento!!)</p> <p></p> <p>siamo state al circo con Raymond e ci sono piaciuti tanto i serpenti e i coccodrilli</p> <p></p> <p>siamo andate al mare con Cate in una bellissima giornata di sole</p> <p></p> <p>e abbiamo giocato a pi\u00f9 non posso</p> <p></p> <p>poi da Iacchelli in una grigia ed umida giornata</p> <p></p> <p>che per\u00f2 a noi bimbi piace lo stesso</p> <p></p> <p>perch\u00e8 nelle nostre testoline tramiamo sempre qualcosa...</p> <p></p> <p>Poi alla mostra dei Dinosauri</p> <p></p> <p>dove abbiamo anche scavato nella sabbia per cercare le ossa, da brave mini-paleontologhe!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/","title":"2012","text":""},{"location":"blog_2012/#capodanno-a-farnese","title":"Capodanno a Farnese","text":"<p>03-01-2012</p> <p>Eccoci qui tutti insieme a Farnese in un casale tutto per noi! E siamo tanti ...</p> <p></p> <p>Dona, Edilio con Matteo, Chicca e Tato</p> <p></p> <p>Nathalie, Enrico, Paola, Laura, Alessandro con Nicole, Sophie, Chiara e Davide</p> <p></p> <p></p> <p>Mara, Lorenzo e Alessia</p> <p></p> <p>Emanuela, Giorgio e Anna</p> <p></p> <p>M&amp;P con Matilde e Margherita!</p> <p></p> <p>Proprio un bel gruppone!! E che giornata di sole il 1 gennaio!</p> <p></p> <p>Tutti i bimbi scartano gli ultimi regali di babbo natale</p> <p></p> <p>e si gioca e si mangia al sole!</p> <p></p> <p>Proprio un bell'inizio anno!</p>"},{"location":"blog_2012/#chi-mangia-pizza-a-capodanno","title":"Chi mangia pizza a capodanno ...","text":"<p>06-01-2012</p> <p>Si sa, la vita del pizzettaro \u00e8 dura, mentre tutti si divertono e mangiano, lui lavora indefesso ...</p> <p>[    </p> <p>e come vedete, Lorenzo, il nostro meglio pizzarolo de li castelli, non si risparmia. Infatti il risultato \u00e8 eccellente</p> <p>[    </p> <p>e allora, tramandiamo ai posteri l'infallibile ricettadi Lorenzo, in ben due versioni: alla teglia e al forno.</p> <p>     Pizza in teglia        30% farina 00 30% farina rimacinata di grano duro 40% farina di manitoba (in alternativa farina 0)</p> <p>25g di lievito di birra per kg di farina 1000 ml acqua tiepida ogni kg di farina 3/4 bicchiere acqua olio di oliva per kg di farina 2 cucchiai rasi di zucchero per kg di farina 2 cucchiai rasi di sale per kg di farina</p> <p>miscelare farina zucchero e sale in contenitore che contenga piu' del doppio della massa (lievita)</p> <p>scaldare l'acqua e scioglierci il lievito, successivamente aggiungere l'olio girare il tutto nel contenitore con un cucchiaio fino a rendere l'impasto omogeneo (5 minuti)</p> <p>lasciare lievitare l'impasto per almeno un'ora e mezza coperto da un telo di stoffa in ambiente con tempertura non inferiore a 20 gradi preparare la teglia unta abbondantemente di olio d'oliva utilizzando abbondante farina 00 per rendere l'impasto lavorabile (sara' molto fluido)</p> <p>stenderlo nella teglia e lasciarlo riposare per un'altra ora e mezza infornare alla temperatura piu' alta possibile del forno condita con solo pomodoro, olio d'oliva e sale successivamente (15/20 minuti)</p> <p>aggiungere tutti gli altri condimenti</p> <p>     Pizza in forno        30% farina 00 30% farina rimacinata di grano duro 40% farina di manitoba (in alternativa farina 0)</p> <p>25g di lievito di birra per kg di farina 500 ml acqua tiepida ogni kg di farina 3/4 bicchiere acqua olio di oliva per kg di farina 2 cucchiari rasi di zucchero per kg di farina 2 cucchiai rasi di sale per kg di farina</p> <p>miscelare farina zucchero e sale in contenitore che contenga piu' del doppio della massa (lievita)</p> <p>scaldare l'acqua e scioglierci il lievito, successivamente aggiungere l'olio impastare il tutto nel contenitore e lavorare il tutto per almeno 15 minuti con le mani regolare la miscela di farina e acqua per ottenere la giusta consistenza attenzione se troppo dura e' complicato renderla soffice. conviene mantenere 2 pugni di miscela separati per aggiungerla successivamente. lasciare lievitare l'impasto per almeno due ore coperto da un telo di stoffa in ambiente con tempertura non inferiore a 20 gradi</p> <p>[    </p> <p>GRANDE LORENZO !!!!!!!!!!!!!!</p>"},{"location":"blog_2012/#befana-in-sella","title":"Befana in sella!","text":"<p>08-01-2012</p> <p>Mitica giornata! La prima vera passeggiata tutti e 4 in bici ... anche Margherita con le sue rotelle ...</p> <p></p> <p>... e non poteva che essere in una bellissima via dei fori imperiali chiusa al traffico!</p>"},{"location":"blog_2012/#perle-di-maggie","title":"Perle di Maggie","text":"<p>09-01-2012</p> <p>[    </p> <p>Di tanto in tanto, maggie elargisce perle di saggezza. Le due pi\u00f9 recenti sono:</p> <p>Guadrando M con occhi languidi e naso moccioloso \"soffro di allegria!\" ... immagino si riferisse all'allergia, ma mi piace pensare che realmente \"soffra\" di allegria.</p> <p>La vigilia di Natale a casa di zia Betta, le bimbe giocavano in cameretta. Zia entra e le trova tutte abbracciate, chiede: \"tutto apposto, sentite freddo?\". Maggie: \"no zia, \u00e8 una valanga romantico!\"</p> <p>Ve la immaginate adolescente? ... che paura!</p> <p>ndr: nel linguaggio di Maggie, le z si leggono s, le v si leggono b e le s hanno una lieve zeppola</p>"},{"location":"blog_2012/#il-mare","title":"Il mare..","text":"<p>22-01-2012</p> <p>anche a gennaio \u00e8 bellissimo! C'\u00e8 chi si rilassa ..</p> <p></p> <p>e c'\u00e8 chi ne rimane affascinato!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#la-neve-a-roma","title":"La neve a roma!","text":"<p>05-02-2012</p> <p>Stamattina ci siamo svegliati ed era tutto bianco! Ha fatto tantissima neve!</p> <p>Abbiamo indossato le tute da neve e subito in giardino a fare un bel pupazzo!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>fuori c'\u00e8 un incredibile silenzio!</p> <p>Usciamo a piedi con il nostro slittino .. il motorino di mamma \u00e8 tutto coperto di neve e anche le macchine!</p> <p></p> <p>questa la situazione della nostra strada</p> <p></p> <p>e adesso tutti alla Caffarella a vedere l'incredibile spettacolo di questa straordinaria nevicata! Questo il nostro parco giochi ...</p> <p></p> <p>e la vallata</p> <p></p> <p>facciamo la farfallina nella neve</p> <p>e poi tutti a scivolare con lo slittino</p> <p>che risate!!</p> <p></p> <p>sono venuti pure i nonni!</p> <p></p> <p>e Flavio e Niccol\u00f2</p> <p></p> <p>e abbiamo fatto un super pupazzo (anche se laziale!)</p> <p></p> <p>eccoci qui tutto il gruppone!</p> <p></p> <p>che bella giornata!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#carnevale","title":"Carnevale","text":"<p>13-02-2012</p> <p>Un p\u00f2 di fantasia, due colpi di forbice ed eccoci qui con le nostre belle mascherine di carnevale!</p> <p>Margherita (Barbabella)</p> <p>, Matilde (fatina)</p> <p>, Caterina (gatto)</p> <p>, Lorenzo (robin hood smascherato)</p> <p></p> <p>poi Flavio (Super-F)</p> <p>e Massimo (Super Barboz)</p> <p></p> <p>e Martina (pirata)</p> <p></p> <p>bye bye</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#lucca-e-viareggio","title":"Lucca e Viareggio","text":"<p>21-02-2012</p> <p>M&amp;P avevano bisogno di un p\u00f2 di evasione... o come ha detto Matilde alla sua maestra 'avevano bisogno di stare un p\u00f2 da soli!' ...e cos\u00ec si parte alla volta di Lucca per festeggiare i nostri 10 anni insieme!</p> <p>Bellissima citt\u00e0 e nonostante la pioggia l'abbiamo girata in lungo e in largo, la cattedrale, i vicoletti con le bancarelle dell'antiquariato, la passeggiata lungo le mura ....</p> <p>'Aspetta che sento cosa fanno le bimbe' ...</p> <p></p> <p>'stanno benissimo, sono al Bio Parco' !!</p> <p>E cos\u00ec ce ne andiamo anche a Viareggio per vedere la famosa sfilata dei carri capitanata da Burlamacco.</p> <p></p> <p>Ovviamente ogni cosa ci fa pensare a loro.... soprattutto il carro con il T-Rex e i Velociraptor... 'bimbe sareste impazzite'!!</p> <p></p> <p>Ma ci sono anche tanti spunti comico-amari sulla nostra povera italia ... la fuga di cervelli con il caro Leonardo che ci saluta</p> <p></p> <p>la nave dell'europa che affonda e il Berlusca che si chiede 'ma dove \u00e8 la crisi?'</p> <p></p> <p>Insomma un bellissimo we di libert\u00e0! ;)</p>"},{"location":"blog_2012/#arriva-la-primavera","title":"Arriva la primavera?","text":"<p>05-03-2012</p> <p>Approfittiamo del bel we primaverile per fare un pic-nic e passeggiata a villa Borghese con Alessia ...ovviamente non poteva mancare un giro sul risci\u00f2</p> <p></p> <p>Papy continuava a urlare che eravamo pericolosi...ed effettivamente guidava Matilde!!!</p> <p></p> <p>Poi abbiamo fatto la scalinata di piazza di spagna</p> <p></p> <p>e un p\u00f2 di foto tutti insieme</p> <p></p> <p>anche mara e lorenzo</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#matrimonio-di-zio-angelo-e-leda","title":"Matrimonio di zio Angelo e Leda","text":"<p>06-03-2012</p> <p>Eccoci tutti emozionati ad aspettare il matrimonio a villa Lais, papy nonna e nonnanonna</p> <p></p> <p>noi 4</p> <p></p> <p>M&amp;M</p> <p></p> <p>M&amp;M con Caterina e zia Betta</p> <p></p> <p>e infine gli sposi!!!</p> <p></p> <p></p> <p>Tanti auguri!!!! e poi tutte sullo scivoloooooo</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#settimana-bianca","title":"Settimana bianca","text":"<p>18-03-2012</p> <p>Finalmente si parte per la tanto attesa settimana sulla neve! Il viaggio \u00e8 un p\u00f2 lungo, dobbiamo arrivare fino ad Alpe di Siusi (Bolzano)</p> <p>, ma sappiamo come passare il tempo!</p> <p></p> <p>La mattina dopo tutti sull'ovovia per la nostra prima giornata sulle piste!</p> <p></p> <p>Ci prepariamo e via ...</p> <p></p> <p>Marghe inizia la scuola sci ma mangia la neve e fa quello che le pare...cos\u00ec la maestra (crucca)</p> <p>la spedisce al kinder garden!</p> <p>Mati invece inizia il suo corso di 1 livello con il maestro Andreas</p> <p></p> <p>... e noi genitori ce ne andiamo in giro per le piste a goderci il sole, la neve e bellissimi paesaggi ... che vita faticosa!!!!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Poi all'ora di pranzo ci ritroviamo tutti insieme al campo scuola</p> <p></p> <p>e si va a mangiare</p> <p></p> <p>e dopo relax, giochi</p> <p></p> <p>un p\u00f2 di peppa pig nel fango</p> <p></p> <p>qualche altra sciata</p> <p></p> <p></p> <p>un p\u00f2 di discese con gli slittini</p> <p>e a fine giornata una bella birretta!</p> <p></p> <p>Infine si torna a casa (che sonno sull'ovovia vero maggy?!)</p> <p>, si fa un tuffo in piscina, cena e a ninna che il giorno dopo si ritorna sugli sci!</p> <p></p> <p>E che bei sonni profondi queste bimbe! Bh\u00e8 ragazzi la montagna stanca!</p> <p></p> <p>L'ultimo giorno della settimana gli gnometti Flavio (detto Flacio)</p> <p>, Matilde, Andrea e Matteo fanno anche la gara! Che grinta Falvietto!!</p> <p></p> <p>e che stile Mati!!</p> <p></p> <p>E poi la premiazione con il maestro e la tanto attesa medaglia!</p> <p></p> <p>E' stata davvero una bellissima vacanza! Grazie Mapy che hai insistito per andare e Paola, Massimo, Flavio, Andrea, Riccardo, Laura, Enrico, Matteo, Andrea e Francesco per averci sopportati!</p>"},{"location":"blog_2012/#buon-compleanno-mapy","title":"Buon Compleanno Mapy!","text":"<p>28-03-2012</p> <p>Tanti aguri al nostro papone speciale, detto anche Mapy, col baffo alla panna e degli splendidi occhialini!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#raccolta-fondi-e-festa-di-primavera","title":"Raccolta fondi e festa di primavera","text":"<p>01-04-2012</p> <p>Per la serie 'ogni occasione \u00e8 bona pe magn\u00e0' .... ci vediamo tutti in campagna per un festone di raccolta fondi e per festeggiare un p\u00f2 di compleanni primaverili ...</p> <p>Ci si rilassa prima dell'arrivo degli amici</p> <p></p> <p>Si chiacchera</p> <p></p> <p>si colora</p> <p></p> <p>si gioca alla caccia al tesoro .... il primo indizio \u00e8 nascosto vicino al camper ....</p> <p></p> <p>e il prossimo?</p> <p></p> <p>l'ha trovato Margherita!!!</p> <p></p> <p>Poi la corsa nei sacchi</p> <p></p> <p>la pentolaccia da rompere col bastone (in realt\u00e0 era un canovaccio pieno di foglie secche)</p> <p></p> <p>e infine la torta!!</p> <p></p> <p>Ragazzi abbiamo raccolto anche un bel gruzzoletto...speriamo di riuscire ad arrivare alla quota per il pozzo in Africa!</p>"},{"location":"blog_2012/#auguri-mamish","title":"Auguri mamish","text":"<p>02-04-2012</p> <p>Per il tuo compleanno ti portiamo a spasso tra le peonie di Vitorchiano!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#vacanze-di-pasqua","title":"Vacanze di pasqua","text":"<p>10-04-2012</p> <p>Le nostre vacanze itineranti iniziano con una tappa a Valdolmo per un saluto ai nonni e ad un p\u00f2 di parenti e poi ci vediamo con Giorgio, Manu ed Anna al mare, in quel di Fano. Ci facciamo una bella passeggiata e una mangiata di pesce vicino al mercato</p> <p></p> <p>e poi dritti in spiaggia a provare le nuove canoe gonfiabili! Certo c'\u00e8 un pochino di vento e le valvole non sono dalla nostra parte....</p> <p></p> <p>ma alla fine riusciamo a gonfiarle e via al varo in mare!</p> <p></p> <p>mati e mapi</p> <p></p> <p>g&amp;m&amp;a</p> <p></p> <p>intanto ai camper ...</p> <p></p> <p>c'\u00e8 chi se la dorme di gusto per nulla interessata all'avventura!</p> <p></p> <p>La nostra giornata si conclude al castello di Gradara con una bella piadina! E la mattina dopo ... ops \u00e8 Pasqua! Un'allegra colazione di pasqua nel camper di Anna con le uova di cioccolata, la colomba, il salame, la pizza al formaggio!</p> <p></p> <p>Andiamo a visitare l'acquario di Cattolica nel bel mezzo di una tempesta di vento e pioggia .. ma ci divertiamo lo stesso!</p> <p>Poi si torna dai nonni e la mattina di pasquetta ci svegliamo con le cime delle montagne imbiancate dalla neve!! Che freddo!!!</p>"},{"location":"blog_2012/#pedalando-pedalando","title":"pedalando pedalando ..","text":"<p>26-04-2012</p> <p>Le piccolette si sono fatte casa-metro-villa borghese-centro storico-viale manzoni-metro-casa!</p> <p>Mitica matilde che non si \u00e8 stancata!!!</p> <p></p> <p>E brava marghe che non ha mai fatto la lagna!</p> <p></p> <p>Ciao ciao!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#primo-bagno-dellanno","title":"Primo bagno dell'anno","text":"<p>01-05-2012</p> <p>Sabato \u00e8 uscita fuori una giornata estiva e quindi tutti al mare ... e si fa anche il bagno!!!</p> <p></p> <p></p> <p>i pap\u00e0 invece si fanno un bel giro del promontorio del circeo in canoa</p> <p></p> <p>e poi al parco a giocare! Siamo proprio due scimmiette!</p> <p></p> <p>e tre smorfiosette!!</p> <p></p> <p>...\u00a0 per\u00f2 bellissime!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#si-ricomincia-con-le-cene-in-terrazza","title":"Si ricomincia con le cene in terrazza!","text":"<p>21-05-2012</p> <p>Tra le varie piogge riusciamo a strappare una serata per cenare fuori con un p\u00f2 di amici!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#giorni-di-saggi-recite-e-gite","title":"Giorni di saggi, recite e gite","text":"<p>31-05-2012</p> <p>Si inizia con il saggio di ginnastica a scuola, dove i bimbi eseguono dei percorsi mooooolto difficili. Tranne Margherita che ovviamente non rispetta la fila e girovaga un p\u00f2 dove vuole... ma il suo maestro ci aveva avvertiti che non garantiva nulla sulle sue prestazioni!!!</p> <p>Ed ecco le medaglie</p> <p></p> <p>poi la recita a scuola: una bellissima storia in cui tutti i bimbi 'regrediscono e poi si evolvono' per trascorrere un giorno nella preistoria insieme al loro amico 'guance nere', al triceratopo squitty e al terribile t-rex 'denti aguzzi'! Tutto merito dello scenziato 'dottor tutto so' che ha costruito una fantastica macchina del tempo....</p> <p></p> <p>che belle bimbe preistoriche!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#lamore-e","title":"L'amore \u00e8 ..","text":"<p>01-06-2012</p> <p>.. una sorella che ti aiuta nei momenti difficili ...</p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#il-nostro-primo-concerto","title":"Il nostro primo concerto","text":"<p>05-06-2012</p> <p>Parco della Caffarella, ore 20.30 tutti in bici e pic-nic cinese. Poi ci sediamo a terra sul prato intorno agli         Acustimantico    </p> <p></p> <p>per seguire il loro \"concerto del silenzio\", in mezzo alla natura e a  bassissimo impatto ambientale, senza amplificazione, n\u00e9 luci.</p> <p>Null'altro  se non la musica, la luce della luna e le stelle... e due cucciole che si sono addormentate!</p>"},{"location":"blog_2012/#la-mi-porti-un-bacione-a-firenze","title":"La mi porti un bacione a firenze","text":"<p>10-06-2012</p> <p>Venerd\u00ec raggiungiamo papy a Firenze col treno e ci facciamo una bella passeggiata notturna per la citt\u00e0. Poi dormiano in camper e la mattina dopo tutti in sella! Si va alla scoperta!</p> <p>Colazione vicino ponte vecchio</p> <p></p> <p>e poi sul ponte</p> <p></p> <p>a zonzo per la citt\u00e0</p> <p></p> <p>accarezziamo anche il famoso cinghiale al mercato di s. lorenzo</p> <p></p> <p>e ci proviamo degli occhiali molto fashion!</p> <p></p> <p>E dopo una squisita fritturina di pesce al mercato andiamo alla tanto attesa mostra all'orto botanico</p> <p></p> <p>iniziamo con un buffo Parasaurolofo (\u00e8 pi\u00f9 buffo lui o papy?)</p> <p></p> <p>passeggiando nel verde troviamo un terribile t-rex che ha divorato un triceratopo ('mamma mi posso avvicinare?')</p> <p></p> <p>un enorme Indricotherium</p> <p></p> <p>un rugoso Pachyrhinosauro con cui Marghe ha fatto una bella chiaccherata</p> <p></p> <p>e tanti altri.... diplodochi, smilodonti, cervi giganti, spinosauri ..... e un piccolino che doveva dire una cosa all'orecchio a mati</p> <p></p> <p>facciamo anche il laboratorio sulle impronte e lo scavo come delle vere paleontologhe ... abbiamo trovato la mascella e il femore dell'elefante Pietro</p> <p></p> <p>e visitiamo anche il museo che ha tantissime ossa di mammut scoperte qui in toscana</p> <p></p> <p>Poi un p\u00f2 di svago alle giostre</p> <p></p> <p>e cena in un buon ristorantino a piazza della passera!</p> <p>Arriveduar!</p> <p>[    </p>"},{"location":"blog_2012/#primi-disegni-e-diario-di-viaggio","title":"Primi disegni e diario di viaggio","text":"<p>16-06-2012</p> <p>Evviva!!!! Finalmente Margherita inizia a fare i suoi primi disegni antropomorfi!</p> <p></p> <p>anche se il tema preferito sono gli animali....</p> <p></p> <p>E invece Matilde fa un disegno sul nostro viaggio a Firenze ... tutta la famiglia in bici (anche Margherita con le rotelle)</p> <p>!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#festa-di-fine-anno-di-stella-e-matilde","title":"Festa di fine anno di Stella e Matilde","text":"<p>17-06-2012</p> <p>In questa giornata di calura estiva festeggiamo la fine della scuola e il compleanno di Stella al parco giochi.</p> <p>Le bimbe si divertono a fare tante cose: il pallone nell'acqua</p> <p></p> <p>il tappeto elastico</p> <p></p> <p>ma dove si fanno davvero tante risate \u00e8 l'autoscontro</p> <p></p> <p></p> <p>Poi infine le torte</p> <p></p> <p>e le nostre famiglie (con il solito Falvio imbucato!!!)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#domenica-di-relax-a-casa","title":"Domenica di relax a casa","text":"<p>18-06-2012</p> <p>Queste povere figlie avevano proprio bisogno di una giornata di riposo a casa!</p> <p>E vista l'improvvisa calura tutto sommato si stava pure bene! Si dedicano ai loro lavoretti</p> <p></p> <p>mentre papy si rilassa in terrazzo!</p> <p></p> <p>Belle le mie piccole!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#free-afternoons","title":"Free afternoons!","text":"<p>23-06-2012</p> <p>Un p\u00f2 di mare con Sofia e l'immancabile grattachecca all'arancia</p> <p></p> <p>e fragola e limone</p> <p></p> <p>e anche un p\u00f2 di lago che con 'Scipione' (l'ondata di caldo africano)</p> <p>va benissimo! Un tuffo a bomba dal molo</p> <p></p> <p>e uno con Ray!</p> <p></p> <p>e poi tutti sul pedal\u00f2</p> <p></p> <p>ma Ray sa nuotare?? meglio stare sicuri con la ciambella!!!</p> <p></p> <p>E infine non pu\u00f2 mancare il mega piattone di spaghetti alle vongole!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#onde-tuffi-e-un-buon-bbq","title":"Onde, tuffi e un buon BBQ","text":"<p>25-06-2012</p> <p>Un bel weekend al castello di S. Severa. fa caldo e il mare \u00e8 pieno di onde divertenti</p> <p></p> <p>e facciamo anche dei bei tuffi con papy!! hahahaha</p> <p></p> <p>e con la nuova macchinetta subacquea ... che smorfie!!</p> <p></p> <p>Poi una panzanella al fresco degli alberi (con sorriso ammaliatore)</p> <p></p> <p>e tre gnomi FLUO</p> <p></p> <p>Un bel bacio fuxia</p> <p></p> <p>e di nuovo in acqua!!</p> <p>Alla fine della giornata un bel BBQ al tramonto</p> <p></p> <p>'Siamo nati per soffrire!' :)</p>"},{"location":"blog_2012/#con-zia-nonna-lilly-e-lillo-morgan","title":"Con zia, nonna Lilly e Lillo (Morgan)","text":"<p>16-07-2012</p> <p>Le prime due settimane di luglio le passiamo a casa di zia in liguria. Stiamo benissimo. Tra passeggiate nel bosco vicino casa    </p> <p>gite al Melogno</p> <p></p> <p>con pausa merenda</p> <p></p> <p>e relax sul fiume</p> <p></p> <p>con tanto di bagno sia noi che zia e Morgan!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>A Margherita abbiamo tagliato i capelli un p\u00f2 da maschietto ma almeno sta bella fresca e non suda!</p> <p></p> <p>Poi siamo state allo spettacolo dei burattini, al parco giochi e anche alla sagra dei Fugassin! Che buoni!</p> <p></p> <p>E poi con nonna Lilly tanto mare!</p> <p></p> <p>Alcuni giorni c'erano le onde altissime e mi divertivo a rotolare nella schiuma a riva! Che fatica!</p> <p></p> <p>E invece quando il mare era calmo nuotavo e andavo sott'acqua! Sono proprio bravina!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#danielagiuseppe","title":"Daniela&amp;Giuseppe!","text":"<p>21-07-2012</p> <p>Finalmente! Ecco lo sposo molto fashion</p> <p></p> <p>e Danielina bellissima come sempre!</p> <p></p> <p>E un nutrito gruppo di fan sfegatate, piccole e grandi!</p> <p></p> <p>Auguri di tutto cuore per una bellissima vita insieme!</p>"},{"location":"blog_2012/#circeo","title":"Circeo","text":"<p>24-07-2012</p> <p>E anche quest'anno andiamo un p\u00f2 al Circeo con Mapy, zia Betta, Ray e Caterina.</p> <p>Come sempre tanti giochi in acqua</p> <p></p> <p>letture interessanti</p> <p></p> <p>un p\u00f2 di coccole da scimmietta (UH UH AH AH)</p> <p></p> <p>e da scimmione (hihihihi)</p> <p></p> <p>nuotate sopra l'acqua</p> <p></p> <p>a pelo d'acqua</p> <p></p> <p>e sotto!</p> <p></p> <p>E poi anche le giostre!</p> <p></p> <p>e la piscina di palline!</p> <p></p> <p>E poi arriva anche mamish! Siamo propio belli vero??</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#olimpiadi-londra-2012","title":"Olimpiadi Londra 2012","text":"<p>26-07-2012</p> <p>A casa nostra si vedono solo tre canali in tv: Rai YOYO, Cartoonito e MTV. I primi due ovviamente per i cartoni animati e il terzo per vedere 'Ginnaste-Vite Parallele' di cui sia Marghe che Mati, ma anche M&amp;P, sono accaniti fan!</p> <p></p> <p>Allora forza squadra azzurra e in bocca al lupo per le Olimpiadi!</p>"},{"location":"blog_2012/#we-in-abruzzo","title":"We in abruzzo","text":"<p>31-07-2012</p> <p>... tutta da scoprire questa bellissima regione! Facciamo un p\u00f2 di montagna fermandoci (e divertendoci tantissimo)</p> <p>al parco avventura Majella!</p> <p>Le bimbe si preparano per i percorsi tra gli alberi ..</p> <p></p> <p>Matilde \u00e8 precisissima e attenta che i suoi moschettoni siano sempre saldamente chiusi ...</p> <p></p> <p>e poi si lancia all'avventura</p> <p></p> <p>ed \u00e8 bravissima!</p> <p></p> <p>anche Margherita si mette alla prova, certo con la su solita poca concentrazione e qualche lagna, ma alla fine anche lei fa il percorso</p> <p></p> <p>e la carrucola a gabbia di uccello!</p> <p></p> <p>E anche mamma si diverte tra i rami!</p> <p></p> <p></p> <p>E poi tutti al mare in una bella spiaggia di sassi a Fossacesia</p> <p></p> <p>con ronzianante a bordo mare!</p> <p></p> <p>e che mangiate</p> <p></p> <p>ciao abruzzo torneremo presto!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#happy-birthday-ray","title":"Happy birthday Ray!!!","text":"<p>01-08-2012</p> <p></p> <p>WISH YOU ALL THE BEST! :)</p>"},{"location":"blog_2012/#relax-a-valdolmo","title":"Relax a Valdolmo","text":"<p>05-08-2012</p> <p>Un p\u00f2 di relax prima di partire per le vacanze con M&amp;P!</p> <p>Qui ci sono molti amici</p> <p></p> <p>e si fanno tanti giochi e invenzioni. L'ultima \u00e8 la gabbia per i grilli con legno colla e seghetto!</p> <p></p> <p></p> <p>Poi ci raggiunge anche Flavio e si fa merenda con l'ovetto sbattuto appena raccolto nel pollaio!</p> <p></p> <p>e andiamo a visitare le grotte di Frasassi e il museo della carta a Fabriano (comodo il soggiorno di cartone!!)</p> <p></p> <p>Un p\u00f2 di rotolate sul prato, uno sguardo al fiume</p> <p></p> <p>e poi ... ma siamo pi\u00f9 ragazzini noi o i nostri figli???</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Alla fine stanchi ed esausti cosa c'\u00e8 di meglio di una bella dormita? :)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#vive-la-france","title":"Vive la france!","text":"<p>01-09-2012</p> <p>Si parteeee.... 2 camper, 7 mattacchioni, un p\u00f2 di biciclette e via alla scoperta del sud della Francia!</p> <p></p> <p>Iniziamo da una mega fila al confine che ci fa fermare a mangiare una pizza a Bordighera, poi dopo un p\u00f2 di ore di viaggio e superato il confine ci fermiamo a         S. Maxime.        La mattina ci svegliamo su una bella scogliera! Purtroppo il nostro prode pescatore, Giorgio, ha mal d'orecchio e tra un piede sui ricci per Margherita (per cui non ha fatto una lacrima nemmeno quando le abbiamo torturato il piede per togliere le spine!)</p> <p>e la paura di Anna per le alghe (che si staccano dagli scogli e la attaccano)</p> <p>decidiamo di viaggiare un altro p\u00f2 fino ad         Aix en Provance        . La mattina dopo attraversiamo il Rhone e siamo in Camargue! Passiamo le saline e ci troviamo in un posto incredibile,         Saintes-Maries-de-la-Mer        , una distesa di camper a bordo spiaggia che si estende per qualche Km! Ci piazziamo l\u00ec e costruiamo il nostro accampamento!</p> <p></p> <p>Lo spiaggione \u00e8 enorme e le bimbe giocano tantissimo!</p> <p></p> <p></p> <p>Con l'aiuto del tellinaro del legionario (una lunga storia..)</p> <p>Giorgio e P raccolgono un secchiello di telline che poi si trasformano in una fantastica spaghettata serale!!</p> <p>Al tramonto poi una romantica passeggiata in bici alla ricerca dei fenicotteri rosa!</p> <p></p> <p>Poi l'indomani tipica passeggiata a cavallo...</p> <p></p> <p>vi presentiamo 'Maniglia', Casa e Jules!</p> <p></p> <p>che in verit\u00e0 avrebbero preferito passare la giornata a brucare l'erba ... ma si sono anche divertiti a pestare il piede a Giorgio .. hihihihi</p> <p></p> <p>Compriamo le cartoline e Matilde le scrive disegnando la sua passeggiata a cavallo</p> <p></p> <p>La serata la passiamo ad         Arles        , che ha un colosseo proprio come il nostro!</p> <p></p> <p>eccoci qui tutti insieme!</p> <p></p> <p>La sera improvvisiamo un bbq nelle famose vigne de sable, vigneti nella sabbia!</p> <p></p> <p>e poi giro in bici in notturna</p> <p></p> <p>ad Aigues-Mortes, un paesino fortificato molto caratteristico..dove le bimbe hanno giocato    </p> <p>provato gli occhiali</p> <p></p> <p>e osservato un buffo negozio in cui le persone immergono i piedi negli acquari e i pesciolini gli mangiano le pellicine ....</p> <p>Il giorno dopo ci fermiamo in spiaggia a         Marseillan.        Il nostro pescatore trova delle conchiglie enormi che fanno felicissime le bimbe.</p> <p></p> <p>E per far felici i pap\u00e0 la sera andiamo a cena in un posto che fa solo 'mules&amp;frittes' in tutte le salse ... che abbuffata!</p> <p></p> <p></p> <p>e dopo tutti al luna park!</p> <p></p> <p>Prossima tappa \u00e8 la bellissima citt\u00e0 delle principesse,         Carcassonne     </p> <p>dove Anna si sente perfettamente a suo agio!!!</p> <p></p> <p>... ma anche Meggy non scherza!</p> <p></p> <p>Si OK OK .... siete tutte principesse ...Mati e Manu incluse!!!</p> <p></p> <p>poi un giretto lungo le mura, con affaccio dalla feritoia    </p> <p>un p\u00f2 di musica madioevale...</p> <p></p> <p>.. un p\u00f2 di coccole ...</p> <p></p> <p>e poi di nuovo direzione mare... ma a         Narbonne plage        , tira vento e fa fresco, cos\u00ec mentre le mamme passeggiano e chiaccherano lungo lo spiaggione</p> <p></p> <p>le bimbe costruiscono una casetta</p> <p></p> <p></p> <p>Proviamo ad arrivare verso il confine con la spagna ma la zona \u00e8 piuttosto ostile ai camper. Cos\u00ec ci diamo alla cultura e andiamo al museo del Centro Europeo della Preistoria a         Tautavel,        dove c'\u00e8 l'Uomo di Tautavel, vecchio di 450.000 anni.</p> <p>A seguire il bellissimo zoo safari di         Sigean        , che attraversiamo prima in camper .... 'attenti allo struzzoooooo'</p> <p></p> <p>... agli orsi, che per\u00f2 pi\u00f9 che feroci sembrano dei mega peluches accucciati a mangiare le mele, ..</p> <p></p> <p>... e ai regali leoni spossati dal caldo!</p> <p></p> <p>Poi il giro prosegue a piedi, e vediamo tantissimi animali da vicino ...soprattutto fenicotteri rosa!!</p> <p></p> <p>che bello questo zoo... si pu\u00f2 pure correre come pazzerelle ...</p> <p></p> <p>e ci sono le caprette da accarezzare!!</p> <p></p> <p>Tappa successiva         Pont du Gard        , uno spettacolare ponte romano sul fiume...dove finalmente ci tuffiamo per un p\u00f2 di refrigerio....le temperature sono altissime ... ma l'acqua \u00e8 fresca fresca ...vero Mati??</p> <p></p> <p></p> <p>e poi i mitici pap\u00e0 gonfiano le canoe e navighiamo un p\u00f2 lungo il corso del fiume...</p> <p></p> <p>La serata la passiamo nella bella         Nimes ...        tre gnome e un faretto         ...    </p> <p></p> <p>La nostra ultima tappa insieme \u00e8         Avignone        , dove le bimbe rimangono affascinate dall'arpa nella grande piazza</p> <p></p> <p>e dal ponte rotto (\"         Sur le pont d'Avignon, L'on y danse, l'on y danse        \")</p> <p></p> <p>Poi le strade dei due camper si separano, quello di Anna va al mare a rilassarsi un p\u00f2, mentre Ronzinante va a         Draguignan        e si ferma nel giardino della famiglia francese con cui abbiamo organizzato lo scambio casa.</p> <p>     Tragedia: 2 macchinette fotografiche su 2 si rompono e non abbiamo pi\u00f9 foto del viaggio!    </p> <p>Comunque ci riposiamo un bel p\u00f2! Poi dopo esserci ripresi andiamo a visitare le bellissime         gole del Verdon        ; prima dall'alto, insieme alle maestose aquile che ci volano vicino e poi in canoa!</p> <p>Ci ricongiungiamo con Anna&amp;family per concludere il nostro bel viaggio visitando l'isola di         Porquerolles        , dove affittiamo le bici e ce la giriamo tutta, facendo anche dei bei bagni.</p> <p>France au revoir !!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#compleanno-di-matilde","title":"Compleanno di Matilde!","text":"<p>08-09-2012</p> <p>Auguri cucciola! E che sia un anno pieno di novit\u00e0 e di avventure!</p> <p></p> <p>Si festeggia con qualche amico, una cosa improvvisata, e per torta un tiramis\u00f9 alle fragole</p> <p></p> <p>e il giorno dopo con la famiglia e Ray a Magicland!</p> <p></p> <p></p> <p>Mapy e Ray fanno anche il pauroso gioco Mystica (eccoli nel cerchietto rosso)</p> <p></p> <p>e le bimbe la versione light!</p> <p></p> <p></p> <p>Poi altri giochi</p> <p></p> <p>e gli spettacoli di Gattobaleno, I Gladiatori, le Winxs e gli stuntman!</p> <p></p> <p></p> <p>Ray \u00e8 riuscito anche a prenderci un mega winnie pooh!</p> <p></p> <p>C'era tantissima gente ma alla fine ci siamo divertiti tutti lo stesso!</p> <p></p> <p>Ciao ciao :)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#primo-giorno-di-scuola-matilde-in-1-elementare","title":"Primo giorno di scuola ... Matilde in 1 elementare ....","text":"<p>14-09-2012</p> <p>Oggi ricomincia la scuola! Margherita ritorna nella sua classe alla materna con gli amici che gi\u00e0 conosce ed un p\u00f2 di bimbi nuovi ...</p> <p></p> <p>.. anche se \u00e8 un p\u00f2 perplessa .... mi sa che si stava meglio in vacanza!!!</p> <p></p> <p>mentre Matilde affronta il suo primo giorno alle elementari!!!! Che emozione ... per M&amp;P!!!</p> <p></p> <p>Prima si rivede con Stella che le comunica che non saranno nella stessa classe, peccato, ma tranquille, vi farete tanti nuovi amci</p> <p></p> <p>e poi c'\u00e8 l'accoglienza da parte dei grandi, che le mettono al collo un cavalluccio marino simbolo della sua classe (o class come dice lei!)</p> <p>e le regalano una bellissima matita</p> <p></p> <p></p> <p>e poi si sale tutti in classe! Sembra contenta ...</p> <p></p> <p>Dai dai che inizia un nuovo anno ...imparerai tantissime cose!</p>"},{"location":"blog_2012/#domenica-speciale","title":"Domenica speciale!","text":"<p>17-09-2012</p> <p>Oggi festeggiamo due eventi importanti: l'arrivo della piccola (si fa per dire)</p> <p>Emma e il compleanno del suo mitico pap\u00e0 Bruno, per gli amici BravoBravo!</p> <p></p> <p>e ovviamente la supermamy Noemi che li sopporta entrambi!</p> <p></p> <p>Una bella festa in giardino</p> <p></p> <p>con tanto relax</p> <p></p> <p>e l'immancabile volo in elicottero!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#principessa-in-bianco","title":"Principessa in bianco....","text":"<p>17-09-2012</p> <p>Mamish mi ha fatto questa foto domenica ...</p> <p></p> <p>e si \u00e8 ricordata di questa che risale a 4 anni fa ....stesso posto stesso periodo ....</p> <p></p> <p>che dite ... sono cambiata un p\u00f2? :)</p>"},{"location":"blog_2012/#auguri-margherita","title":"Auguri Margherita!","text":"<p>24-09-2012</p> <p>Tanti auguri smorfiosetta!</p> <p></p> <p>Un p\u00f2 di relax alle terme</p> <p></p> <p></p> <p>e poi dai nonni in campagna, in mezzo alle dalie!</p> <p></p> <p>In attesa delle amichette ci dilettiamo a cucinare intrugli strani</p> <p></p> <p>a giocare con l'altalena</p> <p></p> <p>mentre Ray prepara una bellissima cuccia per i nostri cagnolini</p> <p></p> <p>e gioca con Mati con le nuove costruzioni!</p> <p></p> <p>Poi arrivano Nina ed Anna e giochiamo sull'amaca</p> <p></p> <p>mangiamo i ghiaccioli.... fa proprio caldo oggi!!</p> <p></p> <p>\u00e8 venuta anche Cicetta a trovarci nella sua splendida forma 'rotonda' :)</p> <p></p> <p>e alla fine la tortaaaaa ....</p> <p></p> <p>'Auguri Mggie' ... SMAK!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#finalmente","title":"Finalmente!","text":"<p>29-09-2012</p> <p>     Benvenuto Raymond    </p> <p>... per noi lo eri da tempo!</p>"},{"location":"blog_2012/#raccolte","title":"Raccolte","text":"<p>08-10-2012</p> <p>Questo we si fa la raccolta delle castagne</p> <p></p> <p>dei cachi e soprattutto dei kiwi!</p> <p>Ci vengono ad aiutare un p\u00f2 di amici... noi piccoli portiamo le cassette vuote</p> <p></p> <p>e lungo la strada facciamo scorpacciata di corbezzoli (del vicino)</p> <p></p> <p>poi aiutiamo nella raccolta, sotto il pergolato vicino al fiume</p> <p></p> <p>e giochiamo</p> <p></p> <p>Affamati torniamo su, dove nonno ha acceso il forno</p> <p></p> <p>e cuociamo le pizze!! Buonissima quella al masala di Ray e quella con la nutella!!!</p> <p></p> <p>Dopo pranzo ancora un p\u00f2 di giochi</p> <p></p> <p></p> <p>e poi tutti a casa esausti ma felici!</p>"},{"location":"blog_2012/#benvenuto-adriano","title":"Benvenuto Adriano","text":"<p>16-10-2012</p> <p>L'aeroplano d'Adriano</p> <p>vola libero e lontano</p> <p>ed un giorno passer\u00e0</p> <p>per la terra dei chiss\u00e0</p> <p>in quelo giorno sappi che</p> <p>c'\u00e8 anche il cielo dei perch\u00e8</p> <p>e se in esso volerai</p> <p>di sicuro arriverai.</p>"},{"location":"blog_2012/#e-nata-anita","title":"E' nata Anita!","text":"<p>26-10-2012</p> <p>Eccola qui ..</p> <p></p> <p>.. benvenuta piccola Anita e tanti auguri a mamma Mara, pap\u00e0 Lorenzo e alla neo sorellina Alessia!!</p> <p>Matilde dice che sei bellissima ... e ha proprio ragione!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#siamo-stati-sotto-attacco","title":"Siamo stati sotto attacco!","text":"<p>29-10-2012</p> <p>Beh, chi l'avrebbe detto, ma il nostro blog \u00e8 stato sotto attacco. Ora \u00e8 tutto risolto grazie a Monica. Insomma PILDE is back! a presto.</p>"},{"location":"blog_2012/#ponte-a-ponente","title":"Ponte a ponente","text":"<p>03-11-2012</p> <p>Appena sveglia in macchina Margherita esordisce con 'sono felice che stiamo andando da zia e morgan'!</p> <p>Ed eccoci subito al mare a Finale a giocare, la giornata \u00e8 bellissima!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e troviamo anche un bel ceppo di ulivo portato dal mare...</p> <p></p> <p></p> <p>Poi su a casa a mangiare i ravioli!! E dopo passeggiata digestiva</p> <p></p> <p>nel bosco ...corri Mati che Morgan \u00e8 velocissimo con quel pallone!</p> <p></p> <p>Un bel tramonto alle chiesette</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Nei giorni seguenti passeggiata al mare a Loano</p> <p></p> <p></p> <p>shopping in centro</p> <p></p> <p>e poi aperitivo tra le barche del porto con un p\u00f2 di scatti ....</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>mentre margherita se la ronfa ...</p> <p></p> <p>... avr\u00e0 preso da nonno che appena pu\u00f2 si abbraccia a Scrat e si appisola!</p> <p></p> <p>Hei tornate a trovarmi presto (dice Morgan)</p> <p>!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#ciao-nonna-maria","title":"Ciao nonna Maria","text":"<p>04-11-2012</p> <p>... amo ricordarti cos\u00ec, mentre cucini quelle cose buonissime che solo tu sapevi fare cos\u00ec bene, gli gnocchi, le verdure ripiene, le frittate, le polpette\u00a0 ....</p> <p></p> <p>riposa serena nella pace che meriti e dai un abbraccio al nonno appena lo rivedi!</p> <p>Carlotta</p>"},{"location":"blog_2012/#laboratorio-di-ceramica","title":"Laboratorio di ceramica","text":"<p>11-11-2012</p> <p>e come al solito i creativi di famiglia si scatenano....</p> <p></p> <p>P fa un vasetto a forma di elefante, Mati fa giulio coniglio e poi le palline per una collana</p> <p></p> <p>mentre Marghe, dopo aver mangiato la pasta che serviva da decorazione, essersi sciacquata le mani nella ciotola e aver fatto un paio di macchie alla giraffa,</p> <p></p> <p>decide di andarsi a leggere un libro ... ognuno ha le sue passioni!</p>"},{"location":"blog_2012/#fine-novembre","title":"Fine novembre ...","text":"<p>27-11-2012</p> <p>.... e siamo al mare ??</p> <p></p> <p>prima a goderci il sole caldo, un p\u00f2 di biciclette e 'guarda c'\u00e8 Melma' (che sarebbe la giraffa Melman)</p> <p></p> <p>e poi direttamente in acqua a cercare granchietti e paguri</p> <p></p> <p>a fare i salti</p> <p></p> <p>e infine un bel pranzetto salutare!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#inizio-dicembre","title":".... inizio dicembre ...","text":"<p>10-12-2012</p> <p>Finalmente \u00e8 arrivato il freddo e noi inauguriamo la stagione invernale con un bel we a Ussita! Appena arrivati saliamo a Frontignano e prendiamo la seggiovia. Margherita e Anna si divertono ad affondare nella neve</p> <p></p> <p>e con lo slittino</p> <p></p> <p>mentre M&amp;P e Mati sciano! E come va spedita la cucciola!!\u00a0 Poi dato il 'freddo gelo' ci fermiamo al rifugio per una cioccolata calda</p> <p></p> <p>e un bombardino ...</p> <p>[    </p> <p>Un'ultima discesa perch\u00e8 inizia a nevicare forte ed \u00e8 calato un bel nebbione</p> <p></p> <p>e poi a casa al calduccio a leggere</p> <p></p> <p>e a fare un p\u00f2 di lavoretti e collage</p> <p></p> <p>prima di cena .... mitica macelleria vissana ;)</p> <p>Domenica invece usciamo di casa ed \u00e8 tutto bianco, ha nevicato l'intera notte</p> <p></p> <p></p> <p>e si sprofonda ovunque!</p> <p></p> <p></p> <p>facciamo un bel pupazzo di neve</p> <p></p> <p>buono il gelato al pupazzo di neve!!</p> <p></p> <p>un giro sulla giraffa</p> <p></p> <p>e una passeggiata con M!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#lezione-aperta-di-ginnastica","title":"Lezione aperta di ginnastica","text":"<p>16-12-2012</p> <p>Luci soffuse e natalizie, musica allegra ed entrano in campo le atlete Matilde e Margherita!!! Che emozione!!</p> <p></p> <p>Seguiamo tutta la lezione .... tra passi saltellati, rotolini, ponti, trave e tappeto elastico... e guardate un p\u00f2 che bella spaccata fa Matilde! Un p\u00f2 scomposta ... ma come inizio \u00e8 perfetto!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#tradizionale-piazza-navona","title":"Tradizionale piazza navona","text":"<p>17-12-2012</p> <p>... in metropolitana con Alessia</p> <p></p> <p>a passeggio per il centro</p> <p></p> <p>con le rose</p> <p></p> <p>e poi le mele caramellate</p> <p></p> <p>ma come si fa a mordere???</p> <p></p> <p>babbo natale che fa le magie</p> <p></p> <p>e la piccola Anita che, nel breve intervallo in cui non ha dormito, si guarda intorno incuriosita ( ...ma per le luci e i colori o per quel bruto che la tiene in braccio???)</p> <p></p> <p>... meglio in braccio a Mati!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#primo-colloquio-scolastico","title":"Primo colloquio scolastico","text":"<p>20-12-2012</p> <p>Prima commozione... \u00a0poi orgoglio e soddisfazione insomma ... grazie Matilde e continua cos\u00ec! MeP</p>"},{"location":"blog_2012/#festa-di-natale-a-scuola","title":"Festa di natale a scuola","text":"<p>22-12-2012</p> <p>I bimbi ci accolgono in palestra e ci fanno ascoltare tante poesie e canti di natale!</p> <p></p> <p>poi si va su in classe e .... sorpresa.... arriva Babbo Natale a portare i regali ai bambini e alle maestre!</p> <p></p> <p>Ma questo Babbo Natale non vi ricorda qualcuno??</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#a-tutti-ma-proprio-tutti","title":"A tutti .... ma proprio tutti","text":"<p>23-12-2012</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#natale-a-valdolmo","title":"Natale a Valdolmo","text":"<p>26-12-2012</p> <p>Eccoci qui tutti insieme a festeggiare il natale! C'\u00e8 chi si scalda davanti al camino, chi prepara dolci, chi li decora (indian style)</p> <p></p> <p>... e che bel risultato (povera zia Giorgia che quest'anno non ha potuto mangiarlo!!)</p> <p></p> <p>c'\u00e8 chi disegna</p> <p></p> <p>chi se ne va in giro a passeggiare in montagna ...</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>chi si coccola</p> <p></p> <p></p> <p>e alla fine tutti da zio Elio a cucinare per il cenone di natale!</p> <p>Si fanno i fritti</p> <p></p> <p>i pescioni e i gamberoni al forno a legna</p> <p></p> <p>e poi tutti a tavola .... sia il 24 sera che il 25 ...e anche il 26!!!</p> <p></p> <p>Eccoci qui!</p> <p>Noi</p> <p></p> <p>zia Betta e Caterina</p> <p></p> <p>zia Francesca e Martina</p> <p></p> <p>Ray e la bisnonna Maria</p> <p></p> <p>e tutte le bimbe con zio Roby!</p> <p></p> <p>La mattina di NATALE poi una bellissima sorpresa..... quanti regali sotto l'albero!!! Sono tutte stordite ...</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>.... queste feste ci hanno proprio distrutti!!!!</p> <p></p> <p>Au revoir!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#e-nata-marta","title":"E' nata MARTA!!","text":"<p>28-12-2012</p> <p>Benvenuta piccola e tanti auguri a mamma Francesca (Cicia)</p> <p>e pap\u00e0 Emanuele!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2012/#e-ancora","title":"... e ancora ...","text":"<p>31-12-2012</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/","title":"2013","text":""},{"location":"blog_2013/#e-nato-edoardo","title":"E' nato Edoardo!","text":"<p>03-01-2013</p> <p>Ciao piccolino benvenuto! Un abbraccio grande a mamma Anna Gloria, pap\u00e0 Nicola e al fratellino Matteo.</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#nouvel-an-a-paris","title":"Nouvel An \u00e0 Paris!","text":"<p>06-01-2013</p> <p>     Diario di viaggio    </p> <p>     29 dicembre    </p> <p>sveglia alle 5 del mattino, le bimbe sono elettriche per la partenza. Prendiamo l'aereo, per Margherita \u00e8 la prima volta! Sorvoliamo le alpi all'alba e atterriamo a Parigi.</p> <p></p> <p>Andiamo a casa della\u00a0 famiglia francese dove la nostra amica Pascal (Pascala per Mati)</p> <p>ci prepara un ottimo pranzetto a base di pat\u00e8 di foigra e anatra arrosto e ci da un p\u00f2 di consigli per girare la citt\u00e0. Dopo un riposino pomeridiano usciamo e andiamo a vedere la Tour Eiffel in notturna e poi ceniamo in un ristorantino greco con Flavio's family, i nostri compagni di viaggio (AUGURI MASSIMO)</p> <p>!</p> <p></p> <p>     30 dicembre    </p> <p>Si inizia la giornata con una bella colazione a casa, due coccole al gattone Saxo</p> <p></p> <p>che ha la buffissima abitudine di bere dal lavandino del bagno...</p> <p></p> <p>e poi si esce. Appuntamento all'istituto del mondo arabo, con la sua bellissima facciata</p> <p></p> <p>dove c'\u00e8 una famiglia di elefanti....</p> <p></p> <p></p> <p>un th\u00e8 alla menta, un p\u00f2 di corse per le scale metalliche e un affaccio dalla terrazza panoramica</p> <p></p> <p>Passeggiata sul lungo Senna, che \u00e8 in piena</p> <p></p> <p>fino a Notre Dame dove ci incontriamo con l'altro gruppone romano, i Barsotti's con sorella e nipote e gli Zocca's!! Siamo davvero tanti ... tutti alle giostre!</p> <p></p> <p>Cena a casa e relax .. ognuno a modo suo .. Marghe guarda un cartone con Saxo.</p> <p></p> <p>     31 dicembre    </p> <p>Oggi prendiamo la metro</p> <p></p> <p></p> <p>e andiamo al Louvre!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Siamo ben organizzati, con le guide interattive</p> <p></p> <p>e il passeggino per i momenti di stanchezza</p> <p></p> <p>e infatti ci piace moltissimo!</p> <p></p> <p></p> <p>soprattutto le nostre interpretazioni della Nike</p> <p></p> <p>e di amore e psiche</p> <p></p> <p>che appetito che ci ha messo questo museo ... ripieghiamo sulla brasserie!</p> <p></p> <p>E poi il cenone di capodanno tutti da noi!!! E alle 2 di mattina tutti a ninna!</p> <p></p> <p></p> <p>     1 gennaio 2013    </p> <p>Il nuovo anno si inizia con una bella passeggiata a Monmartre!</p> <p></p> <p>tra i vicoletti, la vigna, i localini famosi, le cioccolaterie e i mercatini di natale</p> <p></p> <p>per arrivare infine al Sacro Cuore</p> <p></p> <p>a bere vino e cioccolato caldi</p> <p></p> <p></p> <p>     2 gennaio    </p> <p>Oggi si va a Disneyland!</p> <p></p> <p>a divertirsi un p\u00f2 nel mondo dei bambini, tra castelli da fiaba</p> <p></p> <p>labirinti</p> <p></p> <p>e castelli della regina di cuori</p> <p></p> <p>cappellai matti</p> <p></p> <p>CIP&amp;CIOP</p> <p></p> <p>il cammello di Aladin</p> <p></p> <p>la spada nella roccia</p> <p></p> <p>le auto del futuro</p> <p></p> <p>e infine tutta la serie di Monster&amp;Co., con l'estrattore di urla</p> <p></p> <p></p> <p>Mike</p> <p></p> <p>e la porta di Boo</p> <p></p> <p>     3 gennaio    </p> <p>Si va al Parc de la Villette, dove vediamo la mostra sul design</p> <p></p> <p>l'area della matematica e la scienza, dove le bimbe provano a generare un p\u00f2 di Watt</p> <p></p> <p>e ad ascoltare musica</p> <p></p> <p>il planetarium e un film sugli animali selvatici con lo schermo enorme del Geode. La sera cena al ristorante orientale, con cous-cous e tajine.</p> <p>     4 gennaio    </p> <p>Oggi saliamo sulla Tour Eiffel, al primo piano</p> <p>**    </p> <p>**e poi su su in cima ... dove ovviamente siamo in nube ...</p> <p></p> <p>ma molto molto in alto!!</p> <p></p> <p>Poi un altro bellissimo museo, la gare d'Orsey</p> <p>     5 gennaio    </p> <p>il nostro ultimo giorno di vacanza andiamo a vedere il centre Pompidou</p> <p></p> <p>e l'arco di trionfo</p> <p></p> <p>e poi si riparte!\u00a0 Paris je vous verrai la prochaine fois!!!</p>"},{"location":"blog_2013/#e-proprio-bella-marta","title":"E' proprio bella Marta!","text":"<p>14-01-2013</p> <p>A Matilde piacciono tanto le bimbe, e Marta \u00e8 davvero una cucciola!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#p-in-tv","title":"P in TV!","text":"<p>20-01-2013</p> <p>ore 7.35 del mattino: 'Bimbe svegliatevi, correte a vedere che c'\u00e8 pap\u00e0 in televisione!!'</p> <p>Assonnate si catapultano gi\u00f9 dal letto e con gli occhi semichiusi 'Ma come ha fatto pap\u00e0 ad entrare nella televisione??'</p>"},{"location":"blog_2013/#prima-uscita-in-maschera","title":"Prima uscita in maschera","text":"<p>28-01-2013</p> <p>Oggi approfittando della bellissima giornata,\u00a0indossiamo le maschere di carnevale (nonna franca style)</p> <p>e via al porto di ostia a tirarci coriandoli e stelle filanti!</p> <p></p> <p>ci sono cowboys, coccodrilli, fragoline, pippi calze lunghe, fatine,\u00a0spagnole, gattini, pirati, principesse, streghe e pagliacci ... e chi pi\u00f9 ne ha pi\u00f9 ne metta!</p> <p>Un p\u00f2 di stretching    </p> <p>e poi tutti a saltare sulle strisce con papy!</p> <p></p> <p></p> <p>Poi un p\u00f2 di pizza con la 'mortazza' in riva al mare</p> <p></p> <p>e un altro p\u00f2 di giochi...</p> <p></p> <p>e un fiorellino per mamish</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#maschere","title":"Maschere ...","text":"<p>04-02-2013</p> <p>Oggi andiamo al laboratorio di maschere di carnevale e facciamo gli animali dei boschi laziali</p> <p></p> <p>uno scoiattolo e una volpe (forse)</p> <p></p> <p>siamo state proprio brave, vero? Soprattutto Margherita perch\u00e8 ultimamente si concentra a fare le cose manuali e che richiedono molta attenzione (ha imparato anche il ponte!!!!)</p> <p>Come sto?</p> <p></p> <p>Ci fermiamo a pranzo al ristorante bio della Valle dei Casali e dopo tutti sul prato a correre e a giocare a ruba bandiera per smaltire l'abbuffata !!</p> <p></p> <p>C'e anche chi si dedica ad attivit\u00e0 pi\u00f9 bucolico-contadine....</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#we-di-freddo-e-sole","title":"We di freddo e sole","text":"<p>11-02-2013</p> <p>Biciclette in macchina e via in pineta a Ostia. La giornata \u00e8 fredda ma c'\u00e8 un bellissimo sole. Ci addentriamo tra i sentieri, anche la gnometta Meggy pedala con la sua mini bicicletta! Brava!</p> <p></p> <p>i maschietti faticano a stare dietro a mati [    </p> <p>e anche i grandi!</p> <p></p> <p>ITALIA UNO!!!</p> <p></p> <p>Poi tutti a mangiare la pizza nella radura</p> <p></p> <p>e a fare i salti!</p> <p></p> <p>E la sera un p\u00f2 di compiti ....addolciti da patatine e\u00a0carciofi fritti, che Matilde adora!</p> <p></p> <p>E domenica pronti per un'altra giornata di sole al porto di Ostia per la festa di Carnevale. Ci trucchiamo tutti ...</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#la-pagella","title":"La pagella!","text":"<p>19-02-2013</p> <p>Al concorso della class(e)</p> <p>1A\u00a0 i giudici Claudia (italiano)</p> <p>, Simonetta (matematica)</p> <p>, Germana (inglese)</p> <p>eleggono all'unanimit\u00e0, con ben         TUTTI 9        , la signorina Matilde con il titolo di 'Miss Bella Pagella'!</p> <p>Continua a leggere ....</p> <p>Inoltre:</p> <p>Attenzione verso le attivit\u00e0 scolastiche: PRESENTE</p> <p>Partecipazione alle attivit\u00e0 scolastiche: ASSIDUA</p> <p>Impegno nelle attivit\u00e0 individuali: PROFICUO</p> <p>Organizzazione del lavoro individuale: AUTONOMA</p> <p>PS: 9 \u00e8 il voto massimo assegnato!</p> <p>Brava MATI!!!!!!</p>"},{"location":"blog_2013/#e-sono-11","title":"E sono 11","text":"<p>21-02-2013</p> <p>Nel linguaggio dei fiori la gerbera rossa indica l'amore passionale e la vittoria, la gerbera gialla \u00e8 simbolo di gloria, la gerbera arancione \u00e8 simbolo di allegria e soddisfazione! Auguri amore mio!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#influenza","title":"Influenza!","text":"<p>27-02-2013</p> <p>Ha colpito proprio tutti .. la roccia Matilde, la disidratata Marghe, e il papone!\u00a0:(</p>"},{"location":"blog_2013/#mp-a-catania","title":"M&amp;P a Catania","text":"<p>04-03-2013</p> <p>Questo we M&amp;P ci hanno lasciate con i nonni e sono andati a Catania!</p> <p>Hanno fatto una bella sorpresa ad Annagloria per il suo compleanno e lei \u00e8 stata contentissima! ('sono scioccata!')</p> <p></p> <p>Abbiamo conosciuto il piccolo Edoardo e rivisto il suo dolcissimo fratellino Matteo</p> <p></p> <p>.... e poi ammettiamolo ...tornare a Catania \u00e8 sempre emozionante ... due passi in centro con il sole</p> <p></p> <p>un giro per il porticciolo di ognina (dove una volta sono caduta in acqua in pieno inverno!)</p> <p></p> <p>una puntata alla pescheria per comprare un p\u00f2 di pesce fresco e qualche chilo di pepato dal nostro spacciatore di fiducia!</p> <p></p> <p>farsi appositamente 'fregare' da un venditore ambulante che ti appioppa 25Kg di arance e una casseta di fragole ....quando volevi solo fare una macedonia!</p> <p></p> <p>sorseggiare il fantastico 'mandarino al limone'</p> <p></p> <p>camminare sul lungo mare mentre le onde alte si infrangono sugli scogli neri</p> <p></p> <p>una puntata da 'Ernesto' con arancini, pizzette e cartocciate ... un'occhiata all'Etna innevata</p> <p></p> <p>una chiacchera e un pranzo con parenti e amici, tra involtini di pesce spada fatti da Andrea, pasta alla norma fatta da zia Maria e dolci di ogni tipo offerti dai cugini!</p> <p>'Come si fa a non amare questa terra!!'</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#esempi","title":"Esempi!","text":"<p>11-03-2013</p>"},{"location":"blog_2013/#settimana-bianca-a-siusi","title":"Settimana bianca a Siusi","text":"<p>25-03-2013</p> <p>Eccoci di nuovo nel bellissimo paesaggio dell'Alpe di Siusi! Il gruppone si espande, quest'anno ci sono anche Sonia, Giulio e Sofia!</p> <p></p> <p>Il tempo \u00e8 perfetto, grande nevicata il secondo giorno e poi tanto sole e neve stupenda!</p> <p></p> <p>I bimbi fanno tutti il corso di sci, anche Margherita![    </p> <p>Impara a prendere lo skilift con il maestro Alex</p> <p></p> <p>il tapis roulant</p> <p></p> <p>la seggiovia</p> <p></p> <p>e sciare le piace davvero...guardate che velocit\u00e0 tra quei tunnel!!!</p> <p>Matilde invece fa il corso di 2 livello col bravissimo maetsro Sigi che li porta ovunque,</p> <p></p> <p></p> <p>infatti la incrociamo spesso sulle piste col suo caschetto giallo!</p> <p>E' bravissima e fa anche la gara di fine corso (\"ma che pista era quella della gara?\" ... la competitivit\u00e0 non \u00e8 il suo forte!)</p> <p>E comunque \u00e8 super felice quando pu\u00f2 sciare con la sua sorellina e M&amp;P</p> <p></p> <p></p> <p>e quando pu\u00f2 correre con Sofia in mezzo alla neve fresca</p> <p></p> <p>Ma anche i grandi si divertono! La compagnia \u00e8 fantastica, ci sono anche Enrico e Laura con Matteo e Andrea e i milanesi Matteo, Micaela, Jaime e Ruben!</p> <p></p> <p>I pranzetti nelle baite sono sempre degni di nota ... [    </p> <p></p> <p>come dimenticare la zuppa di fieno in crosta di pane e il canederlo dolce con le prugne!! [    </p> <p>e anche la pausa caff\u00e8 al sole sul sedile pecoroso...</p> <p></p> <p>il presepe innevato.....</p> <p></p> <p>e un p\u00f2 di coccole che fanno tanto bene....</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>... e poi .... tutti insieme a sciare ... grandi e piccoli!</p> <p></p> <p>Ciao Siusi alla prossima!!!!!</p>"},{"location":"blog_2013/#auguri-mapi","title":"Auguri Mapi","text":"<p>28-03-2013</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#pasqua-in-liguria","title":"Pasqua in liguria","text":"<p>03-04-2013</p> <p>Finalmente da zia e Morgan!! Quanto avete aspettato questa pasqua!!!</p> <p>Il tempo non \u00e8 il massimo ma ci consente di fare delle belle passeggiate nel bosco</p> <p></p> <p>raccogliendo asparagi</p> <p></p> <p>e fossili di conchiglie!</p> <p></p> <p>Un p\u00f2 di classico struscio a Finale con partita a palla in piazza per le bimbe e aperitivo per i grandi!</p> <p></p> <p>Poi l'immancabile colazione di pasqua con la scoccetta</p> <p></p> <p>e Marghe che ancora non ha capito come si apre l'uovo!</p> <p></p> <p>Una passeggiata 'in piazza' .... questa foto uguale identica ce l'avevamo anche io e zia Giorgia!!!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Pasquetta \u00e8 anche il mio compleanno!!! Facciamo un bel picnic con gli avanzi pasquali in spiaggia!</p> <p></p> <p>Giochiamo</p> <p></p> <p></p> <p>e come corrono le bimbe e il ciccio!! Due passi sul molo</p> <p></p> <p></p> <p>acquistiamo anche dei bellissimi orecchini a forma di paperella per Matilde e fragola per Margherita[    </p> <p>PS: un grazie speciale a nonna Franca e nonna Maria che hanno fatto questo bellissimo collo di lana jamaicana per Morgan!!</p> <p></p> <p>Arriveduar!!! [    </p>"},{"location":"blog_2013/#primavera","title":"Primavera!!","text":"<p>20-04-2013</p> <p>Finalmente \u00e8 arrivata la primavera! Nel nostro terrazzo sbocciano i primi fiori: le calle, le sterlizie, le primule, il glicine, la bellissima peonia, la camelia, il gelsomino, il caprifoglio e tanti altri!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>E anche la caffarella si \u00e8 riempita di margherite</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#come-siamo-fatti","title":"Come siamo fatti","text":"<p>23-04-2013</p> <p>\"Mapi, da grande voglio fare la dottoressa degli animali in Africa\" ... lo ripete spesso Margherita, e allora ieri abbiamo cominciato a capire qualcosina ... e i risultati su un cervo (cos\u00ec ha detto Marghe)</p> <p>sono questi</p> <p></p> <p>Poi ha collaborato anche Mati ... ed anche l'elefante \u00e8 stato messo sotto osservazione</p> <p></p> <p>Beh, \u00e8 solo l'inizio, ma sembra interessante!</p>"},{"location":"blog_2013/#eventi-di-aprile","title":"Eventi di Aprile","text":"<p>01-05-2013</p> <p>Questo mese sono successe tante cose:</p> <p>la festa di compleanno di Sara</p> <p></p> <p>il battesimo di Marta</p> <p></p> <p>dove Margherita e Matilde erano 'deliziose' (mhhh marghe non ama molto farsi fotografare e fa sempre tante smorfie)</p> <p></p> <p>e concentrate su questa nuova cerimonia!</p> <p></p> <p>poi siamo usciti per la prima volta con il camper .... e abbiamo incontrato Giorgio e EDEMANUELA!! Miiiiii non ci posso credere....anche voi qui!!!! HAHAHAHA</p> <p></p> <p></p> <p>abbiamo fatto il primo bagno</p> <p></p> <p>e la prima spaghettata con le vongole e i piedini nudi nella sabbia!</p> <p></p> <p>certo che insieme ad Anna siamo proprio tre scimmiette smorfiose..</p> <p></p> <p>e a volte coccolose...</p> <p></p> <p>ma sempre bellissime!!!</p> <p></p> <p>Siamo andati al museo di Piana delle Orme dove c'era una manifestazione della LEGO. Le piccole hanno costruito varie cose con manciate e manciate di costruzioni</p> <p></p> <p></p> <p>mentre i grandi hanno contribuito alla costruzione di un puzzle gigante che rappresentava Fontana di Trevi!</p> <p></p> <p>Queste belle giornate ci hanno fatto venire voglia di abbellire il nostro terrazzo facendo un p\u00f2 di giardinaggio con nonno Gianni     </p> <p></p> <p></p> <p>e diverse biciclettate, corse e verticali alla caffarella!!</p> <p></p> <p></p> <p>Poi abbiamo salutato Raymond che parte per l'India</p> <p></p> <p>con una bella cenetta! A presto Ray!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#leviamo-le-rotelle","title":"Leviamo le rotelle?","text":"<p>16-05-2013</p> <p>Primi tentativi di Margherita senza rotelle...</p>"},{"location":"blog_2013/#greek-friends","title":"Greek friends!!!","text":"<p>19-05-2013</p> <p>Quest'anno abbiamo fatto amicizia con una bella famiglia greca: Ioannis, Georgia, Vassilis e Georgeos.</p> <p>Appena sono arrivati ci hanno portato dei bellissimi puzzle e gli stickers e abbiamo pranzato insieme!</p> <p></p> <p>Abbiamo festeggiato insieme la loro pasqua ortodossa, mangiando le uova rosse e l'agnello con l'arancia [    </p> <p>e l'immancabile insalata greca!</p> <p></p> <p>Poi abbiamo trascorso qualche bella giornata tutti insieme ....[    </p> <p>e\u00a0 mentre le mamme e i pap\u00e0 prendevano l'aperitivo a bordo piscina....</p> <p></p> <p>noi abbiamo messo prima i piedi a mollo</p> <p></p> <p>e poi abbiamo fatto il bagno!!</p> <p></p> <p>e qualche ruota!</p> <p></p> <p>Passeggiata per Lugnano in Teverina dove c'erano gli animatori e siamo diventati farfalle</p> <p></p> <p>principesse</p> <p></p> <p>principi</p> <p></p> <p>e pirati</p> <p></p> <p>abbiamo fatto la battaglia con le spade\u00a0 [    </p> <p>ma poi ci siamo riappacificati!!!</p> <p></p> <p>Ciao amici ...speriamo di rivederci presto! Dear friends hope to see you soon!!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#buon-compleanno-alessia","title":"Buon compleanno Alessia!!!","text":"<p>25-05-2013</p> <p>Tanti auguri da tutti noi ... e un abbraccio forte forte da Margherita!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#happy-birthday-evan","title":"Happy birthday Evan!!!!","text":"<p>25-05-2013</p> <p>From India .... a big kiss!</p> <p></p> <p>Evan ... a very horse rider!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#sdentata","title":"Sdentata!","text":"<p>31-05-2013</p> <p>Sono caduti tutti e due!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#buon-anniversario-mp","title":"Buon anniversario M&amp;P!","text":"<p>01-06-2013</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#giorni-di-saggi-recite-e-teatri","title":"Giorni di saggi, recite e teatri","text":"<p>07-06-2013</p> <p>Questo mese di giugno abbiamo avuto tante cose da fare!Margherita ha fatto la recita del corso di teatro a scuola raccontando la storia degli antichi\u00a0 romani (con tanto di saluto in latino 'Ave mater, ave pater')</p> <p>: da romolo e remo che vengono abbandonati nella cesta lungo il fiume, alla lupa che li alleva, alla fondazione di Roma, al ratto delle sabine.</p> <p>poi il saggio di psicomotricit\u00e0</p> <p></p> <p>con diverse pause per abbracciare la maestra Annarita</p> <p></p> <p>e l'amichetta Iolanda! [    </p> <p>e poi infine una bella medaglia!</p> <p></p> <p>e anche quello di Matilde</p> <p></p> <p></p> <p>e un p\u00f2 di succo per dissetarci!</p> <p></p> <p>Poi M&amp;P sono andati a vedere Matilde che faceva la cortigiana nel Rigoletto al teatro Valle!</p> <p></p> <p>Che emozione sentire tutti i bambini cantare l'opera seduti in platea! Grazie maestra Claudia che hai realizzato questo bel progetto a scuola!</p> <p></p> <p>La classe di Mati ha anche rappresentato l'Avaro nella recita finale.</p> <p>Matilde \u00e8 stata bravissima, voce squillante e sicura sul palco!</p>"},{"location":"blog_2013/#festa-di-fine-compleanno-di-matilde-e-maria-elena-e-infine-anche-matteo","title":"Festa di fine compleanno di Matilde e Maria Elena ....e infine anche Matteo!","text":"<p>16-06-2013</p> <p>Matilde, Maria Elena e Matteo fanno i compleanni quando la scuola \u00e8 chiusa per le vacanze, cos\u00ec abbiamo fatto una festa anticipata al parco della Caffarella!</p> <p>I bimbi hanno giocato tantissimo con l'animatore Andrea</p> <p></p> <p>che poi si \u00e8 trasformato in mago e ha creato i pap\u00e0 volanti!</p> <p></p> <p>ha fatto tante magie misteriose</p> <p></p> <p>e poi ha anche fatto apparire un coniglio bellissimo!</p> <p></p> <p></p> <p>Infine le torte</p> <p></p> <p>e un bel p\u00f2 di regali!</p> <p>Il povero Matteo, causa bronchite, ha dovuto fare un'altra festa che \u00e8 andata benissimo lo stesso!</p> <p></p> <p>E che belle principessine a questa festa!! Terribilmente eleganti....quasi irriconoscibili!!!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#primo-saggio-di-ginnastica-artistica","title":"Primo saggio di ginnastica artistica!","text":"<p>17-06-2013</p> <p>Le bimbe sono pronte per il saggio, serene e contente! (a parte l'occhio nero di Matilde che si \u00e8 data una ginocchiata saltando sul trampolino!!!)</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e che mega acconciatura che vi ha fatto mamish!!</p> <p></p> <p>Il tema del saggio sono le favole e loro sono i topolini di Cenerentola! Eccole alla prova generale al palazzetto con la loro dolcissima maestra Cristina.</p> <p></p> <p>Inizia la musica e arrivano le piccole gnome! Che belle con le loro orecchie e le codine!</p> <p></p> <p></p> <p>Brave cucciole!</p>"},{"location":"blog_2013/#accampamento-a-sperlonga","title":"Accampamento a Sperlonga","text":"<p>24-06-2013</p> <p>Finalmente inizia l'estate e ne approfittiamo per accamparci a Sperlonga, due camper e due tende! Che forza! Ci divertiamo al mare, chi con la 'canova'</p> <p></p> <p></p> <p>chi a fare castelli di sabbia</p> <p></p> <p></p> <p>chi a nuotare</p> <p></p> <p>e poi stanchi e affamati tutti a tavola!!</p> <p>Grandi ....</p> <p></p> <p>e piccine!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#mare-ligure-ma-soprattutto-zia-e-morgan","title":"Mare ligure ... ma soprattutto zia e morgan!!","text":"<p>16-07-2013</p> <p>Finalmente \u00e8 arrivata l'ora di andare da zia Giorgia e Morgan insieme ai nonni.</p> <p>'Hei ragazze vi stavo aspettando!! Dove vi porto??'</p> <p></p> <p>'A fare tante passeggiate nei boschi....</p> <p></p> <p>e quest'anno convinciamo anche zia a venire con noi al mare! Evviva!!!'[    </p> <p>sempre sotto la tua stretta sorveglianza ovviamente....</p> <p></p> <p>Poi andiamo a casa di Camilla, che sarebbe la fidanzata di Morgan ma lui non sembra essere molto interessato! Ci sono tanti animali con dei nomi divertenti</p> <p></p> <p>e un cagnone buffissimo!!</p> <p></p> <p>Andiamo sui pattini....</p> <p></p> <p>ci stiracchiamo sui muretti</p> <p></p> <p>e ci divertiamo alla fontana sul lungomare</p> <p></p> <p></p> <p>(PS: Per aggiornare il nostro storico malattie....Marghe si \u00e8 presa la 5 malattia e una bella ferita infettata sul piedino!!)</p> <p>Insomma due belle settimane di relax .... e alla fine ogni scusa \u00e8 buona per farsi coccolare un p\u00f2 da zia!</p> <p></p> <p>     PS2: GRAZIE NONNI per la pazienza!!!    </p>"},{"location":"blog_2013/#castiglione-del-lago","title":"Castiglione del Lago","text":"<p>29-07-2013</p> <p>Un we al lago per spezzare un p\u00f2 questa lunga estate!</p> <p>Ci sono anche Caterina, zia Betta e Sara con Catia e Ale!</p> <p>Il campeggio \u00e8 molto carino e silenzioso, certo l'acqua del lago non \u00e8 il massimo ma ci divertiamo tutti lo stesso, tra nuotate, tuffi, relax sui materassini, giochi di carte, giri in canoa (con il nuovo prototipo di vela)</p> <p>...[    </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#happy-birthday-ray","title":"Happy Birthday RAY!!!","text":"<p>01-08-2013</p> <p>a big kiss from Italy</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#intermezzi-valdolmiani","title":"Intermezzi Valdolmiani","text":"<p>02-08-2013</p> <p>E' qui che con Mapo (Papy, Vibo)</p> <p>ci riposiamo e ricarichiamo!</p> <p>Stiamo un p\u00f2 con i nonni e con la bisnonna Maria</p> <p></p> <p></p> <p>con le cuginette Cate</p> <p></p> <p>e Marti ( e il nuovo arrivo Chicco)</p> <p></p> <p>e facciamo tante cose consolidate, come la passeggiata nel fiume alle Cafanne</p> <p></p> <p>o le chiacchere sulla fonte</p> <p></p> <p>e cose nuove, come marghe in bici senza rotelle[    </p> <p>e il museo del pianoforte storico e del suono a Fabriano con M&amp;P e i nonni</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#la-truppa-a-marotta","title":"La truppa a Marotta","text":"<p>07-08-2013</p> <p>Siamo in trasferta al mare ... Marghe, Mati e i cugini Martina e Guido.</p> <p></p> <p>Cenetta in camper</p> <p></p> <p>Gelatino</p> <p></p> <p>E dulcis in fundo ... Bagno di mezzanotte</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#calabria-ionica","title":"Calabria ionica","text":"<p>24-08-2013</p> <p>Quest'anno un itinerario poco turistico, la calabria ionica da Rossano Calabro a Roccella Ionica, sempre con i nostri fedeli compagni di viaggio Giorgio, Manu e Anna[    </p> <p>e i due inossidabili camper Ronzinante e Nonno Tartarugo!</p> <p></p> <p>Iniziamo con una visita al museo della liquirizia Amarelli a Rossano, dove troviamo una traccia dell'attivit\u00e0 della nostra famiglia nel settore....e conosciamo il proprietario della fabbrica che ci racconta di Don Salvatore (il pap\u00e0 di nonna Lilly)</p> <p>....che amozione!! [    </p> <p>Poi tutti al mare!!! Primo campeggio a Punta Alice, vicino Cir\u00f2 Marina.</p> <p>C'e tutto quello che 'le bimbe' desiderano: l'animazione, il parco giochi (in cui perdersi la sera)</p> <p>, una bella spiaggia di sassolini in cui si aggirano Miss sorriso furbetto</p> <p></p> <p>e miss fucile ad acqua</p> <p></p> <p>e una mega piscina in cui fare i tuffi</p> <p></p> <p>Che soggette!!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>     Scena sulla riva        : nugolo di bagnanti intorno ad uno squalo di 2 metri spiaggiato, signore tremanti e preoccupate che i bambini possano essere traumatizzati da questa immagine e Marghe che supera la barriera di gente e va ad accarezzarlo!!!</p> <p>Giorgio, in risposta al grido di terrore di una signora: \"Tranquilla signora, \u00e8 lo squalo che deve avere paura di Margherita!!!\"</p> <p>\"Marghe come \u00e8 la pelle dello squalo?\" \"mhhhh ... un p\u00f2 ruvida e un p\u00f2 morbida!!\"</p> <p>In questa vacanza impariamo a pescare con la canna</p> <p></p> <p></p> <p>a fare snorkeling con maschera e pinne</p> <p></p> <p>e a nuotare al largo per vedere pesci e meduse</p> <p></p> <p>Ma soprattutto questa vacanza \u00e8 all'insegna del vero relax</p> <p></p> <p>e delle coccole</p> <p></p> <p>Per ferragosto ci spostiamo al fresco sulla Sila. Ci divertiamo come scoiattoli a SilAvventura</p> <p></p> <p>tra percorsi in mezzo agli alberi, moschettoni, carrucole e pareti attrezzate</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>E poi tutti sul lago Arvo, prima a tirare sassi</p> <p></p> <p>e dopo una bella cenetta</p> <p></p> <p>con il nostro mitico Mr BBQ!!!! (e il Michele di turno che attacca bottone e ci regala qualche bottiglia di vino!)</p> <p></p> <p></p> <p>Ovviamente non possono mancare i fuochi d'artificio a Lorica, la festa di paese a Lorica, il benzinaio a Lorica, etc...</p> <p></p> <p>Andiamo a visitare la riserva del corpo forestale nel Parco nazionale della Sila</p> <p></p> <p></p> <p>dove troviamo i recinti con i lupi e i cerbiatti e passeggiando nel bosco</p> <p></p> <p>cerchiamo del materiale per creare buffi cappelli!</p> <p></p> <p></p> <p>Pranziamo sul lago Ampollino, dove ci accampiamo e rimaniamo fermi fino alla sera ad aspettare il defluire del traffico! Sono tutti qui i calabresi a ferragosto!!!</p> <p></p> <p>Concludiamo la tappa montana con una visita ai Giganti della Sila, una piccola foresta di alberi secolari altissimi</p> <p></p> <p>e con tronchi enormi!</p> <p></p> <p>E adesso di nuovo al mare ... tappa a Le Castella!</p> <p>Che bello il castello al tramonto!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e che divertimento affittare il gommone!!!</p> <p></p> <p>e fare i tuffi al largo!</p> <p></p> <p></p> <p>Poi ci spostiamo ancora pi\u00f9 a sud a Santa Caterina dello Ionio, dove Giorgio pesca un bel pescione [    </p> <p>e la sera ci fermiamo a cenare in spiaggia al chiaro di luna!</p> <p>Visitiamo una chiesina piccolissima, la cattolica di Stilo</p> <p></p> <p>e infine lasciamo la costa Ionica per fermarci a Mammola, ridente localit\u00e0 famosa per lo 'Stocco' e per il MUSABA (Museo di Santa Barbara)</p> <p>, un posto molto interessante in cui ci accoglie un enorme jeco</p> <p></p> <p>e ovunque troviamo murales coloratissimi</p> <p></p> <p>alcuni molto divertenti</p> <p></p> <p>bellissimi mosaici</p> <p></p> <p>alcuni ancora da completare ... la piccola artista Matilde lascia il segno del suo passaggio nel laboratorio all'aperto</p> <p></p> <p>sculture buffe sono ovunque</p> <p></p> <p></p> <p>e infine la particolarissima casa dell'artista Nick Spatari, in cui non ci dispiacerebbe vivere!!</p> <p></p> <p>Il nostro viaggio termina con una tappa al bowling di Catanzaro in una giornata di brutto tempo</p> <p></p> <p>e un ultimo bagno a Maratea!</p> <p></p> <p>NOTA MALATTIE: a Margherita esce l'ernia inguinale! :(</p> <p>Arrivederci alla prossima vacanza tutte e tre insieme!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#spidocchiati","title":"Spidocchiati!","text":"<p>24-08-2013</p> <p>Quest'estate le bimbe e la mamma si sono prese i pidocchi! Per\u00f2 il mitico papone ha rasato tutte e tre e i pidocchi sono spariti! Nuovo look per tutte! :)</p>"},{"location":"blog_2013/#barcellona","title":"Barcellona","text":"<p>02-09-2013</p> <p>Il nostro quinto scambio casa \u00e8 con un'allegra famiglia di Barcellona! E questa volta vengono anche nonno Gianni e nonna Lilly!</p> <p>     24:        si parte con l'aereo....ognuno con la sua valigia</p> <p></p> <p>La casa a Barcellona \u00e8 molto bella e in centro, dietro il mercato della Boqueria. Pranziamo e poi due passi al mercato, pieno di frutta coloratissima [    </p> <p>e succhi e ghiaccioli di tutti i tipi!</p> <p></p> <p>poi andiamo a Palau Guell. Le bimbe hanno il loro primo approccio con Gaud\u00ec e con l'aiuto delle audio guide apprezzano molto di pi\u00f9 la visita!</p> <p></p> <p>Poi tutti sul tetto, pieno di comignoli effetto alberi di una foresta incantata!</p> <p></p> <p>A seguire visitiamo la zona del porto</p> <p></p> <p>vicino alla statua di Cristoforo Colombo</p> <p></p> <p>     25        : Visita alla Sagrada Familia! Imponente, affascinante, mistica!</p> <p></p> <p></p> <p>Iniziamo il gioco di questa vacanza: P ha avuto la brillante idea di comprare un block-notes ciascuna per scrivere e disegnare le emozioni....e funziona!</p> <p>Qui le buffe guglie della Sagrada</p> <p></p> <p>e il disegno di Mati[    </p> <p>Pranziamo in un bistr\u00f2 difronte alla Pedrera, e poi entriamo a visitarla</p> <p></p> <p></p> <p>Torniamo a casa a piedi attraversando Diagonal. Relax e poi a cena fuori a base di paella e 'fideua'(una paella con degli spaghetti)</p> <p>.</p> <p>     26:        oggi piove! Andiamo al MACBA, il museo di arte moderna. [    </p> <p></p> <p>dove le bimbe disegnano i loro capolavori, come 'Caos di oro e argento' ! e cena con le Tapas!</p> <p>     27        :         mattina alla Fondazione Mir\u00f2</p> <p></p> <p>mhhhhh....figo! Anche questi li disegnamo!</p> <p></p> <p>e sulla terrazza buffe sculture ....e buffi personaggi!</p> <p></p> <p></p> <p>passeggiata per i giardini del Montjuic</p> <p></p> <p></p> <p>Stasera le bimbe stanno con i nonni e M&amp;P si regalano un concerto a Casa Batl\u00f2!</p> <p></p> <p>     28        : mattinata di shopping nel quartiere del Barrio Gotico, e S.Maria del Mar.</p> <p></p> <p></p> <p>tutti insieme</p> <p></p> <p></p> <p>e pranzo con tapas e cerveca! (zumo per le bimbe!)</p> <p></p> <p></p> <p>Relax a Parco della Ciuttadella</p> <p></p> <p>tra mammut</p> <p></p> <p>e gechi!</p> <p></p> <p>e poi ancora passeggiate per questa bellissima citt\u00e0. Entriamo nella Cattedrale, dove nel chiostro ci sono delle oche....</p> <p></p> <p>.... e le disegnano: Mapi</p> <p></p> <p>Mati</p> <p></p> <p>Marghe</p> <p></p> <p>Ci fermiamo in strada ad ascoltare un gruppo di ragazzi molto bravi che cantano e suonano.</p> <p>     29        : I nonni sono partiti, e noi andiamo a visitare il bellissimo museo Cosmo Caixa. All'ingresso i due barbuti alla reception non ci danno retta....chiss\u00e0 perch\u00e8!!!!</p> <p></p> <p>Il museo \u00e8 bellissimo, con un enorme albero al centro</p> <p></p> <p>\u00e8 pieno di esperimenti da fare</p> <p></p> <p>e un acquario enorme[    </p> <p>... allo shop M non resiste al pupazzetto della carie! Che dolore!!!</p> <p></p> <p>e ad avere il mondo ai suoi piedi!</p> <p></p> <p>     30        : Oggi si va in bici! Prima al museo di Picasso e poi al mare! Percorriamo tutta la zona del Porto Olimpico</p> <p></p> <p>e facciamo anche il bagno e giochiamo sulla spiaggia!</p> <p></p> <p></p> <p>Un p\u00f2 di riposo....quanti Km in bici! Bravissime cucciole!</p> <p></p> <p>Tornando verso il porto vecchio e la barcelloneta troviamo un signore che ci fa fare le bolle di sapone giganti!</p> <p></p> <p></p> <p>A fine giornata .... dai Marghe, dai Mapi, che lumaconi!!!</p> <p></p> <p>Torniamo a casa sfiniti!</p> <p>     31        : Il nostro ultimo giorno a Barcellona (SOB :( )</p> <p>lo dedichiamo a Gaud\u00ec e andiamo a vedere il suo ennesimo capolavoro, Park Guell</p> <p></p> <p>fortuna che c'\u00e8 la scala mobile per arrivare!</p> <p></p> <p>per\u00f2 ne vale proprio la pena! E' stupendo!</p> <p></p> <p>tutte queste maioliche colorate!</p> <p></p> <p>e un geco!</p> <p></p> <p>si fanno anche buffi incontri....</p> <p></p> <p></p> <p>Arrivederci Barcellona! E' stata davvero una vacanza fantastica!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#benvenute-micine","title":"Benvenute micine!!!","text":"<p>04-09-2013</p> <p>Oggi siamo andate a prendere due super cucciole di 40 giorni! Eccole appena arrivate a casa nostra! Accoccolate da brave sorelline!</p> <p></p> <p>Si chiamano Pimpa (di margherita)</p> <p></p> <p>e Quit (di matilde)</p> <p></p> <p>Sono due giocherellone ( e amano le scarpe come tutte le donne)</p> <p></p> <p></p> <p>e sono buffissime, giocano tra di loro rotolandosi e facendosi gli agguati e poi si addormentano nelle posizioni e nei posti pi\u00f9 strani!!!</p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#auguri-matilde","title":"Auguri Matilde!!!!","text":"<p>08-09-2013</p> <p>Un numero speciale questo 7!!</p> <p></p> <p>Un bel mazzo di fiori da parte della tua sorellina</p> <p></p> <p>e una piccola festicciola a casa con gli amichetti (sei stata bravissima a fare la tua torta di compleanno... un 7 di pan di stelle!!)</p> <p></p> <p>E dopo il trambusto un p\u00f2 di relax in         buona        compagnia con una bella fetta di cocomero!</p> <p></p> <p>e una dolce micetta addormentata su di te!!</p> <p></p> <p>Proprio un bel compleanno vero??</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#matrimonio-di-eletoni","title":"Matrimonio di Ele&amp;Toni","text":"<p>22-09-2013</p> <p>Iniziamo dall'addio al nubilato! Una bella cenetta su un barcone sul tevere ....con qualche accessorio divertente....</p> <p></p> <p></p> <p>e un p\u00f2 di scrap per fare i biglietti di auguri agli sposini!</p> <p></p> <p>Poi il grande giorno.... due coccole a Marta per rilassarsi un p\u00f2 ..</p> <p></p> <p>due colpi di spazzola....et voil\u00e0!</p> <p></p> <p>... manca solo il vestito... ah ....eccolo!</p> <p></p> <p>Ele...lo devi indossare! OK adesso sei perfetta!</p> <p></p> <p>Facciamo il taglio del nastro (da cantiere)</p> <p></p> <p>e poi tutti i tuoi nipotini intorno</p> <p></p> <p>che non vedevano l'ora di portarti il velo!</p> <p></p> <p>Si va in chiesa .... e si esce sposati! Facile no??</p> <p>Evviva gli sposi!</p> <p></p> <p>pronta con il riso Cate?</p> <p></p> <p>Eccoli!!</p> <p></p> <p>Tantissimi auguri ragazzi!!</p> <p></p> <p>Da tutti noi!</p> <p></p> <p>E per regalo un oggetto speciale fatto da andrea, il cavatappiano!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#auguri-margherita","title":"Auguri Margherita!","text":"<p>24-09-2013</p> <p>Tanti auguri per i tuoi 5 anni cucciola!!!</p> <p></p> <p>E per regalo una lezione di prova di equitazione (dove tu hai chiesto alla maestra\u00a0 'quando andiamo al galoppo' e poi 'quando saltiamo gli ostacoli?' )</p> <p></p> <p>e prova anche Mati sul pony Caterina!</p> <p></p> <p>E poi nel pomeriggio tanti amichetti a festeggiare il tuo compleanno!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#maker-faire-roma-il-nostro-papa-e-un-inventore","title":"Maker Faire Roma! Il nostro Pap\u00e0 \u00e8 un inventore!","text":"<p>07-10-2013</p> <p>Per la prima volta a Roma un evento internazionale....il maker faire, la fiera degli inventori!</p> <p></p> <p>E ovviamente il nostro Mapy non pu\u00f2 mancare, con i suoi progetti e le sue creazioni artistiche.</p> <p>Allo stand ha portato la terrorizzata pianta di pomodoro oggetto dei suoi studi-torture (         http://pleased-fp7.eu/    </p> <p>)</p> <p></p> <p>e il cavatappi musicale (un regalo per Ele&amp;Toni)</p> <p></p> <p>Lo stand era affollato di curiosi (riconoscete qualcuno?)</p> <p></p> <p>ma le vallette erano pi\u00f9 brave ...e pi\u00f9 belle di mapy!!</p> <p></p> <p>Alla fiera c'erano tantissime cose interessanti da vedere: le stampanti 3D</p> <p></p> <p>la scuola di robot subacquei per bambini</p> <p></p> <p>la gooble bike (la bici collegata a streetview di google maps)</p> <p></p> <p>i robot che giocano a pallone</p> <p></p> <p>gli stecchini luminosi fatti dai bambini</p> <p></p> <p>Insomma proprio una bella giornata!!! Bravo MAPY!!!</p>"},{"location":"blog_2013/#venezia-e-la-biennale","title":"Venezia e la Biennale","text":"<p>21-10-2013</p> <p>Questo we andiamo a Venezia con zia Betta e Caterina ad acculturarci alla Biennale d'arte!</p> <p></p> <p>La citt\u00e0 \u00e8 magica e le bimbe sono entusiaste dei canali, dei ponti, delle calli, dei campi, dei sottoporteghi ... e stupite perch\u00e8 non ci sono n\u00e8 strade n\u00e8 macchine!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Certo il ponte pi\u00f9 affascinante \u00e8 quello dei 'sospiri', la sua storia le incuriosisce molto!</p> <p></p> <p>E poi le gondole....che belle...e che romantiche!</p> <p></p> <p>A Venezia si corre senza pericoli</p> <p></p> <p>si sale sui pozzi</p> <p></p> <p>ci si riposa quando si \u00e8 stanchi</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>si trovano buffi giochi da fare</p> <p></p> <p></p> <p>e strane statue ( o strane bambine??)</p> <p></p> <p>ottimi biscottini zuccherosi</p> <p></p> <p>... e poi non manca mai lo spritz con panini caldi e sfiziosi!</p> <p></p> <p>Ma adesso si va alla         Biennale        !</p> <p></p> <p>Giriamo per i padiglioni, ovviamente con cartina alla mano....per segnare tutto quello che vediamo ...</p> <p></p> <p>Iniziamo dal prato di rose</p> <p></p> <p>poi le luci psichedeliche</p> <p></p> <p></p> <p>le composizioni di sedie</p> <p></p> <p>la stanza degli specchi e quella del buio pesto</p> <p></p> <p></p> <p>la barca rivestita di azulejos</p> <p></p> <p>con all'interno un 'mare' fatto all'uncinetto!</p> <p></p> <p></p> <p>... insomma sono proprio MATTI questi artisti!!</p> <p>Anche se pure i veneziani .... in quanto a scorci artistici....</p> <p></p> <p></p> <p>Ciao Venezia ... alla prossima!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#ce-poesia","title":"C'\u00e8 poesia ...","text":"<p>25-10-2013</p> <p>Matilde gioca alla maestra ... un pensierino di un suo \"alunno\" \u00e8 davvero poetico</p> <p>Io vado in montagna e porto</p> <p>una matita colorata</p> <p>un girasole raccolto in un campo</p> <p>una pezza grande per dormire</p>"},{"location":"blog_2013/#we-abruzzese","title":"WE abruzzese","text":"<p>28-10-2013</p> <p>Evviva sono arrivati zia Giorgia e Morgan! Nel we si parte con loro e i nonni per l'Abruzzo. Tappa (triste)</p> <p>a L'Aquila che ancora \u00e8 tutta da ricostruire!</p> <p></p> <p>Troviamo un buffo frutto che nonno riconosce ... la maclura pomifera!</p> <p></p> <p>Poi andiamo a Santo Stefano di Sessanio, un bellissimo paesino alle pendici del Gran Sasso</p> <p></p> <p></p> <p>La mattina si parte per una gita nel 'Piccolo Tibet', la piana che da Santo Stefano porta a Campo Imperatore. Ci sono tantissime mucche intorno a dei piccoli laghetti</p> <p></p> <p>dove anche se Mati cercava di tenerlo ...</p> <p></p> <p>Morgan \u00e8 riuscito a scappare e a farsi il bagno, sotto lo sguardo interrogativo delle mucche!</p> <p></p> <p>Da Campo Imperatore facciamo la passeggiata che porta al rifugio Duca degli Abruzzi (2388m)</p> <p>! Che salita!!!</p> <p></p> <p>Bravissime bimbe (e nonni!!)</p> <p>...la salita \u00e8 proprio ripida ...</p> <p></p> <p>ma il panorama da su \u00e8 stupendo .. e che giornata estiva, senza una nuvola!</p> <p></p> <p>ecco il corno piccolo e il corno grande, un pirata e il suo pappagallo (ah-ah)</p> <p>!</p> <p></p> <p>La sera abbondante zuppa di lenticchie e bistecca per recuperare le forze! La mattina dopo altra passeggiata ... meta Rocca Calascio! Almeno questa volta \u00e8 in piano e ci sono tante cose da osservare ...</p> <p></p> <p>e da raccogliere (anche bacche velenose ovviamente!)</p> <p></p> <p>Poi una piccola pausa prima dell'ultimo pezzo in salita</p> <p></p> <p>che ci porta alla rocca, il castello pi\u00f9 alto d'italia!</p> <p></p> <p></p> <p>Qui il panorama \u00e8 davvero mozzafiato, sembra di essere sul tetto del mondo!</p> <p></p> <p></p> <p>Un ottimo pranzetto al rifugio della rocca, e soprattutto le coccole di zia, ci rimettono al mondo!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#perugia-e-gubbio","title":"Perugia e Gubbio","text":"<p>03-11-2013</p> <p>Questo we inizia con il compleanno di Anna! TANTI AUGURI!!!!</p> <p></p> <p>Alla festa passa anche Daniela con la sua nipotina ....che piacere rivederla!!!</p> <p></p> <p>Poi prendiamo i camper e ce ne andiamo tutti a Perugia! Ci raggiungono anche Alessia e Anita!</p> <p></p> <p>Qui fa freschetto e piove! La mattina dopo passeggiata per Gubbio</p> <p></p> <p></p> <p>dove c'\u00e8 la sagra del Tartufo .... gnam gnam!!!</p> <p></p> <p></p> <p>La sera cenetta a base di strangozzi con gorgonzola al tartufo, salame al tartufo e crescette!!</p> <p>Il giorno dopo sulla via del ritorno ci fermiamo a La Scarzuola, un posto incantato nascosto nei boschi! Il proprietario \u00e8 un p\u00f2 folle ma simpatico e ce la visitiamo tutta!</p> <p>\"_ rappresenta il Mondo in generale e in particolare il mio Mondo - quello in cui ho avuto la sorte di vivere e lavorare - dell'Arte, della Cultura, della Mondanit\u00e0, dell'Eleganza, dei Piaceri __(anche dei Vizi, della Ricchezza, e dei Poteri ecc.)</p> <p>in cui per\u00f2 ho fatto posto per le _         oasi di raccoglimento, di studio, di lavoro, di musica e di silenzio, di Grandezze e Miseria, di vita sociale e di vita eremitica, di contemplazione in solitudine, regno della Fantasia, delle Favole, dei Miti, Echi e Riflessi fuori dal tempo e dallo spazio perch\u00e8 ognuno ci pu\u00f2 trovare echi di molto passato e note dell'avvenire...        \"         Tomaso Buzzi    </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Ciao ciao!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#autunno","title":"Autunno","text":"<p>29-11-2013</p> <p>Novembre \u00e8 stato un mese di riposo dopo i tanti we trascorsi in giro! E' iniziato il freddo e si sta bene a casa! Ci siamo goduti le micine</p> <p></p> <p>e abbiamo fatto tanti dolci e lavoretti![    </p> <p></p> <p></p> <p>e poi la sera una bella lettura</p> <p></p> <p>Ci siamo anche vestite da streghette per Halloween insieme a Sara e abbiamo fatto 'dolcetto scherzetto' per il palazzo!</p> <p></p> <p>e siamo andate a vedere il Cirque du Soleil con zia e Cate[    </p>"},{"location":"blog_2013/#lermia","title":"L'ermia","text":"<p>30-11-2013</p> <p>La piccola Marghe oggi \u00e8 stata operata di ernia inguinale bilaterale, o come dice lei \"c'ho l'ermia\".</p> <p></p> <p>Si \u00e8 svegiata molto arrabbiata ancora sotto effetto dell'anestesia ma poi dopo altre tre ore di sonno era come nuova! Ha sorriso, mangiato, giocato con Giulia, una bimba ricoverata con lei, e poi si \u00e8 messa a correre per i corridoi del reparto! La sera stessa ci hanno dimesse! E' stata ricoperta di regali ...\u00a0 anche il completo da fatina!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#compleanno-di-flavio","title":"Compleanno di Flavio","text":"<p>08-12-2013</p> <p>Per gli 8 anni di Flachen un bel BBQ nella casa nuova di Andrea, Marta e Riccardo!</p> <p>Una bellissima giornata di sole ...[    </p> <p>con salsicce e bruschette fantastiche!</p> <p></p> <p>e poi le torteeeee .... auguri Flavietto!!!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#8-dicembre","title":"8 dicembre","text":"<p>09-12-2013</p> <p>Non poteva mancare anche quest'anno l'assaggio della mela caramellata a Piazza Navona!</p> <p></p> <p>Abbiamo anche visto un 'maestro dell'argilla' che faceva dei bellissimi vasetti di creta, che ci ha anche regalato!</p> <p></p> <p>Marghe-Nonno-Gina</p> <p></p> <p>Marghe-Nonna-Gina</p> <p></p> <p>Poi Mati&amp;Papy ci hanno raggiunti in bici dopo aver finito i compiti</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#auguri-nonna-nonna-maria","title":"Auguri NONNA NONNA Maria!","text":"<p>11-12-2013</p> <p>... dalle tue bis nipotine!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#napoli","title":"Napoli","text":"<p>16-12-2013</p> <p>Oggi siamo andati a         Napoli        in treno con i nonni e Ray</p> <p></p> <p>a vedere i presepi e San Gregorio Armeno</p> <p></p> <p></p> <p>e poi anche la 'Napoli Sotterranea'</p> <p></p> <p>dove una lunghissima scala porta a 40 metri di profondit\u00e0</p> <p></p> <p>e si percorre il vecchio acquedotto ... addirittura ci coltivano anche le piante!</p> <p></p> <p>e poi con una candela abbiamo fatto un percorso strettissimo che porta a delle vasche d'acqua... molto suggestivo!</p> <p></p> <p></p> <p>Poi due passi per la citt\u00e0, certo le famiglie sono proprio numerose qui!!</p> <p></p> <p>una buona pizza e uno scatto con Peppa e Giorge!</p> <p></p> <p>e siamo tornati a casa!</p>"},{"location":"blog_2013/#di-recite-e-saggi","title":"Di recite e saggi","text":"<p>19-12-2013</p> <p>Marghe ha fatto la recita con i canti di Natale a scuola</p> <p></p> <p>e Mati la lezione aperta di ginnastica in palestra</p> <p></p> <p>che bel gruppone!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#buon-natale","title":"BUON NATALE!!!","text":"<p>24-12-2013</p> <p>Tanti auguri a tutti da Matilde e Margherita</p> <p></p> <p>M&amp;P</p> <p></p> <p>e Pimpa e Quit!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2013/#feste-natalizie","title":"Feste Natalizie","text":"<p>30-12-2013</p> <p>Quest'anno la vigilia di Natale \u00e8 a casa di Cicia&amp;Manu! Evviva!</p> <p></p> <p>e Babbo natale \u00e8 arrivato lo stesso e ci ha portato tantissimi regali!!</p> <p></p> <p>anche a Marta, Matilde e Caterina!</p> <p></p> <p>Poi il         25        a pranzo dai nonni</p> <p></p> <p>dove M ha fatto un buffissimo tronchetto con i dinosauri!</p> <p></p> <p>Regalo pi\u00f9 bello: quello che ci ha fatto Flavio (il gioco dell'oca fatto tutto da lui!)</p> <p></p> <p>e poi l'area radiocomandato per Mati e le barbie per Marghe!</p> <p>Il         27        abbiamo festeggiato anche il compleanno di Marta! Il suo primo anno!\u00a0Zia Betta ci ha dipinto la faccia da giraffa</p> <p></p> <p>e Mati ha fatto tanti palloncini a cagnolino</p> <p></p> <p>Per smaltire tutte le mangiate siamo andati a pattinare con Alessia</p> <p></p> <p></p> <p>.... ma altro che sport ... ci serve una vera dottoressa per dimagrire!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/","title":"2014","text":""},{"location":"blog_2014/#capodanno-da-zia-giorgia-con-sara","title":"Capodanno da zia Giorgia con Sara","text":"<p>03-01-2014</p> <p>Partenza il 29 alla volta della liguria. Facciamo tappa a Pisa per pranzo</p> <p></p> <p></p> <p>Il 30 \u00e8 una bellissima giornata!</p> <p></p> <p>e si fanno due passi nel bosco ...</p> <p></p> <p></p> <p>fino a Finalborgo</p> <p></p> <p>e poi al mare</p> <p></p> <p>Le mareggiate dei giorni scorsi hanno lasciato tantissimi tronchi con cui costruire le capanne.</p> <p>Il 31 passeggiata a Loano, con immancabile focaccia</p> <p></p> <p>e aperitivo sul mare</p> <p></p> <p>con conseguenti alicette fritte e 'cartoccio di totani da passeggio' ...e birrozza!</p> <p></p> <p>Per la serata, cenetta a casa con ravioli e arrosto e poi a mezzanotte tutti su in terrazzo a fare i botti!</p> <p></p> <p>E' iniziato l'anno nuovo!! Passeggiata con zia fino alla falesia</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e poi nella vecchia cava abbandonata</p> <p></p> <p></p> <p>ci sono anche i murales :)</p> <p></p> <p>BUON ANNO A TUTTI!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/#la-prima-neve","title":"La prima neve","text":"<p>07-01-2014</p> <p>Andiamo sulla neve a Campo Catino per la Befana!!</p> <p>Matilde scia</p> <p></p> <p>Margherita gioca nella neve</p> <p></p> <p>Caterina fa la farfallina</p> <p></p> <p>M&amp;P chiaccherano e sciano</p> <p></p> <p>Catia fa le foto</p> <p></p> <p>zia Betta \u00e8 fighissima con il suo snowboard</p> <p></p> <p>e Ray prova gli sci per la prima volta!</p> <p></p> <p>.... ma il divertimento pi\u00f9 grande \u00e8 sempre con lo slittino!!!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/#influenze-e-interventi","title":"Influenze e interventi","text":"<p>20-01-2014</p> <p>Mati, Meggy e mamma hanno avuto l'influenza e Pimpa e Quit sono state sterilizzate! Un piccolo ospedale la nostra casa in queste settimane!</p>"},{"location":"blog_2014/#osservatorio","title":"Osservatorio","text":"<p>25-01-2014</p> <p>Stasera siamo andati all'osservatorio Astronomico di Roma a Monte Porzio Catone a fare un laboratorio sul sistema solare! Purtroppo il cielo era coperto e non siamo riusciti a vedere le stelle ma ognuno di noi ha fatto il suo pianeta e abbiamo girato tutti intorno al sole!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/#cose-da-gatti","title":"Cose da gatti ...","text":"<p>03-02-2014</p> <p>L'inverno \u00e8 fatto per accucciarsi al calduccio</p> <p></p> <p>e farsi coccolare</p> <p></p> <p>ma appena arriva qualche bella giornata ....via ...fuori al sole!!! [    </p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/#tedx-roma","title":"TEDX Roma","text":"<p>23-02-2014</p> <p>Pap\u00e0 partecipa a TedX Roma!</p> <p></p> <p>Bella esperienza!</p> <p></p> <p>Come l'ha immaginato Matilde ...</p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/#carnevale","title":"Carnevale","text":"<p>27-02-2014</p> <p>Questo carnevale piovoso non ci ha permesso di sfoggiare le nostre nuove maschere....ma le abbiamo 'indossate' lo stesso!</p> <p></p> <p></p> <p>Per\u00f2 il freddo ci ha fatti tornare a fare una sciatina a Campo Catino!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/#san-martino-di-castrozza","title":"San Martino di Castrozza","text":"<p>25-03-2014</p> <p>Quest'anno si va a sciare a San Martino .... e siamo proprio un bel gruppone! Ci hanno sistemati tutti all'hotel Colfosco ... che invasione di romani!</p> <p>Il primo giorno i bimbi hanno fatto una discesina per l'assegnazione ai vari livelli delle scuole sci</p> <p></p> <p>... la cosa difficile \u00e8 stata assegnare un livello a Morgana!! :D:D</p> <p>E poi tutti sulle piste ...</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e per festeggiare l'inizio della primavera un bellissimo fiore!!![    </p> <p>Una vacanza all'insegna di:</p> <ul> <li>     festeggiamenti di tanti compleanni ... la prima \u00e8 stata Caterina    </li> </ul> <p></p> <p>poi zia Betta</p> <p></p> <p>infine Luca</p> <p></p> <ul> <li>     tanti baci ed effusioni    </li> </ul> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <ul> <li>     pupazzi di neve    </li> </ul> <p></p> <p></p> <p></p> <ul> <li>     tanto SOLE e relax    </li> </ul> <p></p> <p>ma soprattutto belle sciate e bella compagnia!!!!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>E poi tanti eventi post sci, la fiaccolata dei bimbi</p> <p></p> <p>quella degli adulti al tramonto (a cui M&amp;P hanno partecipato ... fortunatamente senza prendere fuoco!!)</p> <p></p> <p>con il fal\u00f2 finale sulla neve</p> <p></p> <p>la sciata notturna ...\u00a0 che bella!!! ( ops... eccetto il volo di marghe ...)</p> <p></p> <p></p> <p>la degustazione al rifugio ... con la motoslitta</p> <p></p> <p>lo spettacolino di Mary Poppins</p> <p></p> <p>la birretta (o cioccolata calda per i bimbi)</p> <p>a fine sciata!!</p> <p></p> <p></p> <p>e infine la gara ... sotto la neve e nella nebbia fitta!!! Bravissimi tutti i bimbi!</p> <p></p> <p>Certo che bel panorama queste Pale .... soprattutto al tramonto</p> <p></p> <p></p> <p>Arrivederci</p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/#auguri-mpnonno-gianninonna-franca","title":"Auguri M&amp;P&amp;nonno Gianni&amp;nonna Franca","text":"<p>02-04-2014</p> <p>Marzo e Aprile ...quanti compleanni!!</p> <p>Auguri a papo con crema e fragoline la mattina</p> <p></p> <p>e cena dal greco la sera!</p> <p></p> <p>e a mamish con pranzo in campagna (e shampoo di petali)</p> <p></p> <p>e bagnetto in notturna alle terme di bagnaccio</p> <p></p> <p>... insomma non ci possiamo lamentare!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/#pasqua-e-pasquetta","title":"Pasqua e pasquetta","text":"<p>22-04-2014</p> <p>Una bella giornata di pasqua in famiglia...con tante cose buone da mangiare</p> <p></p> <p>e tanta tanta cioccolata!!!</p> <p></p> <p>E a pasquetta giro in bici lungo l'argine del tevere da porta portese a castel sant'angelo</p> <p></p> <p></p> <p>Grattachecca ....e pizza di pasqua col salame! Ottimo no??</p> <p></p> <p></p> <p>E poi relax a casa!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/#istanbul","title":"Istanbul","text":"<p>03-05-2014</p> <p>     25 Aprile        : Il nostro sesto scambio casa \u00e8 in Turchia, ad Istanbul!</p> <p></p> <p>Volo e taxi ed eccoci in questa bellissima casa sul mare nella zona asiatica della citt\u00e0, nel quartiere Moda-Kadikoy!</p> <p></p> <p>Gi\u00e0 il benvenuto ci piace tanto ...</p> <p></p> <p>Ci rilassiamo un p\u00f2 e poi usciamo per il quartiere</p> <p></p> <p>dove facciamo subito conoscenza con le persone locali, tutte estremanente gentili ed affettuose con i bambini, e ci incuriosiamo del gioco del Moultezim</p> <p></p> <p>qui, a detta delle guide, c'\u00e8 il miglior ristorante della citt\u00e0...e ci trascorriamo la nostra prima serata! Tutto ottimo, kekab al pistacchio, polpettine speziate, carciofi e verdure tipiche!</p> <p>     26 Aprile        : alla stazione dei traghetti prendiamo l'immancabile e ribattezzato da Margherita 'pane ad anello' (simit in turco)</p> <p></p> <p>poi saliti a bordo beviamo un ottimo th\u00e8 turco</p> <p></p> <p>e in 20 minuti siamo nel cuore della citt\u00e0.</p> <p>Aprile \u00e8 il mese dei tulipani, e Istanbul \u00e8 invasa da questi bellissimi fiori</p> <p></p> <p></p> <p>un giretto tra i negozi di 'delizie turche' .... torroni</p> <p></p> <p>caramelle caramellosissime</p> <p></p> <p>spremute di melograno</p> <p></p> <p>e tanti tappeti</p> <p></p> <p>e gatti dappertutto ...\u00a0 anche nelle vetrine!!![    </p> <p>Attraversiamo il grande viale che ci porta alla bellissima moschea blu![    </p> <p>Aspettiamo che finisca l'ora della preghiera per poter entrare[    </p> <p></p> <p>e poi, levate le scarpe, eccoci in questo enorme e fantastico spazio blu[    </p> <p>tutti a capo coperto[    </p> <p>e mati disegna le vetrate[    </p> <p>     27 Aprile:        colazione in un romantico molo davanti alla nostra cas[    </p> <p></p> <p>e poi al Bazar delle Spezie, dove scopriamo una parte della citt\u00e0 meno turistica e pi\u00f9 viva:[    </p> <p>passeggiando troviamo anche una delle innumerevoli mosche</p> <p></p> <p>e poi ....finalmente la 'sorpresa' che ci ha organizzato mamma! Lo show dei delfini e poi....'andiamoci a mettere il costume dai!' ....</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>WOW che emozioneeeee!!!! :D:D</p> <p>e per cena ....pesce!!! Hahahahaha</p> <p>PS: in questo ottimo ristorante mati e papo dimenticano il loro quaderno dei disegni :( :(\u00a0\u00a0 che peccato!!</p> <p></p> <p>     28 Aprile        : Oggi pioviggina, andiamo a vedere la Yerebatan Saray, la cisterna Basilica! Si scende 40 metri sotto terra e si torna indietro di un millennio....tra archi e colonne, acqua e carpe!</p> <p></p> <p>e c'\u00e8 anche una colonna con la testa di medusa (di cui margherita conosce tutta la storia)</p> <p></p> <p>Poi prendiamo il tunnel sotterraneo che porta nel quartiere\u00a0Beyoglu</p> <p></p> <p>e percorriamo tutta la _?stiklal Caddesi, _un viale ieno di negozi e attraversato da un trenino storico divertentissimo</p> <p></p> <p>anche perch\u00e8 piove....[    </p> <p>E poi saliamo sulla torre di Galata ... con un p\u00f2 di delusione perch\u00e8 si sale con l'ascensore e in cima c'\u00e8 un ristorante... ma si gode un bellissimo panorama sulla citt\u00e0 e sul bosforo</p> <p></p> <p>Tornando a casa mangiamo un panino con il pesce alla piastra cotto da formidabili cuochi sballottati su una barca ormeggiata!!</p> <p></p> <p>Ma anche la signora seduta a terra a cuocere 'piadine' ci piace tanto ... e passiamo spesso a trovarla!</p> <p></p> <p>     29 Aprile:        oggi andiamo a vedere Aya Sofia</p> <p></p> <p>imponente fuori e maestosamente ricca dentro</p> <p></p> <p>da una finestrella sbirciamo un bellissimo scorcio della moschea blu, che \u00e8 proprio difronte</p> <p></p> <p>oggi c'\u00e8 un bellissimo sole e ce lo godiamo tutto!!</p> <p></p> <p>Passeggiamo un p\u00f2 nei dintorni</p> <p></p> <p>e poi ci rilassiamo su un bel prato, mentre le bimbe giocano con tutti gli attrezzi da palestra disseminati sul lungo mare. Diamo un'occhiata alle mura terrestri che hanno difeso la citt\u00e0 per secoli</p> <p></p> <p>quante scale!!</p> <p></p> <p>A fine giornata, nella vecchia stazione di Sirkeci, tappa del famoso treno Orient Express, e allietati da un ottimo th\u00e8 alla mela, vediamo lo spettacolo dei Dervisci rotanti! Figo!!!</p> <p></p> <p>     30 Aprile        : oggi visitiamo il Palazzo del TopKapi! Che bello questo ingresso!</p> <p></p> <p>Proviamo a raccontare alle bimbe storie di sultani, eunuchi e concubine ... un p\u00f2 complicato ...ma loro erano proprio incuriosite!!</p> <p></p> <p>poi entriamo anche nell'harem [    </p> <p></p> <p>Certo questi sultani la sapevano proprio lunga....che posto meraviglioso e che panorama da qui!!!</p> <p></p> <p>Non poteva mancare la passeggiata al Gran Bazar ... ma senza farci abbindolare dai commercianti che, essendo un p\u00f2 tardi, erano stanchi di assillare i turisti e contrattare!!</p> <p></p> <p></p> <p>     1 Maggio        : abbiamo trascorso la giornata ad Adalar, ovvero una delle isole dei principi al largo di Istanbul.</p> <p>Non ci sono macchine ma pi\u00f9 di 200 carrozzelle tirate da coppie di cavalli che ti sfrecciano vicino a tutta velocit\u00e0 mentre si arrampicano sui collinotti dell'isola!</p> <p>Noi abbiamo preferito girare in bici!</p> <p>     2 Maggio        : :( si torna a casa ....ciao istanbul ... \u00e8 stata una vacanza bellissima!!![    </p>"},{"location":"blog_2014/#zia-giorgia-a-roma","title":"zia Giorgia a roma","text":"<p>06-05-2014</p> <p>Atterriamo a roma e chi ci viene a prendere all'aereoporto facendoci una bellissima sorpresa??\u00a0.... ma certo.....zia!!!</p> <p>Il we lo trascorriamo con lei senza staccarci mai ... Matilde nemmeno per dormire!!! Sabato andiamo a vedere la mostra del National Geographic e domenica andiamo in campagna dai nonni</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Che bello stare con zia!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/#festa-della-mamma","title":"Festa della Mamma!!","text":"<p>12-05-2014</p> <p>Mai festa della mamma f\u00f9 pi\u00f9 bella! Auguri, poesie e regalini appena sveglia e poi pic-nic con gli amici al campetto di molara</p> <p></p> <p>e dopo qualche gonfiaggio con poco vento ....</p> <p></p> <p>un bel voletto (grazie Mara!!)</p> <p>.... tutti i bimbi affascinati .... 'sembravi una winx!!!' :D:D</p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/#race-for-the-cure-e-festa-di-caterina","title":"Race for the cure e festa di Caterina","text":"<p>19-05-2014</p> <p>Mattina in rosa al circo massimo per la race for the cure!</p> <p></p> <p>Passeggiata di 5Km!!! Che bello ... il cuore pieno di emozioni!!</p> <p></p> <p>E poi ... \u00e8 tutto pronto per la festa? Le bariste ci sono e i bimbi sono arrivati!</p> <p></p> <p>Allora al via i giochi: tiro alla fune, bolle di sapone</p> <p></p> <p>pentolaccia\u00a0 [    </p> <p>e molti altri .... e infine una magnifica torta ... creazione di mamma Betta!</p> <p></p> <p>Siete bellissime bimbe!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/#pizze","title":"Pizze!!!","text":"<p>26-05-2014</p> <p>Una bella giornata ... e allora tutti dai nonni a fare le pizze al forno a legna!</p> <p></p> <p></p> <p>e dopo una gran mangiata un p\u00f2 di relax ....</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>per poi dedicarci alla caccia (al serpente!!!)</p> <p>... muniti di archi, frecce, spade e bastoni...</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Per fortuna nessuno ha avvistato il serpente....solo Ale (il solito fortunato)</p> <p>!!!!</p>"},{"location":"blog_2014/#cuochi","title":"Cuochi","text":"<p>01-06-2014</p> <p>La passione dell'anno \u00e8 la cucina non c'\u00e8 dubbio .... ma altro che masterchef .... guardate che squadra!!!</p> <p></p> <p>e come sono abili con le fruste</p> <p></p> <p>e i pirottini</p> <p></p> <p>E infine un ottimo plumcake, bruciacchiato dallo chef, e il diploma di piccolo cuoco!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/#gita-a-orvieto","title":"Gita a Orvieto","text":"<p>02-06-2014</p> <p>Oggi andiamo a trovare Marco nella sua bellissima casetta alle pendici della rocca di Orvieto!</p> <p></p> <p>Marghe cuoce le salsicce insieme a Massi ...bandierina alzata quando sono cotte!!</p> <p></p> <p>poi passeggiata nel bosco a cavallo del tronco di bamb\u00f9</p> <p></p> <p></p> <p>e gelato in centro!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Proprio una bella giornata!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/#giorni-di-recite-saggi-e-gare","title":"Giorni di recite, saggi e gare","text":"<p>12-06-2014</p> <p>Giugno \u00e8 sempre cos\u00ec....si raccolgono i frutti delle attivit\u00e0 svolte durante l'anno....</p> <p>iniziamo con 'Il Barbiere di siviglia' al teatro Valle</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>.... la lezione aperta di motoria di Marghe</p> <p></p> <p>.... la lezione aperta di motoria di Mati</p> <p></p> <p>il saggio di musica di Matilde</p> <p></p> <p>e le gare di nuoto: Matilde dorso completo in 27.5 secondi nella vasca da 25 metri</p> <p></p> <p></p> <p>e Margherita molto aggressive ...</p> <p></p> <p>.... gambe dorso in vasca piccola!!</p>"},{"location":"blog_2014/#tutti-al-mare","title":"Tutti al mare!!","text":"<p>23-06-2014</p> <p>Finalmente si riprende Ronzi e via al mare! Tutti a santa severa!Ma chi sono quelle 3 scimmie sotto la sabbia?</p> <p></p> <p>Ahhhh adesso le riconosco!!</p> <p></p> <p>E Giorgio?? Esce dal mare con una mega spigola</p> <p></p> <p>che finisce tosto tosto su Mr BBQ!!! E anche questa volta risultato perfetto!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/#2a-pizza-di-classe-e-pagella","title":"2A: pizza di classe e pagella","text":"<p>26-06-2014</p> <p>Pizza di classe con le maestre Giovanna e Simonetta</p> <p></p> <p>e la bellissima pagella: tutti 10 e un 9 in italiano ... cos\u00ec si impegna a scrivere meglio! ;)</p>"},{"location":"blog_2014/#pigiama-party","title":"Pigiama party","text":"<p>27-06-2014</p> <p>Queste bimbe sono proprio cresciute ... e vanno a dormire dalle loro amichette!</p> <p>Mati da Sophie</p> <p></p> <p>e Marghe da Alessia</p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/#2papa6bimbi-ad-anzio","title":"2pap\u00e0+6bimbi ad Anzio","text":"<p>16-07-2014</p> <p>C'\u00e8 da stare tranquilli ovviamente!! La banda \u00e8 organizzata: Matteo, Matilde, Caterina,\u00a0 Margherita[    </p> <p>e le due mascotte Emma e Laura</p> <p></p> <p>I grandi, Mati e Matti, fanno il corso di vela</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e si divertono tantissimo.... ma soprattutto stringono un'amicizia forte basata sul calcio!! :D</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e tutte le altre si divertono in spiaggia!!</p> <p></p> <p></p> <p>Mitici pap\u00e0 ... dall'alba</p> <p></p> <p>al tramonto (birretta inclusa)</p> <p>!!![    </p>"},{"location":"blog_2014/#nic-pic-sul-catria","title":"Nic-Pic sul Catria","text":"<p>28-07-2014</p> <p>Anche se il tempo non \u00e8 stato dei migliori ci ha permesso di fare un bel pic-nic sul monte Catria</p> <p></p> <p></p> <p>con noi c'era anche Sara, zia Betta, Caterina e i nonni!</p> <p></p> <p>Ci siamo sbaciucchiati tutti</p> <p></p> <p></p> <p>e infine un ottimo panino....pre temporale!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/#abruzzo-e-puglia","title":"Abruzzo e Puglia","text":"<p>18-08-2014</p> <p>In queste settimane pre-ferie di mamma, le bimbe se ne vanno a zonzo col babbo!</p> <p>Prima in abruzzo al mare</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>vediamo anche la fiaccolata notturna dei sub a Rocca San Giovanni Chietino. Poi direzione Puglia, con tappa allo zoo safari di Fasano ...dormiamo davanti al cancello la notte tra i versi degli animali. E la mattina pronti all'entrata!</p> <p></p> <p>Quanti animali che si affacciano al nostro finestrino![    </p> <p>il cammello voleva tutto il sacchetto di fette biscottate e ha addentato anche il braccio di mamma![    </p> <p></p> <p>e poi bellissima la giraffa che si grattava le piccole corna sul pannello solare (novit\u00e0 di quest'anno su Ronzi!)</p> <p></p> <p>E dopo i 43 gradi di Fasano....tutti al mare!!! Prima a a trovare Massimo, Paola e Flavio \u00a0 [    </p> <p>e poi a Leuca da Giorgio, Manu e Anna!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>non potevamo perderci i bellissimi fuochi di ferragosto a Leuca!</p> <p></p> <p>Gitarella a Otranto</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e ai trulli di Alberobello prima di prendere la nave che ci porter\u00e0 in Grecia</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/#cefalonia-e-lefkada","title":"Cefalonia e Lefkada","text":"<p>07-09-2014</p> <p>     18 agosto:        prendiamo il traghetto a Brindisi con un bellissimo tramonto! Camping on board stanotte!</p> <p></p> <p>     19 agosto        : primo bagno nella penisola di Lefkada a Dessimi, una piccola baia immersa nel verde!</p> <p></p> <p>Gonfiamo la canoa e andiamo in perlustrazione! Avvistiamo una bellissima stella marina nellanostra escursione con maschere e pinne!</p> <p></p> <p>e approdiamo su un isolotto![    </p> <p>poi attraversiamo l'isola e a Vassiliki 'cerchiamo' di prendere il traghetto per cefalonia ... ma lo perdiamo perch\u00e8 qui siamo un'ora avanti.... e mentre il traghetto partiva noi eravamo a spasso per il paese a mangiare il gelato!!! :D Niente male, dormiamo sulla spiaggia!</p> <p>     20 agosto:        la mattina prendiamo il traghetto per Cefalonia, dove raggiungiamo Massimo, Paola, Andrea e Flavio che ci aspettano al porto! Finalmente tutti insieme!! Andiamo a fare un bel bagno nella baia di Antisamos, ciottoli piccoli e bianchi e acqua turchese!</p> <p></p> <p></p> <p>Nel pomeriggio visita alle grotte di Drogarati, niente di che, ma allietate da una musica bellissima che suonava un tipo molto buffo con il suo disco armonico!</p> <p></p> <p>La sera prima cena greca in una Taberna a Poros!</p> <p></p> <p>     21 agosto        : oggi siamo a MOUNDA (o KAMINIA)</p> <p>...famoso spiaggione delle tartarughe lunghissimo e sabbioso....ma di tartarughe nemmeno l'ombra! :(</p> <p>Per\u00f2 in compenso facciamo un fantastico vulcano fumante!</p> <p></p> <p></p> <p>e la sera debutto greco di Mr BBQ in riva al mare! Dormiano qui.</p> <p>     22 agosto        : raggiungiamo il gruppo in una bellissima caletta vicino Pesada dove, dopo aver attraversato un p\u00f2 di scogli, ci accoglie un cartello che invita a lasciare le ciabatte e a\u00a0 scendere sulla sabbia a piedi nudi! Che tuffi, che nuotate, che acqua!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>La sera, non stanchi, tutti in piscina!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e poi relax</p> <p></p> <p>e infine cena a bordo piscina!!</p> <p></p> <p>     23 agosto        : altra giornata nei pressi di Pesada. La giornata trascorre con la costruzione di piccole navi con pezzetti di legno e raccolta di lumachine sugli scogli.</p> <p></p> <p></p> <p>La sera pasta con le lumachin! Slurp!!</p> <p>     24 agosto        : passeggiata al faro di Argostoli</p> <p></p> <p>e a Katravothes, dove il mare scompare nel sottosulo e fa girare il mulino. Poi bagnetto a Lassi con gelato e aperitivo....quest'estate tutti il frapp\u00e8!![    </p> <p></p> <p>poi passeggiata per il paese</p> <p></p> <p>e cenetta a basa di suvlaky! GNAM![    </p> <p>     25 agosto        :\u00a0 a Karavomilos andiamo a vedere il laghetto dove sbuca l'acqua di mare che viene inghiottita a katravothes</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>relax sotto gli eucaliptus (con puntura d'ape alla manina per mati)</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e poi alla grotta di Melissani, che si attraversa con una barchetta</p> <p></p> <p></p> <p>e per finire area archeologica di Sami al tramonto</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>     26 agosto        : oggi ce andiamo a Myrtos, spiaggione di ciottoli bianchi....in cui \u00e8 impossibile camminare a piedi scalzi!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>la sera passeggiata al paesino di Assos con cena al porticciolo (mati ha la manina gongia!)</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>     27 agosto        : passeggiata (e guardia medica)</p> <p>a Fiskardo e poi ci imbarchiamo per Lefkada.</p> <p>     28 agosto        : Katsima beach ...che dire...rotolarsi tra le onde e i sassolini, mare stupendo, parapendii, tuffi, tramonto....</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>     29 agosto        : Porto Katsiki .... una delle spiagge pi\u00f9 belle di Lefkada, a strapiombo sul mare.... ci raggiungono anche Georgia, Yoannis, Vassili e Yorgos!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e poi cena improvvisata nel parcheggio deserto a picco sul mare![    </p> <p>     30 agosto        : Egremni...la spiaggia dei 350 scalini a scendere...mare...onde...capanne tra le rocce...350 scalini a salire con Marghe che si lamentava ad ogni scalino (\"io odio l'estate, io odio il caldo, io odio il sole....a me piace l'ombra, l'inverno, il freddo\")</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>ritorno a Vassiliki e braciolata tutti insieme al campeggio! [    </p> <p>     31 agosto        : relax a Vasiliki con gli amici greci che poi ripartono</p> <p></p> <p>ciao ragazzi grazie per la compagnia!!!</p> <p></p> <p>     1 settembre        : giornata in una caletta vicino micros gialos[    </p> <p></p> <p>e poi cena zingarata[    </p> <p>     2 settembre        : stanotte grande diluvio! Andiamo verso Nidri dove finalmente esce un timido sole</p> <p></p> <p>e poi tutti alle gole ...con fracicata da temporale inclusa nel biglietto!!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>     3 settembre        : anche oggi minaccia pioggia, quindi passeggiata con shopping nella cittadina di Lefkada</p> <p></p> <p>dove troviamo un gioco divertentissimo!!!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e poi spiaggione di Aghios Joannis[    </p> <p></p> <p>e ultima cena tutti insieme!</p> <p>     4 settembre        : soli soletti ci troviamo un posticino meraviglioso dove trascorrere il nostro ultimo giorno sull'isola, poco fuori la cittadina di Lefkada... tra mare e laguna</p> <p></p> <p></p> <p>ottimo pranzetto in riva al mare[    </p> <p>passeggiata con polipo che ci insegue sulle rocce...</p> <p></p> <p>e gelato in paese ...</p> <p></p> <p></p> <p>infine tramonto stupendo...</p> <p></p> <p></p> <p>arriveduar insalate greche e isole bellissime!!!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/#compleanni-8-e-6","title":"Compleanni: 8 e 6","text":"<p>08-09-2014</p> <p>Appena tornati dalle vacanze si festeggia il compleanno di Matilde! A casa con le sue amichette!</p> <p></p> <p></p> <p>con una torta dal sapore greco, pomodoro e feta[    </p> <p>e poi il compleanno di Marghe....prima con una colazione pre-scuola</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e poi pigiama party con Anna</p> <p></p> <p>e pranzo al RistoSauro con gli amichetti!</p> <p></p> <p>con piccolo inconveniente della gomma a terra di zia Betta!!</p> <p></p> <p>.... e poi \u00e8 arrivato un nuovo inquilino a casa nostra! Si chiama Spartaco ed \u00e8 il secondo maschietto di casa!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/#ritorno-a-scuola","title":"Ritorno a scuola","text":"<p>12-09-2014</p> <p>Ricomincia la scuola! Matilde in 3 elementare e Margherita inizia la prima elementare....che emozione!!!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/#we-dai-nonni","title":"We dai nonni","text":"<p>29-09-2014</p> <p>Mentre pap\u00e0 \u00e8 in Corea a tenere alto il nome della ricerca e dell'innovazione italiana noi ce ne andiamo in campagna....dove nonostante sia fine settembre la natura \u00e8 rimasta ad una primavera inoltrata!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e poi sono venuti i colleghi di nonna per un meeting aziendale :)</p> <p>ed era tutto bellissimo!</p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/#sabaudia-a-meta-ottobre","title":"Sabaudia a met\u00e0 ottobre","text":"<p>12-10-2014</p> <p>Incredibile....continua il caldo e andiamo al mare a Sabaudia con i camper! Facciamo anche il bagno....e il giorno dopo ci raggiungono un p\u00f2 di amici!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/#il-nostro-orto-urbano","title":"Il nostro orto urbano","text":"<p>19-10-2014</p> <p>L'associazione         Terra!    </p> <p>ci ha assegnato un orto sociale!</p> <p>All'inizio era un p\u00f2 incolto....</p> <p></p> <p>ma lavorandoci sodo...</p> <p></p> <p>e sotto il sole ancora cocente di ottobre</p> <p></p> <p>siamo riusciti a dissodare il terreno e fare i primi solchi per piantare le nostre piantine</p> <p></p> <p></p> <p>E poi alla fine un p\u00f2 di riposo! Brave!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/#zia-giorgia-a-roma_1","title":"Zia Giorgia a Roma","text":"<p>27-10-2014</p> <p>Evviva zia e Morgan ci vengono a trovare a Roma dopo essersi fatti tanti Km a piedi per le montagne di mezza italia![    </p> <p>Adesso un p\u00f2\u00a0 di riposo....vero ciccio??[    </p> <p></p> <p>Andiamo in campagna a raccogliere le castagne</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e poi anche a pranzo da Eataly!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/#halloween","title":"Halloween","text":"<p>01-11-2014</p> <p>Merenda a tema a casa</p> <p></p> <p>e poi in giro a fare 'dolcetto scherzetto'! [    </p>"},{"location":"blog_2014/#la-piccola-anna","title":"La piccola Anna","text":"<p>01-12-2014</p> <p>\u00e8 nata! Tanti tanti auguri a mamma Daniela e pap\u00e0 Giuseppe!</p> <p></p> <p>un affettuosissimo pensiero da parte di Matilde[    </p> <p>e di Margherita</p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/#novembrate-romane","title":"Novembrate romane","text":"<p>01-12-2014</p> <p>Giornate ancora bellissime in cui fare tante cose divertenti....una passeggiata in bici sull'appia antica</p> <p></p> <p>un p\u00f2 di esercizio alla Caffa[    </p> <p>una caccia al tesoro ai Fori Imperiali ...con andata</p> <p></p> <p>e ritorno in metro[    </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e il premio finale....un baule di caramelle ....[    </p> <p></p> <p></p> <p>e una borraccia fantastica del comune di roma....che sete!!! [    </p> <p>poi un bel pranzo sociale all'orto ... seguito da un p\u00f2 di duro e sano lavoro![    </p> <p></p> <p></p> <p>incredibile ... anche Marghe e Cate zappano!![    </p> <p></p> <p></p> <p>e un p\u00f2 di cultura</p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/#big-bambu-al-mattatoio","title":"Big Bamb\u00f9 al Mattatoio","text":"<p>08-12-2014</p> <p>Hanno costruito questa bellissima struttura di bamb\u00f9 al mattatoio...peccato non si possa pi\u00f9 salire sopra!</p> <p></p> <p></p> <p>\u00e8 altissimaaaaaa</p> <p></p> <p>allora ci arrampichiamo sugli ex recinti degli animali! [    </p> <p></p> <p>smorfiosetta![    </p> <p>e 'mastro mati' con panino broccoli e salsiccia al mercato di testaccio! [    </p>"},{"location":"blog_2014/#albero-e-presepe","title":"Albero e presepe","text":"<p>09-12-2014</p> <p>come da tradizione l'8 dicembre si fanno presepe e albero!</p> <p></p> <p>le bimbe sono all'opera gi\u00e0 la mattina presto! L'albero \u00e8 stato molto gradito...soprattutto dalle micie che si divertono ad intrufolarsi tra i rami e far cadere le palline!!</p> <p></p> <p>E poi tutti da Mara...doppia coppia vince sempre!!! Quanto siete belle!!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2014/#buon-natale-a-tutti","title":"Buon natale a tutti!","text":"<p>24-12-2014</p>"},{"location":"blog_2015/","title":"2015","text":""},{"location":"blog_2015/#capodanno-ad-amsterdam","title":"Capodanno ad Amsterdam","text":"<p>04-01-2015</p> <p>Il nostro 7 scambio casa \u00e8 con Amsterdam! Eccoci arrivati, nel quartiere Science Park. Cena in un localino vicino casa con un mega hamburger con le cipolle e lefamosissime patate fritte, grosse e con la buccia....fantastiche....abbiamo capito perch\u00e8 \u00e8 il piatto preferito degli olandesi!</p> <p></p> <pre><code>28 dicembre:\n</code></pre> <p>prendiamo il treno vicino casa e in 8 minuti siamo alla stazione centrale. Oggi passeggiamo alla scoperta delle stradine e dei canali ....occhio alle bici che sfrecciano incuranti dei passanti!!!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>La sera arrivano anche Paola, Massimo e Flavio.</p> <pre><code>29 dicembre\n</code></pre> <p>:passeggiata in centro con tappa al take away delle patatine fritte</p> <p></p> <p>e assaggi di formaggi</p> <p></p> <p>poi il raccolto 'cortile delle beghine' da cui il nostro gruppetto ha preso il suo nuovo nome: 'gruppo beghini'</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Giro al mercato galleggiante dei fiori, dove compriamo tantissimi bulbi di tulipani</p> <p></p> <p></p> <p>e poi un t\u00e8 caldo sulla terrazza del Nemo mentre i bimbi giocano con il ghiaccio!</p> <p></p> <p>che bel panorama da qui su!</p> <p></p> <p>e infine tutti a cena a casa con torta (viennetta)</p> <p>e candelina per festeggiare il compleanno di Massimo!!! Auguri auguri e un regalo speciale da parte dei bimbi....un bellissimo disegno del Nautilus!</p> <p></p> <pre><code>30 dicembre\n</code></pre> <p>: tutti al museo NEMO </p> <p></p> <p></p> <p>a fare esperimenti e giochi di tutti i tipi\u00a0    </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>usciamo che \u00e8 gi\u00e0 buio e prendiamo il battello che fa il giro dei canali tra le bellissime installazioni del Festival delle Luci</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e infine a cena nella pacchianissima pagoda cinese ....in onore di Massimo! (hihihihi)</p> <p></p> <pre><code>31 dicembre:\n</code></pre> <p>ultimo giorno dell'anno! Ancora a spasso per la citt\u00e0, visitiamo il museo dell'houseboat e il jordaan    </p> <p></p> <p></p> <p>pranzo ottimo ed abbondante nel tipico 'Haesje Claes' con buonissima birra</p> <p></p> <p>e poi cena a casa e dopo tutti fuori a festeggiare ...riusciamo anche a rimediare un passaggio in macchina e ci scaricano nella piazza alle 23.57....giusto in tempo per stappare il nostro spumante, accendere le stelline e vedere lo spettacolo interminabile dei fuochi....</p> <pre><code>BUON 2015!!!\n</code></pre> <p></p> <p></p> <p></p> <pre><code>1 gennaio\n</code></pre> <p>: oggi qui \u00e8 tutto chiuso...cos\u00ec andiamo a visitare Zaanse Schans, la zona dei mulini a vento pochi km fuori citt\u00e0.    </p> <p></p> <p>con un fantastico negozio di zoccoli    </p> <p></p> <p></p> <p>che freddo per\u00f2....    </p> <p>...e che beghine!!!!</p> <p></p> <pre><code>2 gennaio\n</code></pre> <p>: ancora in giro per la citt\u00e0 ...nella bellissima zona dei musei, con una grande piazza dove arrampicarsi sulla scritta 'I am sterdam'</p> <p></p> <p></p> <p>rilassarsi come tonni nella rete</p> <p></p> <p>e fare giochi spericolati sull'half pipe!!</p> <p>Poi al Vondelpark per un pranzetto veloce</p> <p></p> <p></p> <p>e infine museo di Van Gogh</p> <p></p> <p></p> <pre><code>3 gennaio\n</code></pre> <p>: si riparte! SOB :(    </p> <p></p> <p></p> <p>Ciao Amsterdam....il nostro cuore \u00e8 rimasto qui ....</p> <p></p> <p>e anche Teddy :(    </p>"},{"location":"blog_2015/#brevetti-di-nuoto","title":"Brevetti di nuoto","text":"<p>27-01-2015</p> <p>Oggi brevetti di nuoto!  Abbiamo un 'buon' cavalluccio marino</p> <p>e un buon pesce gatto che nuota ottimamente a rana!!</p>"},{"location":"blog_2015/#gennaio","title":"Gennaio","text":"<p>28-01-2015</p> <p>Questo 2015 \u00e8 iniziato con tante cose da fare e delle giornate sempre belle e calde! Siamo andate a pattinare al lago di Castello    </p> <p></p> <p>siamo andate a conoscere Anna</p> <p></p> <p>e a salutare Julian....che tra poco inizier\u00e0 anche a camminare!</p> <p></p> <p></p> <p>Mati e mamma sono andate a vedere 'Romeo&amp;Giulietta', mentre mamma e Marghe sono andate a vedere 'Rapunzel'</p> <p></p> <p>Poi abbiamo fatto tante ma tante coccole alle nostre miciotte</p> <p></p> <p></p> <p>e siamo anche uscite a cena fuori con Nospa, Fracassa e Nonna Papera!</p> <p></p> <p>Siamo andate a Norma e Nospa ci ha fatto provare le sellette del parapendio...che forza!</p> <p>E poi il nostro pensiero \u00e8 sempre a nonna Franca che in questo mese \u00e8 stata a Verona a rimettersi in sesto! Forza nonnina torna presto!</p>"},{"location":"blog_2015/#e-arrivata-la-neve","title":"E' arrivata la neve!!!","text":"<p>09-02-2015</p> <p>Ci voleva proprio una bella giornata sulla neve! E quanta ce n'era a Campocatino!</p> <p></p> <p>Abbiamo ripreso confidenza con gli sci e ci siamo fatti una bella sciata in tutte le piste! Anche Margherita ha fatto il canalino!! Bravissima! Matilde e Flavio corrono veloci.... e chi gli sta dietro!!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Canalino!</p> <p>E poi anche a Campo Staffi tra nebbia e sole....</p> <p></p> <p></p> <p>con un finale da brivido...</p>"},{"location":"blog_2015/#pesi-e-misure","title":"Pesi e misure","text":"<p>17-02-2015</p> <p>All'inizio del 2015 ecco i nostri pesi e misure:</p> <p>margherita 26.3Kg, 124 cm e 31 piede</p> <p>matilde 30.3 Kg, 135 cm e 35 piede</p>"},{"location":"blog_2015/#febbraio-freddo","title":"Febbraio . . .  freddo","text":"<p>01-03-2015</p> <p>Che si fa quando fa freddo? Si sta a casa a cucinare gli gnocchi con nonna nonna</p> <p></p> <p>si fanno i pancake (brava Mati sono proprio belli!)</p> <p></p> <p>si costruisce un robot con pap\u00e0</p> <p></p> <p>si va alle terme con mamma</p> <p></p> <p>si festeggia CARNEVALE!!!!!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>.... si si anche noi grandi</p> <p></p> <p>e si avvisano i vicini che ci siamo stufati di avere sempre il marciapiede sporco di cacche di cani!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2015/#i-70-anni-di-nonno-mario","title":"I 70 anni di nonno Mario!","text":"<p>02-03-2015</p> <p>Auguri nonnone....e tutti a pranzo al mare a festeggiare!!!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Brava zia Betta! Che bellissima torta!</p>"},{"location":"blog_2015/#auguri-piccolo-julian","title":"Auguri piccolo Julian!!!","text":"<p>06-03-2015</p> <p>Un abbraccio grandissimo per il tuo primo compleanno!!!    </p>"},{"location":"blog_2015/#pasqua-da-zia-giorgia","title":"Pasqua da zia Giorgia","text":"<p>07-04-2015</p> <p>Evviva! Finalmente le vacanze di pasqua! Le bimbe vanno con i nonni da zia Giorgia! E noi le raggiungiamo! Da zia non si sta fermi ad oziare....ma si va dalla montagna al mare passando per la campagna!!!</p> <p>Giornata di sci a Monesi, dove zia e Morgan ci accompagnano con le ciaspole</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>poi al mare....una giornata estiva! </p> <p>e senza farci mancare una bella potatura di ulivi... </p> <p>con passaggio sulla cariola </p> <p>e una passeggiata nel bosco    </p> <p>Per\u00f2 veniamo ricompensati da un'ottima e abbondante colazione di pasqua!!!    </p> <p></p>"},{"location":"blog_2015/#volare-oh-oh","title":"Volare oh oh","text":"<p>26-04-2015</p> <p>E' primavera, \u00e8 tempo di riprendere Ronzinante dopo la lunga inattivit\u00e0 invernale! Ci regaliamo due bellissimi we a Norma. Il primo con Mara, Lorenzo, Anita e Alessia ....</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Leggiadrissimo Andrea!!!    </p> <p>e il secondo con Aris e Ray che vengono a provare il volo in biposto!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e poi come da tradizione birra a patatine post volo!</p> <p></p> <p>E anche noi riusciamo a fare due bellissimi voli....sotto l'attenta supervisione di Matilde ... prima il test della selletta</p> <p></p> <p>poi il check allacciature cosciali-pettorale-casco </p> <p>e infine per radio segue tutto il mio volo incitandomi con 'bravissima mamma, sei altissima....' </p> <p></p> <p>per finire con l'atterraggio e la chiusura delle vele!</p> <p></p> <p></p> <p>... e un fantastico tramonto!! </p>"},{"location":"blog_2015/#compleanni-primaverili","title":"Compleanni primaverili","text":"<p>01-05-2015</p> <pre><code>Auguri\n</code></pre> <p>a Caterina che ha festeggiato 'al campo'</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>a Sara che ha portato tutta la classe al soft air</p> <p></p> <p></p> <p>ad Alessia con le sue smorfiosissime amiche!!!!! </p> <p>e a papone!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2015/#we-del-1-maggio","title":"WE del 1 maggio","text":"<p>04-05-2015</p> <pre><code>1 Maggio:\n</code></pre> <p>\u00e8 una bellissima giornata e ci godiamo il sole e il mare di una Sabaudia ancora deserta!</p> <p></p> <p></p> <p>Ci raggiungono un p\u00f2 di amici .... fave e pecorino come da tradizione e pane pomodoro e\u00a0 mozzarella di bufala locale ... sulla duna!</p> <p>La sera ci accampiamo in modalit\u00e0 'castra aestiva', tipico accampamento romano a pianta quadrata (una pernacchia a chi dice che conosco solo 150 vocaboli)</p> <p>, con fine ultimo 'braciolata' ! </p> <p>Putroppo \u00e8 stata l'ultima notte del mitico e glorioso mr BBQ (portato via dal monnezzaro la mattina presto)</p> <p>! Lo ricorderemo cos\u00ec .... ardente, stortignaccolo e senza gambe!!!</p> <p></p> <pre><code>2 maggio\n</code></pre> <p>: tiriamo gi\u00f9 tutte le bici dai camper e si va al parco del circeo. Bella passeggiata a due ruote fino al lago di Paola</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Poi tutti a Norma, passeggiata nell'antica Norba</p> <p></p> <p>e un bel volo con tanto di top per noi!!!</p> <p></p> <p>E anche qui, nel verde parcheggio di Norma, un p\u00f2 di lavoro per affilare le lance</p> <p></p> <p>e poi pizza 'sugnosa' per tutti!</p> <p></p> <p>le pi\u00f9 freddolose in camper! </p> <pre><code>3 maggio\n</code></pre> <p>: passeggiata a Sermoneta</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>con tonno e pomodoro amorosamente preparato da Manu!!</p> <p></p> <p>Ciao a tutti dalle camperiste !!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2015/#traviata","title":"Traviata","text":"<p>13-05-2015</p> <p>Anche quest'anno la classe di Mati partecipa al progetto di musica lirica. Tutti al teatro Argentina a cantare la Traviata!</p> <p></p> <p>Le bimbe sono tutte zingarelle\u00a0 (grazie zia Betta per il bellissimo vestito!)</p> <p></p> <p></p> <p>e i maschietti tutti toreri!!!    </p> <p>Lo spettacolo, come al solito, \u00e8 colorato, ricco ed emozionante! </p> <p>E dopo tutti in giro per roma ...con varie tappe enogastronomiche a campo dei fiori per la pizza con la mortadella, al ghetto per la torta ricotta e visciole e infine al lungotevere per una fresca grattachecca!!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Non contenti partita di pallavolo in caffarella al tramonto!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2015/#parco-avventura-a-tarquinia-e-mare-alla-frasca","title":"Parco avventura a Tarquinia e mare alla 'frasca'","text":"<p>17-05-2015</p> <p>La carovana parte per un we vicino Civitavecchia.</p> <p>Parco avventura a tarquinia, dove ci divertiamo tantissimo, soprattutto a fare tutte le carrucoleeeeee.</p> <p></p> <p>In serata raggiungiamo la famosa (per chi va a pesca)</p> <p>'fratta'. Posto speciale con mare, stradina sterrata e pratone con pineta alle spalle.</p> <p></p> <p></p> <p>Il tramonto \u00e8 stupendo! </p> <p>Mettiamo subito alla prova il 'nuovo' bbq, (gemello del mitico Mr BBQ defunto a inizio mese sulle dune di sabaudia e gradito e assolutamente disinteressato regalo di G&amp;M)</p> <p>.</p> <p>La notte si illumina di lucciole e dormiamo nel silenzio pi\u00f9 totale in riva al mare.</p> <p>Il giorno dopo gli intrepidi bimbi fanno anche un p\u00f2 di bagni!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2015/#nascondigli-gattosi","title":"Nascondigli gattosi","text":"<p>19-05-2015</p> <p>Pimpa ama nascondersi ovunque!!!!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2015/#ennesima-cucciolata-in-campagna","title":"Ennesima cucciolata in campagna","text":"<p>19-05-2015</p> <p>La 'micia' ha fatto l'ennesima cucciolata in campagna dai nonni.</p> <p></p> <p>e questi due sono Scrat e Kiwi! </p>"},{"location":"blog_2015/#la-mononucleosi","title":"La mononucleosi","text":"<p>23-05-2015</p> <p>Dopo un anno in cui hanno resistito a qualunque malanno, chiudiamo con la mononucleosi! Povera meggy! :(</p> <p></p>"},{"location":"blog_2015/#ponte-del-2-giugno","title":"Ponte del 2 giugno","text":"<p>03-06-2015</p> <p>Un anticipo di vacanza con questo lungo ponte! Andiamo in campagna dai nonni.</p> <p>Passiamo una bella giornata di relax alle terme, e ci raggiunge anche Flavio.</p> <p></p> <p></p> <p>E poi andiamo a visitare il bellissimo Giardino dei Tarocchi insieme alle nostre amichette Alessia e Anita.</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Torniamo a casa con una nuova inquilina.... Athena! Che ne dici Spartaco ... \u00e8 simpatica??</p> <p></p>"},{"location":"blog_2015/#fine-della-scuola-1b-e-3a","title":"Fine della scuola! 1B e 3A","text":"<p>06-06-2015</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2015/#giugno-da-zia-giorgia","title":"Giugno da zia Giorgia!","text":"<p>29-06-2015</p> <p>E' finita la scuola!! L'8 giugno partono con i nonni alla volta della liguria. </p> <p></p> <p>Sono una bella combriccola di bambini in paese! Sergio e Vieri,Viola, Beniamino...e il divertimento non manca! </p> <p></p> <p></p> <p>E anche zia le porta a cavallo, ad arrimpicare, in giro per boschi!    </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>M&amp;P nel frattempo si dedicano a qualche passione .... e affogano il dispiacere nel vino!!!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Dai che ci rivediamo presto!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2015/#la-fratta-bis","title":"La fratta bis","text":"<p>05-07-2015</p> <p>Torniamo a campeggiare alla fratta! </p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2015/#auguri-nonna-lilli","title":"Auguri nonna Lilli!","text":"<p>17-07-2015</p> <p>Alla soglia dell'intervento (povera nonna anche lei con l'ernia)</p> <p>andiamo a festeggiare il compleanno!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2015/#eleganti","title":"Eleganti","text":"<p>19-07-2015</p> <p>ogni tanto ci tocca!!!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2015/#auguri-paolett","title":"Auguri Paolett","text":"<p>19-07-2015</p> <p>Nella calura di luglio..... anche la nostra Paoletta fa gli anni! Augurissimi....un p\u00f2 bagnati!!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2015/#un-po-di-sicilia-da-noi","title":"Un p\u00f2 di sicilia da noi","text":"<p>29-07-2015</p> <p>Finalmente arrivano Annagloria, Matteo ed Edoardo!!!</p> <p>Li portiamo subito a Zoomarine, dove trascorriamo una divertentissima giornata tra giochi spericolati e tuffi in piscina!</p> <p></p> <p></p> <p>poi tutti al circeo a fare un p\u00f2 di mare</p> <p></p> <p></p> <p>e infine passeggiate romane</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Hei ragazzi siamo stati benissimo con voi! Tornate presto a trovarci!</p>"},{"location":"blog_2015/#sardegnando","title":"Sardegnando","text":"<p>04-09-2015</p> <pre><code>12 agosto\n</code></pre> <p>: Finalmente si parte! E guarda un p\u00f2 chi c'\u00e8 sul traghetto per Olbia?</p> <p></p> <p>Tantissimi gabbiani ci accolgono all'arrivo!</p> <p></p> <p>Appena sbarcati andiamo subito a Posada a fare un tuffo al mare! Acqua bellissima e calda! La sera cena con il gruppo beghini e i sardegnoli acquisiti!</p> <p></p> <pre><code>13 agosto\n</code></pre> <p>: Giornata di mare bellissima a Berchida. L'acqua \u00e8 talmente calda e trasparente che non usciresti mai! E al tramonto partitone!</p> <p></p> <p>La sera ci spostiamo e raggiungiamo il gruppo vacanze 'Sardegnando 2015' in un'area di sosta in cima al Supramonte....che freddo qui!</p> <pre><code>14 agosto\n</code></pre> <p>: sveglia presto e partenza a piedi per le Gole di Su Gorroppu.</p> <p></p> <p>La passeggiata \u00e8 lunga, impegnativa e sotto il sole.... ma i bimbi sono bravissimi!</p> <p></p> <p>Alla fine arriviamo alla gola, che paesaggio!</p> <p></p> <p>Mati viene anche punta in bocca da un'ape...per fortuna troviamo un antistaminico per bloccare la reazione!</p> <p></p> <p>Ci inoltriamo nella gola tra sassoni sempre pi\u00f9 enormi e pareti sempre pi\u00f9 strette! E' bellissimo!</p> <p></p> <p>Il rientro \u00e8 una lunghissima passeggiata lungo il letto del fiume con l'ultimo pezzo di salita con le jeep. La sera siamo tutti esausti!</p> <pre><code>15 agosto\n</code></pre> <p>: ferragosto lontani dal mare ... ci rifugiamo sull'altopiano del Golgo...tra asinelli e maialini selvatici. </p> <p>C'\u00e8 la piccola chiesina\u00a0campestre di San Pietro del Golgo che diventa il nostro rifugio dall'improvvisa pioggia.</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Poi un p\u00f2 di compiti durante il temporale e la visita alla voragine Su Sterru (Matilde: \"mamma perch\u00e8 in questo buco profondissimo ci buttavano solo quelle della vergine?\")</p> <p>.</p> <p>Infine cena in un ristorante tipico a base di pecora e porceddu! Che magnata!!</p> <pre><code>16 agosto\n</code></pre> <p>: oggi scendiamo dai monti, superiamo Arbatax e ci fermiamo nella bellissima spiaggia di Cea, rocce rosse.</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Gonfiamo le canoe e facciamo un giro esplorativo intorno ai piccoli faraglioni rossi con tanti tuffi e immersioni con la maschera. La sera ci spostiamo a Su Sirboni in un'area sosta sul mare.</p> <pre><code>17 agosto\n</code></pre> <p>:\u00a0 spiaggi di sassi rosa e neri di</p> <pre><code>Su Sirboni\n</code></pre> <p>.</p> <p></p> <p></p> <p>Poi ci spostiamo a</p> <pre><code>Coccoroci\n</code></pre> <p>dove arriviamo al tramonto e Andrea ci prepara un fantastico minestrone (per cui si \u00e8 pure ustionato un piede!)</p> <p>. Ceniamo seduti sulle coperte su una scomoda spiaggia di sassoni....ma a lume di candela e sotto uno stupendo cielo stellato! Faceva pure freschino!!</p> <pre><code>18 agosto:\n</code></pre> <p>percorriamo con i tre camper una strada sterrata un p\u00f2 avventurosa fino ad un parcheggio sperduto. Poi a piedi arriviamo a</p> <pre><code>Is Piscinas\n</code></pre> <p>, delle cascate naturali e pozze di acqua fredda.</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Le bimbe si divertoni con tuffi e scivoli. Poi si riparte. Attraversiamo per circa 4 ore l'interno della sardegna, attraversando le\u00a0 foreste del Gennargentu e paesini sperduti. Arriviamo infine a</p> <pre><code>Barumini\n</code></pre> <p>, dove per fortuna troviamo l'ultima visita guidata della giornata, al tramonto, al nuraghe Su Nuraxi.</p> <p></p> <p>La sera accampamento nel parcheggio deserto e BBQ. Infine dolcetti sardi appena fatti, presi al ristorante vicino, annaffiati da un buon mirto!</p> <pre><code>19 agosto:\n</code></pre> <p>mattina sveglia presto e prendiamo il traghetto per l'isola di Carloforte. Passeggiata nel paesino e spesa al mercato. Ci compriamo anche un piccolo alberello di mirto che ci accompagner\u00e0 per tutto il viaggio! Poi relax sulla scogliera nera.</p> <p></p> <p>Le bimbe si scatenano alla ricerca di conchiglie e paguri per la cena! Al tramonto ci spostiamo allo stagno di Sant'Antioco a vedere i fenicotteri rosa e infine accampamento provvisorio con cenone a base di fregola sarda al sughetto di conchiglie! Brave bimbe!</p> <p></p> <pre><code>20 agosto:\n</code></pre> <p>sveglia presto e percorriamo una strada stupenda a strapiombo sul mare. Scorci di archeologia industriale, le vecchie citt\u00e0 minerarie ormai abbandonate e le fabbriche in disuso. Di passaggio vediamo anche il famoso Pan di zucchero, un collinone tondo sul mare e infine arriviamo a</p> <pre><code>Buggerru\n</code></pre> <p>. Corriamo trafelati per non perdere la visita alla Galleria di Henry. Indossati i caschetti e armati di torce saliamo su un vecchio trenino, ormai elettrico, che attraversa lo strettissimo e buio tunnel che porta fino ad un punto panoramico mozzafiato!    </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Il ritorno si fa a piedi, un p\u00f2 dentro il tunnel e un p\u00f2 lungo lo stretto passaggio lungo la parete esterna della galleria! Molto suggestivo! Nel pomeriggio ci spostiamo a</p> <pre><code>Portixeddu\n</code></pre> <p>, uno spiaggione di sabbia bianca con dei cavalloni divertentissimi! Passeggiando un p\u00f2 sulla riva troviamo anche un fiume che sbocca a mare e le bimbe si divertono a costruire le capanne.    </p> <p></p> <p>La sera preparo la cena in camper e ce la mangiamo in spiaggia al tramonto....romanticoni!</p> <p></p> <pre><code>21 agosto: Scivu\n</code></pre> <p>la spiaggia pi\u00f9 bella del nostro viaggio (per me)</p> <p>! Spiaggione di sabbia con alle spalle una falesia di 15 metri di rocce rosse.</p> <p></p> <p>La giornata trascorre al sole tra giochi e passeggiate lungo la riva, fino alla fine della scogliera, dove ci sono tante calette.</p> <p>La sera, da gran signori, ordianiamo patate fritte, gamberoni e spigole sotto sale alla brace al ristorante vicino e ce le mangiamo nel nostro fantastico accampamento al tramonto! Che vuoi di pi\u00f9 dalla vita? :)</p> <p></p> <pre><code>22 agosto:\n</code></pre> <p>a pochi Km da Scivu un'altra bellissima spiaggia che raggiungiamo in bici</p> <pre><code>, Piscinas.\n</code></pre> <p>Enormi dune di sabbia con una verdissima vegetazione. Qualche matto si avventura nonostante la sabbia bollente!</p> <p></p> <p></p> <p>La giornata passa tra tuffi e partite a racchettoni.</p> <p></p> <p></p> <p>La sera andiamo a dormire a Porto Palma. Ci accoglie un bel tramonto (con l'ultimo bagliore verde!)</p> <p></p> <pre><code>23 agosto:\n</code></pre> <p>Porto Palma. Giorgio va a pesca e noi lentamente rotoliamo dai camper sulla spiaggia. Posto domenicale per famiglie locali. Gonfiamo le canoe e andiamo ad esplorare la costa rocciosa. Appena girato il promontorio ci appare la vera \"costa verde\", vegetazione sulle falesie rocciose che arriva fino al mare! Troviamo anche uno scoglio per i tuffi!</p> <p></p> <p></p> <p>La sera ci spostiamo, attraversando Oristano fino ad arrivare ad un agri camping nella spiaggia famosissima di Is Arutas.</p> <pre><code>24 agosto: Is Arutas,\n</code></pre> <p>spiaggia bianca famosa per essere fatta di minuscoli sassolini bianchi, tipo chicchi di riso. Peccato che il giorno prima c'era stata una forte mareggiata :(</p> <p>La famosissima spiaggia ci appare piena di alghe e il mare \u00e8 talmente mosso che \u00e8 impossibile fare il bagno.</p> <p></p> <p></p> <pre><code>25 agosto:\n</code></pre> <p>ci spostiano nella penisola del Sinis attraversando paesaggi bellissimi di macchia mediterranea, vegetazione bassa verde e rossa.</p> <p></p> <p>ci fermiamo a</p> <pre><code>S.Giovanni in Sinis\n</code></pre> <p>e dopo aver visitato la sua bellissima chiesetta montiamo in sella ed entriamo nell'area archeologica di</p> <pre><code>Tharros\n</code></pre> <p>.Un posto mistico che lascia senza parole. La salita \u00e8 impegnativa ma la meta \u00e8 suggestiva....la torre, e infine il faro di Capo S. Marco dove hanno girato il film \"Una piccola impresa meridionale\"!</p> <p></p> <p></p> <p>**Lo spettacolo \u00e8 mozzafiato, una stretta lingua di terra tra i due mari morto e vivo. Lasciamo le bici, passeggiamo lungo la scogliera e sgranocchiamo pane carasau, guttiau e formaggio (5Kg in 20 giorni!)</p> <p>.</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>La spericolata discesa in bici ha un fantastico premio.... il bagno in un'acqua cristallina nella parte di mare \"morto\"!</p> <p></p> <p>E infine la visita agli scavi! Che posto! Questi antichi avevano capito tutto!</p> <p></p> <pre><code>Riprendiamo i camper e ci spostiamo per goderci il tramonto in un posto magico, le bianche scogliere di\n</code></pre> <p>Santa Caterina di Pittinuri.**</p> <p></p> <p></p> <p></p> <pre><code>Cena di pesce all'anonimo ristorante Asterix che ci sorprende con un'ottima fregola, pasta\u00a0 arselle e bottarga, e attinie fritte!! Dormiamo sulla scogliera.\n</code></pre> <p>**</p> <pre><code>26 agosto:\n</code></pre> <p>Troviamo una bella spiaggia a</p> <pre><code>Sa Mesa Longa\n</code></pre> <p>ben protetta dal vento che soffia un p\u00f2 forte in questi giorni. La spiaggia \u00e8 fatta da sabbia mista a micro conchiglie colorate e c'\u00e8 una barriera di scogli ad una cinquantina di metri dalla riva che \u00e8 collegata ad un isolotto.</p> <p></p> <p></p> <p>Marghe mette il boccaglio per la prima volta e facciamo tutti una bella nuotata! Vediamo anche le sogliole sul fondale.</p> <p>La sera ci spostiamo per una passeggiata-struscio a</p> <pre><code>Bosa\n</code></pre> <p>, bel paesino sul fiume con il castello in cima e tutte le casette colorate. Ceniamo con un bisteccone di bue \"rosso\".</p> <p></p> <pre><code>27 agosto\n</code></pre> <p>: ultimo bagno di prima mattina e poi tutti a fare colazione al bar a Bosa Marina davanti alla stazione del famoso \"trenino verde\"\u00a0 che attraversa le montagne sarde! E poi ognuno per la sua strada. Noi ritorniamo sulla costa est e ci fermiamo a Cala Gonone, sulla strada costiera che si interrompe a cala Fuili. Gonfiamo la canoa ed esploriamo un p\u00f2 le calette e le grotte lungo la scogliera. cena e poi a mangiare un gelato in paese. Ci informiamo per un giro in gommone con un capitano/pirata con i capelli lunghi e l'orecchino.</p> <pre><code>28 agosto: Golfo di Orosei.\n</code></pre> <p>Sveglia presto, colazione abbondante e tutti sul gommone del capitano Paolo, che si rivela essere proprio la scelta giusta! Simpatico, attento ai dettagli, amante della sua bellissima terra. Passiamo radenti alla falesia esplorando grotte e insenature, vediamo tante specie di uccelli e l'acqua \u00e8 stupenda. Il giro \u00e8 un continuo tuffo e risalita sul gommone. Facciamo tante piccole immersioni con le maschere: i fondali sono stupendi, sabbia bianca e massi enormi.</p> <p></p> <p></p> <p>Facciamo una tappa a cala Sisine, con il laghetto alle spalle</p> <p></p> <p></p> <p>poi per pranzo il nostro capitano ci lascia nella bellissima spiagge delle sorgenti, dove immergendosi si vedono le correnti di acqua fredda e dolce che sgorgano dalle montagne. Poi passiamo dalle 'piscine di venere' ...un punto con un'acqua cos\u00ec trasparente da sembrare inesistente! Ci fermiamo a visitare la grotta del Fico, che per decenni nessuno ha mai notato perch\u00e8 aveva l'entrata nascosta da un enorme fico che \u00e8 franato in parte con le recenti alluvioni. Qui partorivano le foche monache.</p> <p></p> <p></p> <p>Ritorniamo sul gommone e Paolo mette la quarta e corre veloce tra le onde....il gommone impennato e le bimbe impazzite di gioia! Arriviamo a cala Goloritze, col suo enorme scoglio a punta alto 140m e l'arco naturale. Anche qui facciamo un tuffo. </p> <p>Il gommone viaggia veloce e ci porta ad esplorare i fiordi, e il porto di pietra. Qui facciamo una splendida immersione per vedere un relitto, praticamente integro, a pochi metri di profondit\u00e0. Finora abbiamo percorso 40Km di costa. Il viaggio di ritorno \u00e8 pi\u00f9 veloce ma con una serie di tappe divertenti, l'abbordaggio di una nave per prendere un vassoio di fichi, il passaggio dal gommone del 'pallido' per assaggiare la sua grappa e infine l'ultimo tuffo mentre Paolo getta in acqua pezzi di pane che attirano migliaia di pesci.</p> <p>Infine rientriamo al porto di cala Gonone.....una giornata intensa, stupenda, indimenticabile!</p> <p></p> <pre><code>29 agosto\n</code></pre> <p>: oggi torniamo in montagna e facciamo una passeggiata ad</p> <pre><code>Orgosolo\n</code></pre> <p>, paesino famoso per i suoi murales, praticamente un libro di storia a cielo aperto.</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Riesco anche ad andare dal parrucchiere, dove assisto ad una litigata in sardo tra due donne, per una storia di corna (credo!)</p> <p>.</p> <p>Per pranzo ci spostiamo sull'altipiano di</p> <pre><code>Montes\n</code></pre> <p>. Siamo in buona compagnia.</p> <p></p> <p></p> <p>Raccogliamo un p\u00f2 di more lungo la strada e ci fermiamo a</p> <pre><code>Mamoiada\n</code></pre> <p>a visitare il museo delle Maschere Mediterranee. Il curatore del museo \u00e8 una persona speciale che ci affascina con i sui racconti sulla storia e filosofia delle maschere.</p> <p></p> <p>Poi assistiamo al torneo di morra (murra sarda)</p> <p>! Che spettacolo! E' un gioco di velocit\u00e0 impressionante! Ceniamo in un bel ristorante in paese con piatti tipici dell'entroterra.</p> <pre><code>30 agosto\n</code></pre> <p>: ritorniamo sul mare per un bel bagno nella bellissima spiaggia di</p> <pre><code>Berchida\n</code></pre> <p>. La notte nel parcheggione deserto c'\u00e8 una luna piena stupenda!</p> <pre><code>31 agosto\n</code></pre> <p>: ancora mare in una bella spiaggia a ridosso della pineta a S'Ena e Sa Chitta La sera raggiungiamo i 'sardi' a Posada e ceniamo con loro. Andiamo a dormire nella pineta di Orvile.</p> <pre><code>1 settembre:\n</code></pre> <p>la mattina ultimo bagno ad</p> <pre><code>Orvile\n</code></pre> <p>tutti insieme e poi dritti ad Olbia a prendere il traghetto!    </p> <p>Ciao Sardegna...\u00e8 stata proprio una bellissima vacanza!!!!    </p>"},{"location":"blog_2015/#e-siamo-a-9-auguri-mati","title":"E siamo a 9! Auguri Mati","text":"<p>08-09-2015</p> <p>Buon compleanno bimba selvaggia!</p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2015/#terme-di-stigliano","title":"Terme di Stigliano","text":"<p>13-09-2015</p> <p>Oggi, piuttosto increduli, festeggiamo in queste belle terme il compleanno di BruBru ...secondo me non ci crede nemmeno lui che sono 50!!!</p> <p></p> <p>Ma prendiamola a ridere!!! </p> <p></p>"},{"location":"blog_2015/#non-ci-possiamo-credere","title":"NON ci possiamo credere!!!!!!!","text":"<p>16-09-2015</p> <p>La nostra Athena ha fatto tre piccole cuccioline! Che meraviglia!!!</p> <p></p> <p>Sono minuscole (quello \u00e8 il dito di mati)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2015/#meggina-compie-7-anni","title":"Meggina compie 7 anni!","text":"<p>24-09-2015</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2015/#expo2015-milano","title":"Expo2015 - Milano","text":"<p>13-10-2015</p> <p>Partiamo in camper con zia Betta e Cate. Prima tappa Bergamo dove troviamo un festival enogastronomico multietnico!</p> <p></p> <p></p> <p>Prendiamo la funicolare e saliamo nella citt\u00e0 alta </p> <p></p> <p></p> <p>Che tipi tosti che ci sono qui! :)</p> <p></p> <p>La sera andiamo a dormire in un rimessaggio sui navigli a milano e la mattina dopo passeggiata per il centro.</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>A pranzo andiamo al Mercato metropolitano</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Che bel posto! Poi passeggiata alla darsena. Compriamo i biglietti per Expo e facciamo l'entrata serale. Vediamo l'inavvicinabile padiglione del Giappone (da fuori), la coloratissima Turchia</p> <p></p> <p></p> <p>l'alveare dell'inghilterra</p> <p></p> <p>con l'apetta Meggy</p> <p></p> <p>le culture verticali di Israele</p> <p></p> <p>e l'albero della vita    </p> <p>Dormiamo nel parcheggio e la mattina dopo entriamo nuovamente ad Expo.</p> <p>Vediamo la forestra dell'Austria</p> <p></p> <p>la Francia con i suoi animali</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e passeggiamo per la 'citt\u00e0'</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>La gente \u00e8 veramente troppa e non si riesce ad entrare nei padiglioni se non facendo file di ore....peccato! Li vediamo da fuori!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2015/#maker-faire-2015","title":"Maker Faire 2015","text":"<p>18-10-2015</p> <p>Quest'anno la fiera degli inventori \u00e8 nella citt\u00e0 universitaria</p> <p></p> <p>Andiamo a fare compagnia a pap\u00e0 nel suo stend e facciamo tanti laboratori divertenti </p> <p></p>"},{"location":"blog_2015/#halloween-party","title":"Halloween Party","text":"<p>01-11-2015</p> <p>Quest'anno si fa un mega pigiama party a casa nostra! Mati prepara la zucca e le decorazioni</p> <p></p> <p>e i dolci non mancano! Grazie mamme!</p> <p></p> <p>Si procede con il trucco e il parrucco</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e dopo tutte in giro per il palazzo a fare \"dolcetto o scherzetto?\" </p> <p></p> <p>Si cena tutte insieme    </p> <p>poi si gioca a \"rischia il gusto\" e si chiacchera fino a notte fonda....</p> <p></p> <p>Qualcuna avr\u00e0 dormito? Ma che importa....</p> <p></p> <p>Buon Halloween a tutti!</p>"},{"location":"blog_2015/#raccolta-olive-e-kiwi","title":"Raccolta olive e kiwi","text":"<p>09-11-2015</p> <p>Dopo la disastrosa annata 2014 quest'anno le olive sono bellissime e tante! facciamo tre we dai nonni a raccoglierle...con giornate praticamente estive!</p> <p></p> <p>Come al solito c'\u00e8 chi sgobba</p> <p></p> <p>e chi no :)</p> <p></p> <p>ma alla fine un bel pranzetto per tutti!</p> <p></p> <p>con qualche scherzetto</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Kiwi, Scrat meglio che vi rifugiate in casa</p> <p></p> <p>Portiamo le olive al frantoio...200L!</p> <p></p> <p></p> <p>L'olio nuovo \u00e8 proprio buono....soprattutto sulla bruschetta! </p> <p>Il we successivo raccolta kiwi </p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2015/#novembre-estivo","title":"Novembre \"estivo\"","text":"<p>16-11-2015</p> <p>Le belle giornate continuano e ne approfittiamo per provare la bici nuova!</p> <p></p> <p>Che bel giro da casa fino al parco degli acquedotti... </p> <p>e poi pausa pranzo al casale del parco con un p\u00f2 di amici</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2015/#the-art-of-the-brick","title":"The Art of the Brick","text":"<p>22-11-2015</p> <p>Oggi andiamo a vedere la Lego in mostra, con le opere di Nathan Sawaya</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2015/#ponte-dell8-dicembre","title":"Ponte dell'8 dicembre","text":"<p>09-12-2015</p> <p>Con i nonni, zia e Caterina andiamo nelle marche a trovare nonna nonna e a festeggiare i sui 94 anni! Auguri Maria!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Poi ci vediamo con il gruppo camperisti per una passeggiata a Camerino</p> <p></p> <p></p> <p>e infine tutti ad Ussita, passando per Visso, dove hanno gi\u00e0 fatto un bellissimo albero nella piazza </p> <p>Il giorno dopo andiamo anche tutti a pattinare sul ghiaccio </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>E infine pic nic rustico con ciauscolo e salsiccette di fegato!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2015/#welcome-hubel-and-evan","title":"Welcome Hubel and Evan!","text":"<p>21-12-2015</p> <p>Finalmente sono arrivati Hubel e Evan dall'India! Siamo tutti felici di rivederli! Organizziamo una bella festa di benvenuto con tutti gli amici</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2015/#vacanze-di-natale","title":"Vacanze di natale","text":"<p>30-12-2015</p> <p>Le vacanze di natale sono sempre precedute dalle recite a scuola</p> <p></p> <p></p> <p>rigorosamente tutti in rosso e a cantare canzoncine bellissime!!</p> <p>Un saluto alle amiche e iniziano le vacanze!</p> <p></p> <p>Poi la vigilia di Natale tutti da Cicia&amp;Manu ...</p> <p></p> <p>wow che elganza la tavola! Nonna Angela non si batte!    </p> <p>E il 25 da Mara!    </p> <p>e guardate un p\u00f2 che ci ha regalo Babbo Natale quest'anno????</p> <p></p> <p>Poi si passeggia per Roma con gli amici</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>si va in bici....al parco degli acquedotti assistiamo ad un combattimento tra soldati di varie legioni!</p> <p></p> <p>e non pu\u00f2 mancare una sciatina a Campo Felice</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>...e infine il nostro primo concerto...... Jovanotti!! Che bello!!!</p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2015/#primo-dentino-di-meggy","title":"Primo dentino di Meggy","text":"<p>30-12-2015</p> <p>Finalmente \u00e8 caduto il primo dentino di Meggy!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2016/","title":"2016","text":""},{"location":"blog_2016/#capodanno-2016","title":"Capodanno 2016","text":"<p>05-01-2016</p> <p>Si parte per la liguria. Facciamo tappa a Manarola nelle 5 terre, dove c'\u00e8 il presepe pi\u00f9 grande d'Italia, occupa tutta la collina ed \u00e8 fatto con pezzi riciclati.</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>La giornata \u00e8 bellissima e fa caldo. Il sentiero dell'Amore \u00e8 chiuso perch\u00e8 c'\u00e8 stata una frana...peccato! Poi tutti da zia.</p> <p>Quest'anno hanno decorato il paese di Verezzi con tanti presepi originali fatti con i materiali pi\u00f9 disparati, dalle noci, ai pon-pon, alle spugnette per lavare i piatti, alle pietre</p> <p></p> <p>alle zappe...    </p> <p>e perfino nella grotta</p> <p></p> <p>La notte di capodanno ceniamo con zia e i nonni e poi andiamo da Sergio e Vieri a sparare i botti!</p> <p>     1 gennaio 2016        : giornata di sole stupendo. Oggi si va ad arrampicare alla Falesia delle 100 corde! Mati comunque si porta la sua!</p> <p></p> <p></p> <p>Moschettoni, imbrago, grigri ...abbiamo tutto!    </p> <p>si arrampica la signorina!    </p> <p>poi tocca anche a Margherita    </p> <p>grande meggy!    </p> <p>e poi il turno di Giorgia e Andrea..... e anche nonna Lilli :D</p> <p></p> <p>Dopo la sudata alla falesia....ci vuole proprio un bel         bagno    </p> <p>in mare! Ma io scherzavo.....</p> <p></p> <p>Infine una bella suonata di         djemb\u00e8    </p> <p>a 4 mani!</p> <p>Ci fermiamo ancora qualche giorno e facciamo delle bellissime passeggiate. Quella alla cava \u00e8 spettacolare! Che panorama!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Non poteva mancare una pattinata al porto di Loano</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>BUON ANNO A TUTTI!!!</p>"},{"location":"blog_2016/#disaster-comedy","title":"Disaster comedy","text":"<p>10-01-2016</p> <p>Che divertente questa commedia! Ma sbaglio o ci sono molte facce note??</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2016/#gennaio-mari-monti","title":"Gennaio: mari &amp; monti","text":"<p>25-01-2016</p> <p>Il 2016 inizia con un gennaio veramente mite</p> <p></p> <p></p> <p>gli unici giorni di freddo li trascorriamo ad Ussita con Alice ed Anna e sciamo nella ridente Frontignano! Ci sorprende anche una bella ed improvvisa nevicata sulle piste</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>ma il giorno successivo uno stupendo sole!</p> <p></p> <p></p> <p>e infine il tramonto tutto rosa sul Monte Bove!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2016/#io-canto-nel-coro-delle-voci-bianche-di-santa-cecilia","title":"\"Io canto nel coro delle voci bianche di Santa Cecilia....\"","text":"<p>06-02-2016</p> <p>Meggina si da al canto...e partecipa ad un'iniziativa del Conservatorio di Santa Cecilia!</p> <p>Cos\u00ec il sabato mattina abbiamo la scusa per passeggiare per Roma!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2016/#carnevale","title":"Carnevale","text":"<p>07-02-2016</p> <p>Biancaneve \u00e8 pronta per la festa</p> <p></p> <p>C'\u00e8 anche la sua amica Minion-Stella</p> <p></p> <p>ma purtroppo mangia la mela avvelenata e cade in un sonno profondo....    </p> <p>per fortuna il valoroso principe Matteo la sveglia con un bacio!    </p>"},{"location":"blog_2016/#shhhh-facciamo-una-sorpresa-ad-anna-gloria","title":"Shhhh .... facciamo una sorpresa ad Anna Gloria ....","text":"<p>28-02-2016</p> <p>In assoluto segreto prendiamo un volo per Catania...chi legge e chi ascolta musica!</p> <p></p> <p></p> <p>La mattina dopo passeggiata di rito alla pescheria e lungo via Etnea    </p> <p></p> <p>e poi tutti a casa di Anny ad aspettare che torni da scuola! Ci siamo nascosti e le abbiamo fatto proprio una bella sorpresa!! I bimbi sono senza parole...contentissimi ...e lei super emozionata! Che bello!! E sono 40 splendidi anni anche per lei!!!</p> <p></p> <p></p> <p>Il pomeriggio SPA per le mamme e una super sessione di giochi per i bimbi! Domenica andiamo a fare una passeggiata ad AciCastello...quanti ricordi... che mare stupendo!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Pranzetto tutti insieme!    </p>"},{"location":"blog_2016/#home-made","title":"Home made","text":"<p>02-03-2016</p> <p>Quest'anno iniziamo con una serie di produzioni fatte in casa:</p> <p>     i maritozzi    </p> <p></p> <p>     il pane    </p> <p></p> <p></p> <p>     la birra    </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2016/#mimose","title":"Mimose","text":"<p>09-03-2016</p> <p>... un tuffo nel passato ... un marzo di tanti anni fa ... vi ricordano qualcuno?    </p>"},{"location":"blog_2016/#folgarida-tour","title":"Folgarida tour","text":"<p>14-03-2016</p> <p>Quest'anno una sparuto gruppetto di 42 persone si avventura tra le nevi di Folgarida. Per\u00f2 solo i veri duri affrontano prima la Roma Ostia</p> <p></p> <p></p> <p>e poi si vengono a riposare in montagna!</p> <p>Il gruppo vacanze \u00e8 allegro e colorato</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>La mattina si prende la cabinovia e si va a sciare</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>poi una bella pausa ristoratrice</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e di nuovo sugli sci/tavole fino al tramonto</p> <p></p> <p>ogni tanto una garetta....    </p> <p></p> <p></p> <p>e c'\u00e8 chi vince davvero!!</p> <p></p> <p>Ma la cosa pi\u00f9 divertente \u00e8 stare tutti insieme!    </p> <p></p> <p>A\u00a0 fine giornata si torna in albergo ... ovviamente, prima di entrare, una battaglia a palle di neve non si nega a nessuno!</p> <p></p> <p>.... relax dopo cena ....    </p> <p>Come ogni anno festeggiamo in montagna il compleanno di Caterina ...</p> <p></p> <p>e per l'occasione tutti al MUSE, il museo di Trento pieno di animali e di esperimenti!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Bellissima vacanza! Grazie a tutti gli amici che l'hanno resa tale!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2016/#pasqua-e-compleanno-di-papa","title":"Pasqua e compleanno di pap\u00e0","text":"<p>28-03-2016</p> <p>Arriva la zia Maria a anche lo zio Alessandro ...questa Pasqua si festeggia tutti insieme in campagna! La colazione \u00e8 pronta ...qualcuno ha fame??</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>E poi anche il pranzo....</p> <p></p> <p></p> <p>... hei ma oggi \u00e8 anche il compleanno di Papone! Auguri per i tuoi 45 anni!!!</p> <p>(grazie Ray)</p> <p></p> <p>.. e un regalo adatto all'occasione!    </p>"},{"location":"blog_2016/#zia-maria-va-in-messico-a-conoscere-matteo","title":"Zia Maria va in Messico a conoscere Matteo","text":"<p>31-03-2016</p> <p>Ciao zia...torna presto! E dai un bacio al nostro cuginetto messicano!</p> <p></p> <p>Eccoloooo.... quanto \u00e8 bello ... il giorno del suo battesimo!!!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2016/#40-anni-e-non-sentirli-ma-se-vedono-tutti","title":"40 anni e non sentirli ... ma ... se vedono tutti!!!","text":"<p>02-04-2016</p> <p>Pap\u00e0 ha organizzato la pi\u00f9 bella festa a sorpresa mai vista per i 40 anni di mamma! Quanti complici e amici! Peccato che Marghe ronfava sulla sedia!    </p> <p>Abbiamo mangiato, spento le candeline, fatto tantissime foto, scartato regali, visto dei video divertententissimi ed emozionanti e ballato fino a trada notte! (noi bimbe per\u00f2 siamo tornate a casa con i nonni!)</p> <p>DJ federico</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>.... i reduci ...</p> <p></p> <p>Le frasi pi\u00f9 gettonate: \" Ma tu non avevi capito nulla?\", \"Andrea marito dell'anno\" ....e la mia preferita \"Il vero amore esiste!\"</p> <p>GRAZIE a tutti!</p>"},{"location":"blog_2016/#compleanni-di-primavera","title":"Compleanni di primavera","text":"<p>08-04-2016</p> <p>Auguri nonno Mario</p> <p></p> <p>nonno Gianni</p> <p></p> <p></p> <p>e nonna Franca</p> <p></p>"},{"location":"blog_2016/#rome-by-roller","title":"Rome by roller","text":"<p>17-04-2016</p> <p>... non ci si annoia mai ...</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2016/#sorpresona-di-zia-giorgia-a-roma","title":"Sorpresona di Zia Giorgia a Roma","text":"<p>11-05-2016</p> <p>Che sorpresona che ci hanno fatto zia e Morgi! E' venuta all'uscita di scuola e Mati e Marghe non sapevano niente! Ci siamo commossi tutti!</p> <p>Abbiamo giocato un p\u00f2 in giardino....e poi il we in campagna.</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Oggi \u00e8 la festa della mamma e andiao a visitare il centro Mouton delle Peonie</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Che meraviglia! E poi pranziamo anche l\u00ec!</p> <p></p> <p></p> <p>(si nonno Gianni....questo albero te lo compriamo!)</p> <p></p> <p>Il giorno dopo la Faggeta....che atmosfera....</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>E una cenetta per salutarci ... ma dai zia che ci rivediamo presto presto!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2016/#amici","title":"Amici","text":"<p>21-05-2016</p> <p>... sono sempre il passatempo preferito .. e con loro si condividono tante cose</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2016/#gite-recite-feste-saggi","title":"Gite, recite, feste, saggi","text":"<p>26-05-2016</p> <p>Anche quest'anno la 4A partecipa al progetto Scuola Incanto e preparano la Cenerentola di Rossini (grazie zia Betta per il bellissimo vestito!)</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Si festeggiano anche un p\u00f2 di compleanni della classe</p> <p></p> <p></p> <p>e si fanno le gite, a Castel Porziano la 4A e ad Agricoltura Nuova a fare il laboratorio 'dalla pecora al maglione' la 2B</p> <p></p> <p></p> <p>E poi i saggi di fine anno a scuola: musica</p> <p></p> <p></p> <p>e motoria. La classe di Meggy forma la scritta 'umana'\u00a0 GRAZIE MILLE</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e quella di Mati gioca a TRIS</p> <p></p> <p></p> <p>e infine ... gavettoni l'ultimo giorno di scuola!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2016/#ponte-del-2-giugno-abruzzo","title":"Ponte del 2 giugno: abruzzo","text":"<p>03-06-2016</p> <p>Si parte in 4 camper, 7 bambine (pure Sophie!!)</p> <p>. Prima tappa Santo Stefano di Sessanio, dove dormiamo la notte accanto al laghetto. La mattina dopo passeggiata in paese</p> <p></p> <p>e poi trekking fino a Rocca Calascio    </p> <p></p> <p></p> <p>Ci rifugiamo in una trattoria alla rocca e ci sfamiamo di arrosticini mentre fuori piove a dirotto. La sera ci spostiamo sull'adriatico a Casalbordino.</p> <p>A dispetto di tutte le previsioni che danno maltempo su tutta l'Italia ....qui c'\u00e8 il sole!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Il giorno dopo ci spostiamo a Fossa Cesia ...dove non pu\u00f2 mancare un bbq in spiaggia</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e una bella pescata!</p> <p></p> <p>Insomma come inaugurazione dell'estate ... tutto perfetto!    </p>"},{"location":"blog_2016/#brevetti","title":"Brevetti","text":"<p>07-06-2016</p> <p>uno squalo (200 misti)</p> <p>e un pesce rosso (dorso completo e stile)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2016/#finalmente-e-finita-la-scuola-evviva-le-vacanze-iniziamo-da-zia-e-morghi","title":"Finalmente \u00e8 finita la scuola .... evviva le vacanze .... iniziamo da zia e Morghi!","text":"<p>02-07-2016</p> <p>La scuola \u00e8 finita e si parte con i nonni per andare da zia Giorgia e Morgan....finalmente!!!</p> <p></p> <p>Qui ci sono tanti amici con cui giocare, Sergio, Vieri, Viola, Livia, Isabel e andiamo al mare, a fare belle passeggiate in montagna e facciamo anche il mercatino alla fontana!</p> <p>Poi vengono mamma, pap\u00e0 e Ray a riprenderci. Andiamo a Malpasso</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e c'\u00e8 chi l'ha proprio sentita la mancanza di mamma .... e era solo sonno?? :D</p> <p></p> <p>Ray ci prepara anche una meravigliosa cena indiana ... da gustare al fresco del terrazzo ... con aperitivo!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e le bimbe, dato il troppo piccante, si sbafano i ravioli con il sugo di noci</p> <p></p> <p>Oggi si arrampica con il grande maestro Silva!</p> <p></p> <p>che pazienza con questo branco di incapaci!!! Per\u00f2 alla fine riusciamo tutti a salire fino in cima! Mati ...che ha anche imparato a scendere    </p> <p></p> <p>Meggy che arrivata a met\u00e0 si spaventa dell'altezza e vuole tornare gi\u00f9</p> <p></p> <p>papone ...con le scarpe inadatte all'arrampicata ...</p> <p></p> <p>ray che sale su come uno stambecco</p> <p></p> <p>zia che ormai \u00e8 un'esperta ....</p> <p></p> <p>e mamish che prova per la prima volta!</p> <p></p> <p></p> <p>... e poi tutti gli altri ... che pazienza Silvano!!!</p>"},{"location":"blog_2016/#patente-nautica","title":"Patente nautica","text":"<p>07-07-2016</p> <p>L'avventura \u00e8 iniziata quest'inverno con simpatiche serate in cui Nunzio cercava di insegnare qualcosa ad un gruppetto di sfaticati dediti alla birra e allo spaghetto di mezzanotte ....</p> <p>Ma oggi, dopo una brillante prova, diventano \"capitani\" Andrea, Marco ed Enrico!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2016/#quando-i-gatti-non-ci-sono","title":"Quando i gatti non ci sono....","text":"<p>11-07-2016</p> <p>i topi volano ....</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>vanno in piscina</p> <p></p> <p>giocano a tennis</p> <p></p> <p>..... come soffriamo!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2016/#in-viaggio-con-papa-parte-1","title":"In viaggio con pap\u00e0 - parte 1","text":"<p>31-07-2016</p> <p>Dopo tre settimane a Valdolmo con i nonni si parte con pap\u00e0 e Ronzinante!    </p> <p>Proseguiamo il nostro viaggio con papone. Prima tappa Ravenna, giriamo in bici e visitiamo delle bellissime chiese    </p> <p></p> <p>Siamo rimaste impressionate dai mosaici ... e ci ispiriamo nei nostri disegni...    </p> <p>mmm .... Meggy ha disegnato il tombino veramente!!! :D    </p> <p>Si va a visitare Chioggia</p> <p></p> <p>e poi prendiamo il battello per Venezia    </p> <p>sempre bellissima    </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>uno spritz ci sta tutto!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2016/#andalofriends","title":"Andalo&amp;friends","text":"<p>08-08-2016</p> <p>Mentre M&amp;M e papone si sono avviati in camper, a Roma arrivano Annagloria e i bimbi! Partiamo insieme alla volta del trentino e dopo un lungo viaggio ci aspetta un accampamento perfetto nel camping di Andalo.</p> <p></p> <p>Siamo accanto ad un bellissimo centro sportivo pieno di giochi e immerso nel verde.</p> <p>     31/07        La mattina ci svegliamo avvolti dalla nebbia e dalla pioggia! Passeggiata per il paese e poi ci incontriamo con la truppa dei rosci per fare una passeggiata a Trento. Pranzo in pizzeria, dove nel frattempo sono arrivati anche Massi, Paola e Flavio e poi visita al castello! E' anche uscito il sole!!</p> <p></p> <p></p> <p>     1/08        Oggi passeggiata a piedi che collega Andalo con Molveno, lungo il fiume.</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>all'arrivo il paesaggio \u00e8 bellissimo    </p> <p>solo marghe riesce a farsi il bagno!</p> <p></p> <p>L'acqua \u00e8 gelida ma il prato verdissimo intorno ispira proprio un bel relax.    </p> <p></p> <p>     2/08        Nel frattempo ci hanno raggiunti anche Mara, Lory, Alessia e Anita al campeggio. Prendiamo la cabinovia che da Molveno porta a Monte Pradel. Il panorama \u00e8 mozzafiato.     </p> <p></p> <p></p> <p>Andiamo a fare il percorso tra gli alberi, per la gioia di bimbi e adulti ;)</p> <p></p> <p>e poi una scarpinata ripidissima tutta in salita che ci porta alla Malga Tovre. Qui ci accolgono i simpaticissimi proprietari con una bottiglia di sciroppo di sambuco sul tavolo (Mara ti senti a casa, eh?)</p> <p>. I bambini si perdono nella fattoria....tra cavalli, conigli, maiali e noi ci gustiamo una bella polenta!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Al ritorno ci fermiamo all'arrivo della cabinovia....tutto questo verde \u00e8 stupendo!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Spritz e cavalli! Che aperitivo!    </p> <p>ops....dimenticavo Arturo!</p> <p></p> <p>     3/08        Prendiamo la cabinovia da Andalo e raggiungiamo Cima Paganella. Giornata di sole bellissima!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Dopo una fantastica crema di caff\u00e8 e/o bombardino si parte per una lunga camminata sulla cresta. Diciamo che ci siamo quasi persi....ma alla fine dopo un paio d'ore abbiamo capito dove eravamo! I bambini sono stati bravissimi.    </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e all'arrivo una mega abbuffata alla Malga Terlago!</p> <p></p> <p>Dimentico sempre Arturo....bh\u00e8 lui oggi non si \u00e8 stancato molto!!</p> <p></p> <p>     4/08        \"Oggi una passeggiata tranquilla....il giro del lago di Molveno...partiamo alle 11 e in un paio d'ore siamo a pranzo al rifugio, prenoto subito\" .... peccato che di ore ce ne abbiamo messe 4!! Per\u00f2 ne valeva la pena! Grazie Luca ... e comunque \"si sta aprendo\".</p> <p></p> <p>Qualcuno fa anche il bagno!    </p> <p>E infine arriviamo esausti alla baita \"Ai fortini di Napoleone\" ... i bimbi trovano ancora energie per giocare!!    </p> <p>e perdersi ... vero Edo?</p> <p></p> <p>     5/08        Oggi piove! SOB! Ma non ci perdiamo d'animo. Si fa shopping, si va in piscina e poi al cinema a vedere Tarzan!</p> <p>     6/08        Prendiamo la seggiovia di Fai della Paganella e arriviamo al rifugio Meriz. Siamo armati di buone intenzioni ma \u00e8 troppo allettante l'idea di stiracchiarsi al sole e godersi la bella giornata, l'ultima della nostra splendida vacanza!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Arriveduar</p> <p></p>"},{"location":"blog_2016/#in-viaggio-con-papa-parte-2","title":"In viaggio con pap\u00e0 - parte 2","text":"<p>13-08-2016</p> <p>Si ritorna in viaggio con pap\u00e0. Come si sta bene e che ninne in camper!</p> <p></p> <p>Passeggiata ad Aquileia</p> <p></p> <p></p> <p>e poi direzione confine. Parcheggiamo ad Opicina e arriviamo fino a Trieste in bici</p> <p></p> <p></p> <p>e ci andiamo anche a prendere un gelato con i nostri cugini, Gabriele e Maria Ginevra</p> <p></p> <p></p> <p>Attraversiamo il confine ed eccoci in Croazia. Per la serie a volte si ri-incontrano ... guardate chi c'\u00e8 a Lussino? Sembrano facce note.....</p> <p></p> <p>Passiamo un paio di giorni a fare tuffi dagli scogli    </p> <p></p> <p>e poi ci separiamo ... i ragazzi disperati affogano il dispiacere nell'alchool!</p> <p></p> <p>Ci ritroviamo con il gruppo camperisti anonimi e visitiamo le cascate di Plitvice</p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2016/#croazia","title":"Croazia","text":"<p>29-08-2016</p> <p>     13/08        Andiamo a prendere mamish all'areoporto di Zara e finalmente siamo tutti insieme! Piccola sosta alla chiesetta di Nin</p> <p></p> <p>e poi ci dirigiamo sull'isola di Pag, dove siamo \"obbligati\" a stare in un enorme campeggio carnaio a Simuni. Per\u00f2 riusciamo a trovarci un posticino niente male!</p> <p>     14-08        Simuni</p> <p></p> <p></p> <p>Il tramonto con i fasci di luce verde....non l'avevamo mai visto! Che spettacolo!    </p> <p>E anche la pizzetta \u00e8 buonissima</p> <p></p> <p>Affittiamo due barchette a vela e ci divertiamo per 4 ore    </p> <p>     15/08        Ripartiamo dall'isola di Pag e ci fermiamo per un giro in bici nel minuscolo paesino di Nin    </p> <p>e poi arrviamo a Zara. Andiamo a vedere l'organo marino....</p> <p></p> <p>o meglio a sentire il suono delle canne d'organo riempite dalle onde del mare ...</p> <p></p> <p>il tramonto qui \u00e8 veramente magico</p> <p></p> <p>     16/08        Appuntamento a Zara con l'equipaggio della nostra barca Spotty Dog che ci porter\u00e0 in giro per la croazia nei prossimi giorni. Lasciamo Ronzinante allo skipper che ce lo porta a Spalato e ci imbarchiamo!</p> <p></p> <p>l'esterno \u00e8 bellissimo e anche l'interno \u00e8 confortevole....i ragazzi sono gi\u00e0 a giocare! La notte la passiamo in porto.</p> <p></p> <p>     17/08        Siamo 17 e partiamo il 17 .... come andr\u00e0 questo viaggio? Usciamo dal porto di Zara e attraversiamo il lungo canale formato tra la costa e l'isola di Pasman.</p> <p></p> <p>Arriviamo in una caletta tranquilla sull'isola di         Zut        .</p> <p></p> <p>Andrea si tuffa e va a prenotare per cena alla Konoba Bain. Facciamo il bagno e i bambini si divertono con i tender.</p> <p></p> <p>Dopo aver fatto la \"doccia\" con il sapone marino ed esserci agghindati con la divisa della crociera torniamo sulla terra ferma per cena.</p> <p></p> <p>Posto incantevole, tramonto stupendo e cena di pesce alla brace!</p> <p></p> <p></p> <p>     18/08        un p\u00f2 di navigazione ... in cui si chiacchera, si fanno foto, ci guarda il panorama ..</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e arriviamo nel         Parco Naturale di Tela\u0161ica.        Scendiamo a terra e facciamo una breve passeggiata fino ad arrivare al lago salato, situato in una posizione splendida, tra la cima dell'isola e la scogliera.     </p> <p></p> <p>Le bimbe fanno il bagno e poi passeggiamo fino all'altra estremit\u00e0 del lago, dove troviamo una foresta di \"equilibri\" su una scogliera a picco sul mare blu.</p> <p></p> <p>Tanti tuffi e qualche taglio .... ma ci arrampichiamo anche in cima alla scogliera per ammirare il paesaggio.</p> <p></p> <p>La sera dormiamo in rada...che bello!</p> <p>     19/08        entriamo nel         Parco Nazionale delle Incoronate,        una costellazione di 150 isolette brulle e disabitate. Un paradiso!</p> <p>C'\u00e8 vento e sembra arrivare il brutto tempo....</p> <p></p> <p>invece esce il sole e ci fermiamo nel meraviglioso e minuscolo porticciolo di \"Aci Marina\"         Piskera.        Facciamo un bel bagno e ci stiracchiamo al sole sui sassi appuntiti...</p> <p></p> <p>e poi ai fornelli con Teresa per preparare un nuovo tipo di tiramis\u00f9, con la crema impazzita, per il compleanno di Alessandra.</p> <p>Passeggiata/arrampicata sulla cima della collina per ammirare il tramonto....aperitivo incluso!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>     20/08        Sveglia in mezzo al mare con la fedele Constellation accanto</p> <p></p> <p>...stamattina appena svegli bagno alla traina....Nunzio vai pianoooooo ....</p> <p></p> <p></p> <p>vita in barca</p> <p></p> <p>a vele spiegate...passaggio radente al foro</p> <p></p> <p></p> <p>     21/08        oggi passiamo nello strettissimo canale Luka che protegge la cittadina di Sibenik. Passiamo sotto il ponte ed entriamo nel fiordo che prosegue per qualche Km fino al paesino di** Scradin (Scardona)</p> <p>**.    </p> <p>Riusciamo anche ad acquistare al volo un paio di Kg di cozze direttamente dall'allevamento</p> <p></p> <p></p> <p>Ci fermiamo in porto e dopo un bel sout\u00e8 di cozze ci incamminiamo nel Parco Nazionale di Krka per andare a visitare le         cascate di Skradinski        .</p> <p></p> <p>Molto suggestive e un p\u00f2 affollate! Il ritorno lo facciamo in battello.</p> <p>La sera ci concediamo una cena alla Konoba da Toni dove fanno un piatto tipico, la peka, di agnello e polipo! Fantastica!</p> <p></p> <p></p> <p>     22/08        Durante la notte si alza una forte bora, gli alberi delle barche sibilano e le cime sbattono contro lo scafo. Ripartiamo in giornata diretti verso sud....ma il vento non accenna a diminuire, 30 nodi e raffiche forti.</p> <p>Al timone Andrea e Nunzio si alternano tra le onde....ma tranquilli stiamo tutti bene!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Niente bagni oggi....fa freddino...lo dice anche Meggy! Dormiamo attaccati ad un gavitello in una baia\u00a0 ridossata e protetta dal vento, ma la notte le raffiche non finiscono mai!</p> <p>     23/08        Giornata di navigazione, proviamo a fermarci alla laguna Blu ma c'\u00e8 molto vento. **    </p> <p></p> <p>**</p> <p>     24/08        Finalmente finisce la bora e ritorna il sole.</p> <p></p> <p>Bagnetto e poi un p\u00f2 di navigazione fino ad una bellissima caletta dove ci immergiamo e facciamo i tuffi. Vedo anche una murena!!!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Nel pomeriggio arriviamo a **Hvar (Lesina)</p> <p>** e ormeggiamo al porto di Palmizana, affollatissimo di barche piene di ragazzi...le famose sailing week....ahhhh ad avere 20 anni di meno...vero Teresa??? :D:D</p> <p>Dal porticciolo prendiamo il gommone-taxi che ci porta a Hvar</p> <p></p> <p>La cittadina \u00e8 bellissima. Facciamo la salita fino al castello da cui si gode un panorama stupendo sul golfo e sulle isolette di fronte. Poi shopping (negozio di magliette da svaligiare!)</p> <p>, cena con hamburger su una terrazzina tipica e passeggiata notturna.    </p> <p></p> <p></p> <p>     25/08        Oggi arriviamo a         Trogir        .</p> <p></p> <p></p> <p>Anche questo paesino \u00e8 molto caratteristico con i suoi vicoletti e il forte sul mare. Le bimbe trovano come divertirsi</p> <p></p> <p>e noi adulti ci consoliamo con un raffinato e squisito ristorante di pesce!\u00a0 Il dopo cena prevede treccine per tutti!!!</p> <p></p> <p>Dormiamo in porto. All'alba la luce e l'atmosfera sono stupende</p> <p></p> <p>facciamo una passeggiata solitaria e romantica con Andrea.</p> <p>Si riparte, dopo aver fatto benzina ovviamente</p> <p></p> <p>Che tristezza.....siamo in vista di         Spalato        ....l'umore si legge dalle nostre facce...</p> <p></p> <p>e per di pi\u00f9 Constellation ci supera !!! Che smacco!!</p> <p></p> <p>     27/08        Sbarco :(</p> <p>Parte dell'equipaggio riprende il volo per Roma, mentre noi facciamo prima una passeggiata con tuffo sul lungomare di Spalato, dove visitiamo anche la casa museo dell'artista Ivan Mestrovic    </p> <p>e poi una passeggiata per la citt\u00e0 (con qualche disavventura, caduta e furto del portafoglio al nostro skipper)</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Insomma.....cosa dire ....vacanza unica, persone speciali ....</p> <p></p> <p>.... viva Spotty Dog!!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2016/#e-per-matilde-sono-10","title":"e per Matilde sono 10 !!!","text":"<p>08-09-2016</p> <p>Rientrati dalle vacanze nonna Lilli dice \"ma che stanno a fare a casa, me le riporto in Liguria!\".Viaggio con i gattini, ne \"salvano\" tre.</p> <p></p> <p>Il 7 settembre Matilde compie 10 anni! AUGURI cucciola! Zia Giorgia le porta ad un corso di falegnameria</p> <p></p> <p>e poi a pranzo al Melogno    </p> <p>Arrivati M&amp;P facciamo una festona con tutti i bimbi di Verezzi! Un grazie speciale a Ber che ci ha permesso di usare il suo orto (in cambio le abbiamo regalato Nero, il gattino della campagna!)</p> <p></p> <p></p> <p>e a Carolina che ha organizzato i divertentissimi giochi: mangia la ciambella</p> <p></p> <p>metti le m&amp;m nel bicchiere con la cannuccia</p> <p></p> <p>scoppia i palloncini con le freccette</p> <p></p> <p>tanti tanti gavettoni alla fontana</p> <p></p> <p>e la pentolaccia fatta a mano da papone e le bimbe</p> <p></p> <p>Alla fine le torte, di zia e di Silvano</p> <p></p> <p>Grazie a tutti \u00e8 stata una bellissima festa!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2016/#e-per-margherita-sono-8","title":"e per Margherita sono 8!!","text":"<p>24-09-2016</p> <p>Prima di andare a scuola spegniamo la candelina....auguri Meggy!!!</p> <p></p> <p>Poi invitiamo un p\u00f2 di amichette a giocare</p> <p></p> <p></p> <p>poi cena e torta</p> <p></p> <p>e infine pigiama party! Film alle 23.30 e poi chiacchere fino a notte inoltrata! Alle 7.30 erano tutti svegli!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2016/#new-outfit","title":"New outfit","text":"<p>02-10-2016</p> <p>Piccole bimbe crescono....e tirano fuori la loro personalit\u00e0...</p> <p>romantica e coccolona</p> <p></p> <p></p> <p>urban e sportiva</p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2016/#solidarieta-con-amatrice-sagra-della-patata-a-leonessa","title":"Solidariet\u00e0 con Amatrice - sagra della patata a Leonessa","text":"<p>10-10-2016</p> <p>Il 24 agosto in queste zone c'\u00e8 stato un fortissimo terremoto di magnitudo 6.0 che ha distrutto la citt\u00e0 di Amatrice e tanti comuni limitrofi. Per dare una mano a queste persone andiamo alla sagra della patata di Leonessa.</p> <p>In mattinata prendiamo la seggiovia che parte dal paese e arriva sul monte Tilia.</p> <p></p> <p>qui s\u00f9 il paesaggio \u00e8 molto suggestivo e la camminata facile, lungo il fianco della montagna    </p> <p></p> <p>arriviamo fino alla torre che sovrasta il paese</p> <p></p> <p></p> <p>e poi tutta discesa ripidissima nel bosco .... (un p\u00f2 incoscenti....)</p> <p>In paese ci aspettano gli amici camperisti che ci hanno raggiunti. Passeggiata per le tantissime bancarelle della sagra, dove non possiamo non comprare 5Kg di patate!</p> <p>La sera inizia a piovere....ma non ci scoraggiamo....a noi basta un buon panino con la salsiccia e qualche ballo sfrenato per scaldarci!!</p> <p>La mattina successiva c'\u00e8 un sole stupendo, facciamo colazione in paese, con cornetto alla patata ovviamente, e un p\u00f2 di spesa girovagando per le bancarelle. Poi data la folla che inizia ad arrivare scappiamo al lago di Piediluco.</p> <p></p> <p>Pic nic al sole bordo lago!</p> <p></p> <p>Bellissimo we!!</p>"},{"location":"blog_2016/#terre-di-marfisa-a-farnese","title":"Terre di Marfisa a Farnese","text":"<p>16-10-2016</p> <p>Vi ricordate il terreno di Nathalie a         Farnese    </p> <p>, 5 anni fa ? Una collina con piccole piantine di ulivo e di vite appena piantate .... bh\u00e8 ci siamo tornati oggi .... ed \u00e8 un'azienda agricola avviata dove si produce ottimo vino e con grandi progetti per il futuro</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>(adoro questo logo!!)</p> <p>Bravissima Nath! Noi ti rendiamo omaggio con il TUO ottimo Zamathi :)</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>E poi tutti a pranzo al caseificio e agriristoro Radichino, con mungitura delle pecore compresa!</p> <p></p> <p>Matilde e Sophie coppia perfetta!    </p>"},{"location":"blog_2016/#halloween-party","title":"Halloween party","text":"<p>01-11-2016</p> <p>Nonostante qualche piccola incomprensione tra le bimbe...anche quest'anno si festeggia Halloween con la classe di Matilde.</p> <p>La casa \u00e8 pronta, la porta \"mummia\" aspetta le streghette...</p> <p></p> <p>e sulla tavola tante cose mostruose... funghi velenosi</p> <p></p> <p>mele affamate    </p> <p>ragnetti puzzolenti    </p> <p>dita insanguinate</p> <p></p> <p>e mummie imbavagliate    </p> <p>.. . eccoleeeeee!</p> <p></p> <p>Dopo un p\u00f2 di \"dolcetto scherzetto\" in giro per i palazzi,\u00a0 tutte a cena</p> <p></p> <p>e poi a dormire ...si fa per dire!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2016/#gli-addams-al-castello-di-bracciano","title":"Gli Addams al castello di Bracciano","text":"<p>14-11-2016</p> <p>Giornata grigia e piovosa, ma non ci scoraggiamo e andiamo a Bracciano, vestiti pure in maschera</p> <p></p> <p></p> <p>Aderiamo a questa bella iniziativa del teatro Helios che propone la visita del castello accompagnati, o meglio continuamente interrotti, dai membri della famiglia Addams che si aggirano per le stanze.... Morticia che cerca Mercoled\u00ec e Pugsley, la nonna che si nasconde dietro le tende, Gomez e zio Fester che duellano nel salone delle armi....insomma veramente divertente!</p> <p></p> <p></p> <p>E alla fine il laboratorio per creare il maggiordomo Lurch (\"chiamato??\")</p> <p>con tanto di ballo finale!</p> <p></p> <p></p> <p>Poi tutti a mangiare a bordo lago!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2016/#gare-nuoto","title":"Gare nuoto","text":"<p>05-12-2016</p> <p>Oggi le gare di nuoto!    </p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2016/#ponte-8-dicembre-in-liguria","title":"Ponte 8 dicembre in Liguria","text":"<p>12-12-2016</p> <p>Questo lungo ponte andiamo da zia in treno con i nonni. Poi ci raggiungono anche M&amp;P. Rivediamo i nostri amici: Isabel, Sergio, Vieri, Viola. Le giornate sono bellissime e facciamo un p\u00f2 di passeggiate, tra la montagna e il mare</p> <p></p> <p>Al sole si sta benissimo....sembra estate!    </p> <p>A Finale c'\u00e8 il mercato e anche le giostre...impossibile resistere</p> <p></p> <p></p> <p>siamo anche salite sulla ruota panoramica!    </p> <p>Pap\u00e0 impara l'arte della panificazione dal paziente Silvano ..</p> <p></p> <p>la focaccia \u00e8 il suo forte!    </p> <p>e le crostate mitiche....da sempre!    </p> <p>Poi un p\u00f2 di relax al mare ... sti due matti, Meggy e Silva, fanno anche il bagno!!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>E nel pomeriggio tutti a mangiare i \"fugassin\" da Lina e Federico!</p> <p></p> <p></p> <p>Anche la micina partecipa!</p> <p></p> <p>L'ultimo giorno andiamo a Genova tutti insieme</p> <p></p> <p>i nonni e zia vanno a vedere una mostra e noi all'acquario</p> <p></p> <p></p> <p>Bellissimi i delfini    </p> <p></p> <p></p> <p>Marghe aveva paura di toccare le razze, ma Mati l'ha convinta!</p> <p></p> <p>Un p\u00f2 di bolle di sapone ...    </p> <p>e si ritorna tristemente tutti a casa, dopo questo bellissimo ponte!</p>"},{"location":"blog_2016/#recite-di-natale","title":"Recite di Natale","text":"<p>23-12-2016</p> <p>Da Meggy hanno organizzato un lavoretto tutti insieme per fare la calza della befana! Mamme, pap\u00e0 e bimbi al lavoro! Il risultato \u00e8 originale e colorato!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Mentre da Mati hanno preparato la rappresentazione teatrale di Canto di Natale (lei faceva il presentatore e il muratore :)</p> <p>)</p> <p>e poi una canzone cantata nel linguaggio dei segni!Bravissimi!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/","title":"2017","text":""},{"location":"blog_2017/#neues-jahr-von-berlin","title":"Neues Jahr von Berlin","text":"<p>03-01-2017</p> <p>     27-dic        : Partenza per Berlino! (cosa hanno contro gli unicorni che non me lo fanno passare al metal detector??)</p> <p></p> <p>Appena arriviamo andiamo subito a casa. E' nel quartiere di Kreuzberg e rimaniamo scioccati dall'ascensore che arriva direttamente dentro casa e dalla quantit\u00e0 di stanze! E' bellissima! Usciamo e andiamo a cercare un mercatino di Natale nel quartiere di Spandau ... peccato che l'hanno smontato ieri :( ... e allora ci mangiamo un ottimo currywurst e poi passeggiata in centro alla Porta di Brandeburgo e Postdamer Platz.    </p> <p></p> <p>Stanotte arrivano anche Paolett, Massi e Flaflly!!!</p> <p>     28-dic        : risveglio tutti insieme. La giornata \u00e8 uggiosa.. pioggerellina....ma non ci perdiamo d'animo. A piedi ci avviamo verso il famoso e un p\u00f2 troppo turistico Check Point Charlie, il posto di blocco tra la Berlino sovietica e quella americana.</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>due passi tra le vecchie Trabant e poi    </p> <p>cerchiamo di spiegare ai ragazzi il \"muro\" e il nazismo ...    </p> <p></p> <p>ma solo visitando il museo \"Topografia del Terrore\" riescono a intuire gli orrori di questa funesta pagina della storia</p> <p></p> <p>Piove e siamo tristi....continuiamo a farci del male al memoriale dellOlocausto, un labirinto di blocchi di cemento all'interno del quale \u00e8 facile perdersi fisicamente ma soprattuto emotivamente...</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Ci facciamo tornare il sorriso a Postdamer Platz con un hot dog caldo caldo ai mercatini e una scivolata sui gommoni...</p> <p></p> <p>e ci innamoriamo del semaforo di Berlino</p> <p></p> <p>:D:D</p> <p></p> <p>     29-dic: AUGURI MASSI!!!        Oggi siamo di cultura. Passeggiata verso l'isola dei musei</p> <p></p> <p></p> <p>con tappa immancabile al Neues Museum dove vediamo dei pezzi unici tra cui la testa verde del IV secolo a.C.     </p> <p></p> <p>il busto della regina Nefertiti da cui \u00e8 impossibile distogliere lo sguardo per l'incredibile bellezza</p> <p></p> <p>un fantastico \"calendario\" dell'epoca del bronzo, il cappello d'oro</p> <p></p> <p>e infine il famosissimo cappello rosa berlinese.... (hihihihi)</p> <p>.</p> <p></p> <p>Pranzo in un locale tipico a base di stinco e patate! Poi passeggiata lungo il fiume</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>     30-dic:        oggi \u00e8 uscito un timido sole. Da casa a piedi attraversiamo il quartiere in direzione est     </p> <p></p> <p>passando per Gorlitzer, un parchetto molto amato dai Berlinesi ... e dalle beghine    </p> <p></p> <p>attraversiamo il fiume Sprea</p> <p></p> <p>fino ad arrivare all' East Side Gallery, un lungo tratto di muro decorato da famosi artisti</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e infine passeggiata per i vialoni della berlino est</p> <p></p> <p>Nel pomeriggio visitiamo un museo importantissimo, il Pergamon. Peccato che l'altare di Pergamo \u00e8 chiuso per restauro, ma la porta di Babilonia toglie il fiato     </p> <p></p> <p></p> <p>e non scherza nemmeno la porta del mercato di Mileto ..    </p> <p></p> <p>Che bella quest'isola della cultura!    </p> <p>Torniamo a casa esausti! Cena al ristorante greco!</p> <p>     31-dic        : ultimo giorno dell'anno! Andiamo a visitare il castello di Charlottensburg, ma prima una abbondante colazione super dolce nel regno del \u201cPfannkuchen\u201d (bombolone)</p> <p>che a Berlino si chiama cos\u00ec, ma in tutta\u00a0la Germania viene chiamata \u201cBerliner\u201d. Le proviamo tutte...per la gioia del cameriere....molto interessato ai maschietti italici.</p> <p></p> <p></p> <p>Sfarzosi gli interni    </p> <p>e bellissima la collezione di porcellane e ornamenti per la tavola!</p> <p></p> <p></p> <p>Pomeriggio torniamo in centro. Pap\u00e0 e bimbi al museo della Lego</p> <p></p> <p></p> <p>e le mamme a spasso ...ovviamente con i negozi chiusi!</p> <p></p> <p>Torniamo a casa ma tutti i negozi sono chiusi ... niente cenone ... pizza da asporto per i bambini e cena improvvisata da Andrea....ma che importa!!!</p> <p></p> <p>dopo cena giochiamo a scarabeo (con le lettere tedesche!)</p> <p>e poi tutti in strada a fare i botti!! Qui sparano peggio che a Napoli!\u00a0 BUON 2017 A TUTTI!!</p> <p>     1-genn        : illusi di poter fare le visita al Parlamento ci alziamo presto....ma purtroppo non ci riusciamo, per\u00f2 incrociamo la corsa stracittadina!</p> <p></p> <p></p> <p>Decidiamo infine di concludere la nostra settimana con una passeggiata nella zona est</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>percorrendo la linea del muro e addentrandoci anche nel mercato di Mauerpark con tanto di bidone con il fuoco dentro per riscaldarsi</p> <p></p> <p>Torniamo a casa infreddoliti e stanchi! Che bella settimana!</p> <p>     Auf Wiedersehen Berlin    </p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#skate-che-passione","title":"Skate ... che passione!","text":"<p>04-01-2017</p> <p>... la nuova passione di Matilde ... lo skateboard ... e non solo!!!! Andiamo allo skate park ad Anagnina...pieno di ragazzi che saltano e fanno i trick e anche lei non se la cava affatto male!!</p> <p>[video width=\"1920\" height=\"1080\" mp4=\"{{baseurl}}/uploads/2017/01/skate_bolla.mp4\"][/video]</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>sempre insieme a Dany</p> <p></p> <p>e poi dopo che fame!!</p> <p></p> <p>A casa si \u00e8 anche costruita il porta skate!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#sole-invernale","title":"Sole invernale","text":"<p>21-01-2017</p> <p>il bello di Roma \u00e8 che all'improvviso scappa fuori una giornata stupenda anche in pieno inverno....</p> <p></p> <p></p> <p>e anche al lago di castel Gandolfo non \u00e8 niente male</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#romantico-we-a-pistoia-e-abetone","title":"Romantico we a Pistoia e Abetone","text":"<p>21-02-2017</p> <p>Festeggiamo i nostri 15 anni insieme. Prima a Pistoia, dove visitiamo il centro, il vecchio ospedale del ceppo con la pi\u00f9 picola sala anatomica del mondo e i sotterranei</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Poi due giorni bellissimi in Val di Luce sull'Abetone a sciare</p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#carnevale-di-frascati","title":"Carnevale di Frascati","text":"<p>27-02-2017</p> <p>Tutti in maschera oggi!! Andiamo a vedere la sfilata di carri a Frascati</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#friends","title":"Friends","text":"<p>14-03-2017</p> <p>Auguri a tutte le amiche :)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#folgarida-bis","title":"Folgarida bis","text":"<p>19-03-2017</p> <p>Anche quest'anno torniamo a Folgarida all'Hotel Gran Baita ... la signora Enza ci aspettava con ansia .... e siamo i soliti matti ....con qualche defezione ... ma \u00e8 rimasto lo scoglio duro!! Giornate di sole si alternano con giornate di nevicate (per fortuna....altrimenti altro che prati fioriti!!)</p> <p></p> <p>Luca si deve sempre distinguere....quest'anno una nuova tecnica di discesa delle nere con lo snow ... a pelle di leopardo!!!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>E i bambini alternano sci e snow</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>relax in bianco e nero    </p> <p>Vita di albergo ... e gli immancabili compleanni (Caterina, Betta e quest'anno anche Simona! )</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e le premiazioni a fine gara</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Arriveduar</p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#compleanni","title":"Compleanni","text":"<p>02-04-2017</p> <p>Festeggiamo i compleanni di M (1 arile)</p> <p>, P (27 marzo)</p> <p>e il pezzo da 50 di Lorenzo (24 marzo)</p> <p>!!!</p> <p></p> <p>un bel BBQ in giardino con gli amici</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e lo \"scambio\" di regali :)</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#roma-fun-run","title":"Roma fun run","text":"<p>03-04-2017</p> <p>Appuntamento a via dei fori imperiali e poi partenza per la maratona stracittadina di 5Km....</p> <p></p> <p>tutta sotto la pioggia ....    </p> <p>grandi i ragazzi che non si sono mai fermati insieme a Federica e Andrea !!!! (mamma e meggy hanno barato un pochino)</p> <p>[video width=\"1920\" height=\"1088\" mp4=\"{{baseurl}}/uploads/2017/05/VID_20170402_092218.mp4\"][/video]</p>"},{"location":"blog_2017/#429-anni","title":"429 anni","text":"<p>10-04-2017</p> <p>Festeggiamo tutti insieme i nostri 429 anni (Mario, Erino, Caterina, Betta, Andrea, Carlotta, Gianni, Franca)</p> <p>!!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#pasqua-in-liguria","title":"Pasqua in liguria","text":"<p>17-04-2017</p> <p>Paese in fiore per festeggiare la pasqua</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Le bimbe ritrovano i loro amici e giocano ore e ore alla fontana</p> <p></p> <p>Il giorno di pasqua facciamo un bel pranzo tra gli ulivi insieme alla famiglia di Silvano. Tenete il cancello chiuso che scappa Silvano .... soprattutto perch\u00e8 festeggiamo anche il suo compleanno (ma non si deve dire!)</p> <p>... hhihihihih</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Pasquetta al mare ... non poteva mancare il primo bagno dell'anno!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#ponti-di-aprile","title":"Ponti di aprile","text":"<p>02-05-2017</p> <p>Riprendiamo Ronzinante dopo il lungo inverno alla volta della frasca. Al nostro gruppetto si aggiungono anche Gianni, Sharon e Stella camperisti freschi freschi.... ma abitudinari della zona! Tre giorni di vento forte ... ma sbraciolate continue nella pinetina!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Andiamo a pranzo in uno stabilimento sulla spiaggia e le bimbe hanno anche il coraggio di farsi il bagno ... brrrrrr</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Il ponte del 1 maggio invece andiamo tutti a Santa Severa e facciamo il battesimo della barchetta! Si monta ..</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>si mette in acqua ..    </p> <p>e poi via a gonfie vele ...</p> <p></p> <p></p> <p>noi invece il tramonto ce lo godiamo dalla spiaggia!</p> <p></p> <p>La domenica ci raggiungono Marie&amp;family, Ioannis&amp;family ed Enrico&amp;Sophie. Bella giornata sulla spiaggia nera con bagno e vele al vento!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#40-anni-di-zia-giorgia","title":"40 anni di zia Giorgia!","text":"<p>12-05-2017</p> <p>Zia ci fa una sorpresa e viene a Roma per festeggiare i suoi 40 anni!</p> <p>Con mamma e nonna vanno a vedere lo spettacolo AmaLuna del Cirque du Soleil.</p> <p></p> <p>Poi tutti a Bomarzo a visitare il sacro bosco, anche detto parco dei mostri. Il ciccio non pu\u00f2 entrare e cos\u00ec lui e nonno se ne vanno a spasso per il paese, mentre noi femmine ci addentriamo nel fitto bosco in cui sono immerse queste mostruose creature di pietra .. Ercole e Caco</p> <p></p> <p>enormi e spaventosi pescioni    </p> <p>la casa pendente    </p> <p>l'orco    </p> <p>e infine la piazza delle pigne</p> <p></p> <p>Andiamo a pranzo al Centro Botanico Moutan, posto incantevole e fuori dal mondo, immerso nel profumo delle peonie</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>E infine a casa in campagna, dove il sole regala a zia uno splendido tramonto</p> <p></p> <p>AUGURI :)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#festa-della-mamma","title":"Festa della mamma","text":"<p>15-05-2017</p> <p>Chiss\u00e0 perch\u00e8 i fiori pi\u00f9 belli sbocciano proprio per questa festa ....</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>. . . forse per rendere omaggio, nel modo pi\u00f9 semplice, alle nostre meravigliose mamme!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#saggi-di-motoria","title":"Saggi di motoria","text":"<p>20-05-2017</p> <p>La classe di Margherita si cimenta in un percorso difficilissimo ....</p> <p>[video width=\"1920\" height=\"1088\" mp4=\"{{baseurl}}/uploads/2017/05/marghe_motoria.mp4\"][/video]</p> <p>che bravi! Soprattutto la maestra Alessandra :D:D</p> <p></p> <p>Mentre la classe di Matilde in un terneo di palla avvelenata tra QUINTE ....</p> <p></p> <p>che grinta</p> <p>[video width=\"1920\" height=\"1088\" mp4=\"{{baseurl}}/uploads/2017/05/palla_avvelenata_2.mp4\"][/video]</p> <p>... e con l'aiuto del caloroso tifo della VD . . . si qualificano primi!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#il-flauto-magico-di-mozart","title":"Il flauto magico di Mozart","text":"<p>23-05-2017</p> <p>Anche quest'anno, per la 5 volta, partecipiamo al progetto Europa Incanto imparando tutte le arie del Flauto magico di Mozart!</p> <p></p> <p>Quest'anno impersoniamo Papageno, l'uccellatore ricoperto di piume.Questo il mio vestito! Le piume le ho incollate tutte io con la colla a caldo e M le ha cucite sulla maglietta e il cerchietto.</p> <p></p> <p>Davanti al teatro Argentina, tutti insieme eravamo un tripudio di colori!</p> <p></p> <p>Abbiamo cantato e spiumato tutto il teatro! :)</p> <p></p> <p></p> <p>e poi, come da tradizione, passeggiata in centro bambini e genitori!</p> <p>[video width=\"1920\" height=\"1088\" mp4=\"{{baseurl}}/uploads/2017/05/argentina_walk.mp4\"][/video]</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#campo-scuola","title":"Campo scuola!","text":"<p>27-05-2017</p> <p>Finalmente in 5 elementare ci portano al campo scuola! Gita di tre giorni in Campania.</p> <p>Siamo tre classi, partenza la mattina presto ... noi femmine siamo sempre le pi\u00f9 organizzate!</p> <p></p> <p></p> <p>Sull'autobus .... partiti ... tra le lacrime dei genitori (non M&amp;P che sanno che mi divertir\u00f2 tantissimo e sono contenti per me....Marghe un p\u00f2 meno)</p> <p>.</p> <p></p> <p>Eccoci tutti insieme ... la mitica 5A</p> <p></p> <p>femminucce</p> <p></p> <p>e maschietti ... \u00e8 venuto anche Danielino ... che esperienza fantastica! Grazie maestra Rosita</p> <p></p> <p>Prima fermata la reggia di Caserta! La maestra Giovanna dice che siamo stati bravissimi! E poi alla solfatara</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Infine in albergo, dove, dopo un piccolo relax ceniamo, festeggiamo il compleanno di Valerio</p> <p></p> <p>e poi in discoteca a ballare!!</p> <p>La mattina dopo visita ad Ercolano, pranzo con la \"vera\" pizza napoletana</p> <p></p> <p>e passeggiata per Napoli.</p> <p>La mattina dopo tutti pronti per fare colazione insieme ... un p\u00f2 addormentati e forse anche tristi perch\u00e8 \u00e8 l'ultimo giorno!</p> <p></p> <p>Visita al Planetario e alla citt\u00e0 della scienza</p> <p></p> <p></p> <p>Rientro a Roma alle 22.....siamo distrutti ma felici della bellissima avventura!</p> <p>Grazie maestre!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#campo-scuola_1","title":"Campo scuola!","text":"<p>27-05-2017</p> <p>Finalmente in 5 elementare ci portano al campo scuola! Gita di tre giorni in Campania.</p> <p>Siamo tre classi, partenza la mattina presto ... noi femmine siamo sempre le pi\u00f9 organizzate!</p> <p></p> <p></p> <p>Sull'autobus .... partiti ... tra le lacrime dei genitori (non M&amp;P che sanno che mi divertir\u00f2 tantissimo e sono contenti per me....Marghe un p\u00f2 meno)</p> <p>.</p> <p></p> <p>Eccoci tutti insieme ... la mitica 5A</p> <p></p> <p>femminucce</p> <p></p> <p>e maschietti ... \u00e8 venuto anche Danielino ... che esperienza fantastica! Grazie maestra Rosita</p> <p></p> <p>Prima fermata la reggia di Caserta! La maestra Giovanna dice che siamo stati bravissimi! E poi alla solfatara</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Infine in albergo, dove, dopo un piccolo relax ceniamo, festeggiamo il compleanno di Valerio</p> <p></p> <p>e poi in discoteca a ballare!!</p> <p>La mattina dopo visita ad Ercolano, pranzo con la \"vera\" pizza napoletana</p> <p></p> <p>e passeggiata per Napoli.</p> <p>La mattina dopo tutti pronti per fare colazione insieme ... un p\u00f2 addormentati e forse anche tristi perch\u00e8 \u00e8 l'ultimo giorno!</p> <p></p> <p>Visita al Planetario e alla citt\u00e0 della scienza</p> <p></p> <p></p> <p>Rientro a Roma alle 22.....siamo distrutti ma felici della bellissima avventura!</p> <p>Grazie maestre!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#la-5-malattia","title":"La 5 malattia","text":"<p>03-06-2017</p> <p>Tanto ha girato a scuola che alla fine sia Mati che mamma se la sono presa :(</p>"},{"location":"blog_2017/#ponte-del-2-giugno-alla-frasca","title":"Ponte del 2 giugno alla frasca","text":"<p>04-06-2017</p> <p>Questo we lungo si va alla frasca. Arriviamo a notte fonda, dopo la festa di zio Marco e cerchiamo l'accampamento a tre camper dei nostri \"nuovi\" amici....li troviamo e ci aggiungiamo alla C nottetempo....speriamo siano loro!!! La mattina ci svegliamo e man mano arrivano altri amici, siamo 5 ....</p> <p></p> <p>no 6, no 7 .... alla fine 9 camper! C'\u00e8 mezzo quartiere qui alla frasca!!! Che figata!</p> <p></p> <p>Tre giorni all'insegna di lunghi bagni con snorkeling (abbiamo trovato una roba viscida e trasparente non ben definita....sar\u00e0 una mutazione dovuta alla centrale elettrica??)</p> <p>giri con le canoe</p> <p></p> <p></p> <p>e qui i pap\u00e0 ci hanno sfidati con il loro \"scatamarrano\" improbabile... mezzo canoa e mezzo uomo a mare .... sono unici!!!</p> <p></p> <p>Ma a fine giornata, al tramonto, questo posto \u00e8 impagabile</p> <p></p> <p>soprattutto se i pap\u00e0 armeggiano al bbq!</p> <p></p> <p></p> <p>e noi mangiamo :)</p> <p></p> <p></p> <p>La sera si gioca fino a che fa buio</p> <p></p> <p>e poi andiamo a caccia di lucciole (liberandole dopo ovviamente!)</p> <p>.</p> <p>Insomma un bellissimo we con tanti nuovi e vecchi amici!</p>"},{"location":"blog_2017/#recite-e-gite-della-3b","title":"Recite e gite della 3B","text":"<p>08-06-2017</p> <p>Gita al castello di Bracciano</p> <p></p> <p></p> <p>poi saggio di musica con i metallofoni</p> <p></p> <p>e infine qualche bella canzone cantata con il linguaggio dei segni, la LIS. Questo \u00e8 l'applauso.</p> <p></p> <p>E poi tutti in palestra a vedere i nostri lavoretti del progetto delle emozioni. Abbiamo un murales tutto nostro</p> <p></p> <p>con le di maschere di Elmer</p> <p></p> <p>i disegni in cui abbiamo espresso la nostra diversit\u00e0</p> <p></p> <p>e il \"barattolo delle emozioni\": 50% allegria, 20% tenerezza, 10% amore, 10% tristezza, 5% paura e 5% rabbia! Mi rispecchia???</p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#fine-della-5-elementare","title":"Fine della 5 elementare!","text":"<p>09-06-2017</p> <p>La nostra classe ha organzzato una bellissima recita di fine anno molto emozionante, mancava poco che la palestra si allagasse per le lacrime delle mamme!!! Per\u00f2 in effetti siamo stati proprio bravi, tra dialoghi, canzoni, LIS, balli, strappo del grembiule e magliette handmade .... davvero originale!</p> <p></p> <p>Poi insieme alle altre classi abbiamo cantato le canzoni (a rischio insolazione)</p> <p></p> <p>ed esposto i nostri lavori del progetto delle emozioni .... l'amore</p> <p></p> <p>e la rabbia    </p> <p>L'ultimo giorno di scuola abbiamo anche piantato un albero di melograno, per augurare tanta fortuna ai bambini che, dopo di noi, trascorreranno 5 anni in questa scuola</p> <p></p> <p>E poi si esceeeeee ......... per l'ultima volta!</p> <p></p> <p>e lanciamo i palloncini con i nostri nomi!</p> <p>[video width=\"1920\" height=\"1080\" mp4=\"{{baseurl}}/uploads/2017/06/balloons.mp4\"][/video]</p> <p>e adesso.....che guerra sia!!! Fucile carico e bustone di bombe d'acqua preparato da Ray e M (sono peggio di me!!)</p> <p></p> <p>e si continua in Caffa fino alle 6!! Nessuna piet\u00e0 per gli ascitti, bambini o genitori che siano!    </p>"},{"location":"blog_2017/#partite","title":"Partite!","text":"<p>13-06-2017</p> <p>Stamattina si parte con i nonni per andare da zia Giorgia e Morgan! Ciao M&amp;P fate i bravi!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#pimpaquit","title":"Pimpa&amp;Quit","text":"<p>17-06-2017</p> <p>Black&amp;Wite</p> <p></p> <p>Colors</p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#mp-in-giro-da-soli","title":"M&amp;P in giro da soli","text":"<p>19-06-2017</p> <p>.... bhe non proprio soli, con Vale&amp;Vale! Partenza venerd\u00ec sera e tappa per cena a Celano, troviamo un posto delizioso, la \"Locanda Madonna delle Vigne\" . Ottima cena!</p> <p>La mattina si riparte diretti sulla costa adriatica. Colazione in piazza a Rocca S.Giovanni, con il pitale di te freddo :)</p> <p></p> <p>passeggiata per il paesino    </p> <p>e poi ci affacciamo sulla bellissima costa dei trabocchi</p> <p></p> <p>Passeggiata in acqua</p> <p></p> <p>bagno (!!!)</p> <p>e poi a pranzo al trabocco di Punta Punciosa.</p> <p>Arriviamo presto e per pi\u00f9 di un'oretta \u00e8 tutto per noi, ombra, venticello teso, rumore del mare, tante chiacchere e buon vino...che meraviglia!</p> <p></p> <p>Il pranzo \u00e8 ottimo e abbondante, pienamente soddisfatti, nonostante la confraternita (dei magnoni)</p> <p>che declamava poesie e inni.</p> <p></p> <p>Ultimo tuffo (non dal trabocco)</p> <p>e poi andiamo a Punta Aderci, un promontorio stupendo da cui ci godiamo il tramonto sul mare .... peccato che nel frattempo ci hanno aperto i camper scassinando le serrature e che a V&amp;V hanno rubato i portafogli :(    </p> <p></p> <p></p> <p>Serata a Vasto. Dormiamo in paese per poter andare dai carabinieri la mattina dopo. Insomma decidiamo di non rovinarci questo bellissimo we e cos\u00ec torniamo nella riserva naturale di punta Aderci, che di giorno e con un bel ventone \u00e8 ancora pi\u00f9 suggestiva! Facciamo un bel tratto in bici, lungo la vecchia ferrovia, che porta fino a Casalbordino</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>E poi al mare a rilassarci!</p> <p></p> <p>Giornata bellissima che concludiamo con una cenetta nella fresca Sulmona.</p> <p>Arriveduar</p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#che-belle-pagelle","title":"Che belle pagelle!!!","text":"<p>22-06-2017</p> <p>Brave bimbe, che belle pagelle!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#fuga-da-zia-giorgia","title":"Fuga da zia Giorgia","text":"<p>27-06-2017</p> <p>Finita la scuola e subito scappiamo da zia Giorgia! Qui i nostri amici ci aspettano per giocare al lavatoio</p> <p></p> <p>fare qualche partita alla wii quando fa troppo caldo</p> <p></p> <p>e darsi una rinfrescata in piscina sotto lo sguardo attento di cani e gatti :)</p> <p></p> <p>Poi ci viene a trovare per qualche giorno la piccola Meg con mamma Francesca e pap\u00e0 Federico. Ce la portiamo ovunque, una piccola mascotte, anche a fare belle passeggiate nel bosco!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Le due Margherite sono troppo carine!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#ponte-del-29-giugno-incidente","title":"Ponte del 29 giugno + incidente :(","text":"<p>03-07-2017</p> <p>M&amp;P arrivano da Roma insieme a Paolet e Flavio. La mattina del 29 mentre siamo nel parcheggio Morgan viene aggredito da Joy che era libero e la paladina Mati per provare a difendere il suo cane si becca un bel morso con lacerazione sull'avambraccio :(</p> <p>Corsa al pronto soccorso e una lunga fila di punti di sutura (pi\u00f9 di 20 dice il chirurgo plastico)</p> <p>. Tra M che sviene e P che sembra un cadavere, la pi\u00f9 serena e forte \u00e8 prorio Mati! Sei una roccia amore mio!</p> <p></p> <p>Flavio e Meggy ti mandano questo dalla spiaggia</p> <p></p> <p>Nonostante tutto ci siamo goduti questo bel ponte con passeggiate panoramiche</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>una visita all'acquario con Flavio, Matteo, Andrea, Emma e Laura....</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e qui P ha scoperto il lavoro che vorrebbe fare da grande .. \"il pulitore di lamantini\" !!!</p> <p></p> <p>Le cene sul terrazzo sono sempre bellissime!</p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#auguri-nonna-lilly","title":"Auguri nonna Lilly","text":"<p>17-07-2017</p> <p>Per il compleanno di nonna siamo tutti insieme a Sassoferrato!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#punti-rimossi","title":"Punti rimossi!","text":"<p>18-07-2017</p> <p>Finalmente dopo 18 giorni il chirurgo ha detto che sono guarita! Ho tolto tutti i punti e devo stare attenta a non prendere il sole.</p> <p>Adesso posso giocare con il mio pulcino Jack!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#auguri-paolet","title":"Auguri Paolet","text":"<p>19-07-2017</p> <p>Un bel tramonto sul mare dedicato ad un'amica speciale!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#sulle-tracce-dellorso","title":"Sulle tracce dell'orso ....","text":"<p>31-07-2017</p> <p>Papone ha una bellissima idea, portarci sulle montagne abruzzesi nel parco nazionale a vedere l'orso marsicano. Partiamo con Caterina alla volta dell'Abruzzo.</p> <p>Prima tappa a Gioia dei Marsi con cena al Cantone!</p> <p></p> <p>La mattina saliamo fino al paese abbandonato di Sperone (pap\u00e0 \u00e8 assorto nei sui ricordi....qui venivano a fare delle feste-rave e a volare tanti anni fa con mamma)</p> <p></p> <p>Bh\u00e8 il panorama sulla piana del Fucino merita!    </p> <p>Poi ci spostiamo a Pescasseroli. Qui ci attende una guida che ci porter\u00e0 a fare un trekking alla ricerca dell'orso.</p> <p></p> <p>Una lunga passeggiata fino alla vetta....fa anche freddino    </p> <p></p> <p></p> <p>Peccato che l'orso non si \u00e8 fatto vedere....ma in compenso ci \u00e8 passato vicino vicino un enorme cervo!</p> <p></p> <p>e il rientro in notturna...con le torce!</p> <p></p> <p>Che giornata!</p> <p>Dopo tanta fatica ci andiamo a rilassare al lago di Barrea nel camping Colle Ciglio</p> <p></p> <p>con tanto di canoa....e bagno!!    </p> <p></p> <p>La sera ci raggiungono le mamme con l'altro camper e ne approfittiamo per un buon BBQ!</p> <p></p> <p>Il giorno dopo tutti a cavallo nella riserva della Camosciara.</p> <p></p> <p></p> <p>una bella passeggiata nella radura ...sembra far west!!    </p> <p></p> <p>e alla fine le cascate!    </p> <p>La sera ci spostiamo in un'area sosto molto carina lungo la via Marsicana, \"il vecchio mulino\"..... e non pu\u00f2 mancare l'arrosticino!!!    </p> <p>Sulla via del rientro ci fermiamo a Veroli, dove hanno luogo i \"fasti verolani\", un festival di artisti di strada. Il centro della cittadina \u00e8 chiuso e in ogni piazza ci sono artisti che presentano le loro attrazioni. Guidati dai padroni di casa Pierluigi, Tina e Francesca prima ci acculturiamo scoprendo la storia di Veroli, poi ci rifocilliamo in cima al vecchio convento</p> <p></p> <p>e infine ci godiamo gli spettacoli delle marionette russe, degli acrobati africani, dei trampolieri ....e tanti altri! Che bella serata!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#peloponneso-tour","title":"Peloponneso tour","text":"<p>30-08-2017</p> <p>     4/08        : Si parte! Tappa intermedia a Casalbordino. Fa caldissimo....passiamo la giornata in acqua. La sera mini-sagra con arrosticini e pasta casareccia con il sugo di pecora.</p> <p></p> <p></p> <p>     6/08        : Si parte per Bari. Ci raggiungono Manu&amp;Gio&amp;Anna e Max&amp;Lu&amp;Ali.Traghetto la sera per Igoumenitsa</p> <p></p> <p>     7-8/08        Arrivati in grecia il caldo non ci molla. Ci fermiamo a Lefkada, nella nostra spiaggetta preferita.</p> <p></p> <p>Le bimbe pescano i ricci e la sera spaghettino niente male!</p> <p></p> <p>     9/08        Ci spostiamo nella parte nord del Peloponneso sperando di poter fare il percorso in trenino a cremagliera tra Diakopto e Kalavryta...ma purtroppo nessun posto disponibile. Cos\u00ec lo facciamo con i camper e ci fermiamo a visitare la grotta dei Laghi, molto profonda e con delle stalattiti mai viste a forma di cavolfiore e di lenzuoli immacolati stesi al sole. La sera ci spostiamo nella bellissima cittadina di Nauplia, ex capitale della Grecia. Passeggiata per le stradine colorate e piene di vita e cena in un ottimo ristorantino di carne.</p> <p></p> <p>     10/08        : Oggi la mitica Micene con la sua famosissima porta dei leoni</p> <p></p> <p>la tomba di Atreo    </p> <p>e la bellissima maschera di Agamennone    </p> <p>     11/08        Epidauro, famosa per il suo teatro dall'acustica eccezionale, ma ancora pi\u00f9 famoso nell'antichit\u00e0 per il tempo di Asclepio, Esculapio, dio della medicina, dove tutti venivano a farsi curare....un p\u00f2 tipo la Lourdes di oggi!</p> <p></p> <p></p> <p>La sera ci spostiamo vicino Leonidio, guadando anche un fiume con i camper (inaffidabile Google maps)</p> <p>!</p> <p>     12-13/08        Sostiamo al camping Semeli, piccolino ma bello. Spiaggione di ciottoli e bar rilassante dove passare le ore calde giocando a tavl\u00ec. Poco distante a piedi il micro paesino di Plaka dove andiamo a cena nella taberna della signora Margherita che ci spaccia le sue origini italiane. Cena ottima con sardine, polpo, mussaka, tzatziki e saganaki! Il 13 arrivano anche Shaaron&amp;Gianni&amp;Stella! Siamo al completo!</p> <p>     14-15/08        Raggiungiamo Ioannis e Georgia vicino Tripoli, nella casa in campagna dei genitori. Che relax, che mangiate pazzesche con la fantastica cucina di Penelop\u00ec.</p> <p></p> <p>i bambini stanno bene e si divertono    </p> <p></p> <p>e noi ci sentiamo davvero in famiglia    </p> <p>La sera andiamo alla festa che raccoglie mezza arcadia... il panigiri, la festa della vergine Maria .... tra il sacro e il profano</p> <p></p> <p></p> <p>Qui hanno questo gusto di mischiare le cose...</p> <p></p> <p></p> <p>     16-17/08        Raggiungiamo gli altri camperisti sull'isola di Elafonisson. Il campeggio \u00e8 affollatissimo e sporco, ma la spiaggia \u00e8 forse davvero la pi\u00f9 bella del mediterraneo    </p> <p></p> <p></p> <p>un mare cristallino, una piscina praticamente</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Ci fermiamo a dormire su una spiaggia dietro il paesino di Archangelos (tipo frasca!)</p> <p>.</p> <p>     18/08        Ci spostiamo a Gityo per spesa al mercato del paese e poi bagno nella spiaggia con il relitto della nave Dimitrios</p> <p></p> <p>Arriviamo e invadiamo una caletta piccola e popolata solo da locali con un piccolissimo porticciolo. C'\u00e8 chi pesca, chi mette a mollo la nassa, chi fa i tuffi dagli scogli. Dormiamo qui.</p> <p>     19/08        Allarme pidocchi! Passiamo da Aeropoli per comprare lo shampoo e ci fermiamo a Stoupa al campeggio Kalogria. Il paesino \u00e8 molto turistico ma carino. Spidocchiamento e bbq serale con il pesce (?)</p> <p>comprato al porticciolo ieri.</p> <p>     20/08        Stamattina ci separiamo, gli architetti (perdonami Gi\u00f2)</p> <p>scendono lungo la penisola del Mani e noi proseguiamo verso Kalamata, superando questa parte di costa iper turistica. cerchiamo di fermarci a Koroni ma non troviamo parcheggio e dirottiamo per una spiaggiona poco distante da Foinikounta. Bagno rilassante, wind surf e poi campeggio Thines, spartano, nella sabbia.</p> <p>     21/08        Relax al mare del campeggio e in serata ci spostiamo a Methoni. Qui, al tramonto, rimaniamo affascinati da un castello ed una fortezza veneziana stupendi.</p> <p></p> <p>La sera cena in un posto consigliato dalla guida, la taberna Kalimataria, dove sotto un pergolato di uva non ti portano il men\u00f9 ma vai direttamente in cucina a scegliere cosa mangiare! Abbuffatta clamorosa! Poi relax sui lettini sulla spiaggia. Dormiamo in paese.</p> <p>     22/08        Colazione nella piazzetta e appena apre entriamo a visitare la fortezza. E' un posto magico. Potrei mettere centinaia di foto!!!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Ci spostiamo nella bellissima Voidokilia, la spiaggia a forma di omega con le fortezze su entrambe le punte. Mare mosso e onde divertentissime! Ci raggiungono anche gli amici greci.</p> <p></p> <p>La sera il parcheggione si svuota e dormiamo qui, con la laguna alle spalle e gli aironi e i fenicotteri che volano al tramonto.</p> <p></p> <p>     23/08        Visitiamo il paesino di Pylos famoso perch\u00e8 nel 1827, nel suo enorme golfo, ci fu la battaglia di Navarino che diede ai greci l'indipendenza dai turchi! La fortezza ospita un piccolo museo di archeologia subacquea, molto interessante, e una sala con la proiezione su dei multischermi della battaglia! La vista sul golfo \u00e8 spettacolare!</p> <p></p> <p>Pomeriggio relax nuovamente nello spiaggione di Voidokilia, con tanto di vulcano fumante!</p> <p></p> <p>     24/08        Ci spostiamo verso l'interno, nella verdissima e montuosa Arcadia. Primo paesino da visitare \u00e8 Karytaina. Prima di arrampicarci fino al castello diroccato facciamo un'abbondante colazione</p> <p></p> <p>e poi la salita.....    </p> <p>fino a conquistare la cima!    </p> <p>Dopo questa salita ci vuole un buon pranzo!</p> <p>Proviamo a raggiungere le gole di Lousios per un bagnetto rinfrescante ma dopo una decina di Km in montagna Maps ci porta su uno sterrato in discesa che termina con un ponticello sul fiume chiuso da grossi massi ! Panic! Solo l'abilit\u00e0 e la pazienza dei pap\u00e0 riesce a tirarci fuori da l\u00ec!</p> <p>Torniamo indietro e ci fermiamo a Stemnitsa. In una piccola piazzetta troviamo una taberna fantastica, piena di gente alle 3 del pomeriggio.....come dargli torto....la carne \u00e8 ottima!</p> <p></p> <p></p> <p>e infine serata a passeggio per Dimitsana</p> <p></p> <p></p> <p>     25/08        Ci avventuriamo, stavolta a piedi, lungo il Menalon Trail, un percorso naturalistico che scende dal paese di Stemnitsa fino alla gola di Lousios, per risalire fino a Dimitsana. La passeggiata, all'inizio tranquilla</p> <p></p> <p>si rivela essere molto pi\u00f9 lunga del previsto e piuttosto impegnativa. La prima tappa \u00e8 la minuscola chiesetta di San Nikolaos, dal cui terrazzino c'\u00e8 una vista pazzesca su tutta la vallata. Siamo altissimi!</p> <p></p> <p>Poi si scende fino al Prodromos Monastery, una struttura pazzesca costruita sulla roccia, ancora oggi abitato.</p> <p></p> <p></p> <p>Qui Shaaron ci lascia! Noi proseguiamo fino al fiume, dove ci scappa un tuffetto nell'acqua gelida!</p> <p></p> <p>Seconda tappa il vecchio monastero della filosofia....e giusto quello potevano fare qui....lontani da tutto e da tutti!!!! Anche questa costruzione \u00e8 particolarissima, a poco pi\u00f9 di un paio di metri dalla parete rocciosa</p> <p></p> <p></p> <p>Le bimbe sono state bravissime ma adesso sono esauste....sono solo 5 ore che camminiamo!! Ci fermiamo al nuovo monastero, dove un prete ortodosso ci offre acqua e biscotti e soprattutto ci chiama un taxi per tornare a Dimitsana! Solo Andrea se la fa a piedi!</p> <p>Ci vediamo con gli amici greci al museo all'aperto del \"water power\" dove hanno riscostruito alcuni dei vecchi mestieri che sfruttavano la forza dell'acqua e l'ingegno dell'uomo. Qui c'\u00e8 la prima lavatrice, un enorme catino di legno in cui l'acqua arrivava velocissima convogliata da un tubo ed imprimeva il movimento rotatorio ai panni! Fantastico!</p> <p></p> <p></p> <p>C'\u00e8 la lavorazione delle pelli, la macina, la produzione di polvere da sparo! Qui ci vediamo con Georgia e Ioannis e i bimbi per una bella cena a Dimitsana.</p> <p>     26/08        Olimpia. Oggi ci rivediamo con il gruppo dei camperisti e visitiamo il museo archeologico e lo scavo. Le bimbe corrono sulla pista dei 120m!</p> <p></p> <p></p> <p>una premio anche per loro</p> <p></p> <p></p> <p>E poi ultimo bagno a Lefkada e ritono a casa! Ariveduar</p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#auguri-matilde","title":"Auguri Matilde","text":"<p>08-09-2017</p> <p>I festeggiamenti iniziano la sera del 6! Un p\u00f2 di amiche a cena ... lume di candela e hamburger...</p> <p></p> <p>l'immancabile \"dab\"</p> <p></p> <p>e dopo aver giocato un p\u00f2 ... un divertente filmetto comico (\"Scusate se esisto\")</p> <p>... e poi chiacchere fino a notte fonda...    </p> <p>La mattina tutti in piscina ... praticamente una festa privata perch\u00e8 ci siamo solo noi!!!    </p> <p></p> <p>break per pranzo!    </p> <p>e prima di andare via un bel tuffo a \"cannellone\"!! :D</p> <p>[video width=\"1280\" height=\"720\" mp4=\"{{baseurl}}/uploads/2017/09/cannellone.mp4\"][/video]</p> <p>Poi a casa ad aspettare altri amici. Il terrazzo si trasforma in un centro estivo con biliardino, skate, trampolino e ping-pong!!!</p> <p></p> <p>Una pausa salutare con tanta frutta...    </p> <p>e infine la torta!</p> <p></p> <p></p> <p>Grazie a tutti gli amici che hanno contribuito a rendere questa giornata bellissima!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#la-1-media","title":"La 1 media!","text":"<p>15-09-2017</p> <p>Sveglia prestissimo con lo stomaco che brontola....che sar\u00e0... forse emozione!</p> <p>Accompagnamo Marghe a scuola, oggi \u00e8 il suo primo giorno di 4 elementare!</p> <p></p> <p>e poi nella mia nuova scuola. Aspettiamo la lettura delle classi.</p> <p></p> <p>Mi scappa una lacrima quando realizzo che nessuna delle mie amiche sar\u00e0 in classe con me....ma alla fine va bene cos\u00ec...far\u00f2 nuove amicizie! E imparer\u00f2 a suonare il violino!</p> <p>In bocca al lupo a tutte!</p>"},{"location":"blog_2017/#la-1-media_1","title":"La 1 media!","text":"<p>15-09-2017</p> <p>Sveglia prestissimo con lo stomaco che brontola....che sar\u00e0... forse emozione!</p> <p>Accompagnamo Marghe a scuola, oggi \u00e8 il suo primo giorno di 4 elementare!</p> <p></p> <p>e poi nella mia nuova scuola. Aspettiamo la lettura delle classi.</p> <p></p> <p>Mi scappa una lacrima quando realizzo che nessuna delle mie amiche sar\u00e0 in classe con me....ma alla fine va bene cos\u00ec...far\u00f2 nuove amicizie! E imparer\u00f2 a suonare il violino!</p> <p>In bocca al lupo a tutte!</p>"},{"location":"blog_2017/#valevale","title":"VALE&amp;VALE","text":"<p>17-09-2017</p> <p>Partenza venerd\u00ec sera con i camper alla volta del campeggio di Capalbio. Bella braciolata tra amici. La notte tanto vento e la mattina alle 8 pioggia e tromba d'aria</p> <p></p> <p>Poi, come per miracolo, esce il primo raggio di sole....questo matrimonio s'ha da fare!!!! Tutti diamo una mano.... altare pronto</p> <p></p> <p>location pronta</p> <p></p> <p>catering ... quasi pronto</p> <p></p> <p>damigelle prontissime!!!</p> <p></p> <p>Tutti a cambiarci.... noi siamo bellissimi...met\u00e0 eleganti ... met\u00e0 look da spiaggia</p> <p></p> <p>e pronti ad accogliere lo sposo, che ballando a ritmo di musica arriva insieme a Caterina</p> <p></p> <p>e poi la sposa stupenda ed emozionatissima insieme a Sebastiano sulle note della marcia nuziale suonata da Caterina al violino</p> <p></p> <p>Il sindaco di Tor Fiscale celebra le nozze, emozianato al punto di bloccarsi e poi scoppiare a ridere....grande Marci! Poi le promesse, il rito della sabbia e le dediche degli amici</p> <p></p> <p>e finalmente lo sposo pu\u00f2 baciare la sposa!!!!</p> <p></p> <p>Ragazzi..... che la vita vi conservi cos\u00ec, allegri, spensierati, incasinati!!!! Siete meravigliosi! Asciugate le lacrime la giornata prosegue a suon di gnocco fritto e tigelle, di buffe foto polaroid</p> <p></p> <p>di bagno in mare e ruba bandiera sulla siaggia</p> <p></p> <p>di dolcetti in barattolo con i Vales sopra!</p> <p></p> <p></p> <p>di vasche idromassaggio e pigiama party nelle roulottine....insomma tutto divertentissimo.</p> <p>La domenica ci fermiamo ancora in campeggio. Giornata di sole con bagni e partita a beach volley....chi perde fa la brace!!!</p> <p>Un we stupendo! Grazie a tutti!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#auguri-meggy","title":"Auguri Meggy","text":"<p>24-09-2017</p> <p>Per il compleanno di Meggy iniziamo con una sorpresa....zia Giorgia a Roma!</p> <p></p> <p>poi una bella festa a casa con tutti i miei amici</p> <p></p> <p>con tanti regali, tra cui un serpentone gigante dentro una scatola piena di palloncini con delle bellissime dediche</p> <p></p> <p>e i draghi della lego.</p> <p>Dopo la festa un p\u00f2 di amichette si fermano a dormire....siamo 11....anzi 12 (trova l'intruso)</p> <p>. Un bel film e poi tutti sui materassini a chiaccherare fino a notte fonda!</p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#novita","title":"Novit\u00e0","text":"<p>03-10-2017</p> <p>Mi sono fatta i buchi alle orecchie, senza fare nemmeno un fiato! E poi nuovo taglio! Come sto? (a parte la faccia da fessacchiona)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#festa-dellautunno","title":"Festa dell'Autunno","text":"<p>07-10-2017</p> <p>Camperata autunnale ad Abbadia san Salvatore.</p> <p>Passeggiata in paese con le contrade addobbate a festa</p> <p></p> <p></p> <p>e poi visita all'abbazia, con una bellissima cripta    </p> <p></p> <p></p> <p>Poi pranzo ai camper ... con vista sul campo da calcio!</p> <p></p> <p>La sera passeggiata alla sagra con cena tipica e caldarroste....e giro ai \"calci in culo\"! Che freddo!!!</p> <p>La mattina dopo visita guidata alle miniere di mercurio</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>ciao ciao</p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#raccolta-olive-2017","title":"Raccolta olive 2017","text":"<p>30-10-2017</p> <p>Mati e mamma sfruttano il bel we di sole per raccogliere le olive. Sabato ci vengono ad aiutare anche Carolina e Massimo e nonna Lilly da il meglio di se cucinando delle cose buonissime, la zuppa di ceci e castagne, la parmigiana della mamma di Aldo, una frittatona di patate degna della nonna Maria....gnam!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Alla fine 280Kg di olive e 40l di olio! Niente male!</p>"},{"location":"blog_2017/#meggy-loves-judo","title":"Meggy loves Judo","text":"<p>30-10-2017</p> <p>Quest'anno ho deciso di fare Judo! E mi piace tantissimo!</p> <p></p> <p>Nel we ho fatto anche uno stage di tre giorni con una squadra di corsi....chiss\u00e0 se a maggio andr\u00f2 in Corsica a trovarli....</p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#halloween","title":"Halloween","text":"<p>01-11-2017</p> <p>Quest'anno due feste a tema....Maggy \u00e8 un vampiro/teschio</p> <p></p> <p>e la sua classe \u00e8 \"terrificanteeeee\"</p> <p></p> <p>mentre Mati \u00e8 la cattivissima Harley Qinn</p> <p></p> <p>e insieme all'inquietante IT (Cate)</p> <p>fanno davvero paura!!! (ehi ma non dovete ridere!)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#e-arrivatooooo","title":"E' arrivatooooo","text":"<p>05-11-2017</p> <p>finalmente il nostro i'cookin :)</p> <p></p> <p>Maggy si mette subito all'opera....prima cosa una bella cioccolata calda!    </p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#corsa-campestre","title":"Corsa campestre","text":"<p>10-11-2017</p> <p>Grande Mati che arriva seconda alla corsa campestre categoria \"ragazze\"</p> <p></p> <p>e bravissimo Flavio che arriva 1 nella categoria \"cadetti\".</p>"},{"location":"blog_2017/#we-a-todi","title":"We a Todi","text":"<p>13-11-2017</p> <p>A sorpresa Laura si libera dal suo giornale e ci ospita tutti a Todi!</p> <p>Siamo un bel gruppone della classe di Meggy!!</p> <p>Noi andiamo con Ronzinante e arriviamo presto....dai sbrigatevi che il fuoco \u00e8 gi\u00e0 acceso e si duella con le cibarie</p> <p></p> <p>Pranzo con una leggerissima amatriciana fatta da Marco (ma perch\u00e8 fai ancora l'avvocato?)</p> <p></p> <p>e poi passeggiata per questa meravigliosa cittadina.</p> <p>Bimbi a zonzo</p> <p></p> <p>e genitori    </p> <p></p> <p>La sera col freddo ci rintaniamo in casa e tra braciole e bruschette e un fiume di vino la serata passa in un baleno! I bimbi giocano e noi grazie a Iannis4DJ balliamo come matti! Poi a mezzanotte....che non te la fai una partita a Trivial maschi contro femmine? E nonostante i disturbatori (vedi Fabrizio)</p> <p>e l'elevato tasso alcolico ... le femmine vincono!!!</p> <p>Poi tutti a dormire ... un accampamento colorato e divertente. Noi torniamo al camper sbagliando pi\u00f9 volte strada....saremo mica ubriachi??</p> <p>La mattina dopo colazione nella piazza del duomo finalmente libera dalle bancarelle di San Martino, in un bel bar con i tavolini di Domiziani....come essere a casa!</p> <p></p> <p>Passeggiata tutti insieme nei giardini lungo le mura con una vista mozzafiato sulle montagne intorno ... e a sorpresa ... shopping tudertino!</p> <p></p> <p>Grazie a tutti per il bellissimo we!</p>"},{"location":"blog_2017/#deejay-ten-per-noi-five","title":"DEEJAY TEN - per noi FIVE","text":"<p>20-11-2017</p> <p>Oggi il centro di Roma \u00e8 chiuso per questa manifestazione podistica, la DJ 10, dieci Km di corsa per le vie del centro. Noi che siamo poco competitivi, ci facciamo la stracittadina da 5Km, che parte da circo massimo e attraversa i posti pi\u00f9 belli: tempio di vesta, piazza venezia, via dei fori imperiali, colosseo.</p> <p>Pronti alla partenza....tutti con le magliette \"corallo\"</p> <p></p> <p></p> <p>C'\u00e8 chi la fa veramente di corsa....grandissime Mati e Meggy    </p> <p>e chi si fa la passeggiata con pausa cappuccino e cornetto all'info point</p> <p></p> <p>Ma alla fine all'arrivo ci ritroviamo tutti....pure con le medaglie!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2017/#vigilia-di-natale-da-cicetta","title":"Vigilia di Natale da Cicetta","text":"<p>26-12-2017</p> <p>Come da tradizione....</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e quest'anno per la prima volta siamo anche riusciti ad arrivare al dolce senza esplodere!!!</p>"},{"location":"blog_2017/#vacanze-natalizie-liguri","title":"Vacanze natalizie liguri","text":"<p>31-12-2017</p> <p>Dopo i bagordi della vigilia si parte la mattina di natale direzione liguria!</p> <p>Finalmente rivediamo zia e Morghi!</p> <p></p> <p>Le giornate sono belle ma freddine....Meggy non fa nemmeno il consueto bagno!    </p> <p></p> <p></p> <p>Insieme a zia facciamo una scappata a Torino in giornata. In autostrada fa -10....e la citt\u00e0 \u00e8 circondata dalle catene montuose tutte innevate! Le decorazioni di natale sono molto belle, l'albero originalissimo e il gigante calendario dell'avvento di Luzzati rendono magica la grandissima piazza.    </p> <p>Una passeggiata nei giardini del castello, un p\u00f2 ghiacciati    </p> <p>e due passi tra i mercatini    </p> <p>epoi tutti al museo egizio. La nostra guida \u00e8 fantastica, pi\u00f9 di due ore di storia e miti sfatati! Lo sapevate che \u00e8 il museo egizio pi\u00f9 importante al mondo dopo quello del Cairo, che espongono pochissime mummie e ne hanno un grande rispetto, non le sbendano n\u00e8 privano dei gioielli e che in realt\u00e0 gli egiziani non avevano gli schiavi ma lavoratori con diritto di sciopero! C'erano anche le mummie dei gatti in restauro.    </p> <p>Con la mente affaticata da tutte queste informazioni ci catapultimao in una \"piola\" torinese, una trattoria tipica.    </p> <p>Arriviamo fino alla Mole, ma la fila per entrare al museo del cinema \u00e8 troppo lunga....peccato...ma sar\u00e0 la scusa per tornare!    </p> <p>La sera la citt\u00e0 \u00e8 stupenda!    </p> <p></p> <p>Nelle nostre passeggiate con zia e Silvano arriviamo fino al santuariodi Nostra Signora della Guardia ....e abbiamo anche un ospite....ma si \u00e8 quel cucciolone di Leo, 5 mesi di rotolo di Labrador!!!    </p> <p></p> <p>impossibile non affezionarsi a Leo....ha conquistato tutti! E il povero Morghi lo sopporta!</p> <p></p> <p></p> <p>Andiamo anche a trovare Karcun....immerso nella nebbia!    </p> <p>La sera di capodanno nel giardino della Ber spariamo i botti!    </p> <p>E' iniziato il nuovo anno!    </p> <p>Come fa questo paesaggio stupendo a non riempire un posto speciale nei nostri cuori?    </p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/","title":"2018","text":""},{"location":"blog_2018/#befana-da-alessia-e-anita","title":"Befana da Alessia e Anita","text":"<p>07-01-2018</p> <p>Mentre pap\u00e0 va a fare il maiale con Gianni (certo sono un p\u00f2 inquietanti)</p> <p></p> <p></p> <p>noi andiamo a trovare le nostre amiche Alessia e Anita! Ed incredibilmente mangiamo anche fuori....pazzesco siamo a gennaio...che sole!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#biciclettando","title":"Biciclettando","text":"<p>14-01-2018</p> <p>Approfittiamo delle giornate incredibili di questo gennaio per andare a salutare i cugini brasiliani di passaggio a Roma. Partiamo da casa in bici, passiamo per Caracalla</p> <p></p> <p>l'isola Tiberina e la pista ciclabile sul lungo tevere    </p> <p>fino al ponte della musica    </p> <p>e infine al Guido Reni district dove ci ritroviamo con i cuginetti!</p> <p></p> <p>Il ristorantino qui dentro, Les Marionettes Bio Art, \u00e8 un spazio originale con la serra di orchidee e l'orto urbano</p> <p></p> <p></p> <p>Poi ci scateniamo tutti a visitare le esposizioni, noi andiamo a Brickmania, dove c'\u00e8 il Titanic della Lego</p> <p></p> <p>e una piscina piena di mattoncini!!!    </p> <p>E poi si torna a casa! Grandi cicliste!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#primo-torneo-di-tennis","title":"Primo torneo di tennis","text":"<p>22-01-2018</p> <p>Oggi finalmente gioco il mio primo torneo di tennis. L'emozione mi fa tremare come una foglia!</p> <p></p> <p>Entro in campo per due partite di seguito e alla fine mi manca il fiato! Fortuna che c'era il raccattapalle Flachen!! :D</p> <p>Le altre bambine sono davvero carine, Giorgia e Margherita.</p> <p></p> <p>Alla fine ho vinto tutte e due le partite e anche il girone e porto a casa 20 punti!!</p> <p></p> <p>\"Grazie Andrea \u00e8 tutto merito tuo\"</p>"},{"location":"blog_2018/#auguri-cate","title":"Auguri Cate","text":"<p>07-02-2018</p> <p>Oggi \u00e8 iniziata la settimana di festeggiamenti per il compleanno di Caterina! Uno slime party, una partita a paintball e la pizza di classe!!</p> <p></p> <p></p> <p>Evviva le feste!    </p>"},{"location":"blog_2018/#san-valentino-sulla-neve","title":"San Valentino sulla neve","text":"<p>15-02-2018</p> <p>Oggi sfidiamo il freddo e ce ne andiamo a Ovindoli. Nel parcheggio ci sono -10 gradi! Per\u00f2 le piste sono tutte vuote e c'\u00e8 tantissima neve! Avevamo tutti una gran voglia di sciare!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Ci scaldiamo in baita con una bella cioccolata calda e un panorama incredibilmente innevato!</p> <p></p> <p>Una bellissima giornata in famiglia!</p>"},{"location":"blog_2018/#enjoy-larte-incontra-il-divertimento","title":"ENJOY. L'arte incontra il divertimento","text":"<p>20-02-2018</p> <p>\"Talvolta infrangere le regole non significa trasgredire, ma ampliarne i confini\"</p> <p>Questa mostra di arte contemporanea \u00e8 divertentissima!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#caparezza-a-perugia","title":"Caparezza a Perugia","text":"<p>26-02-2018</p> <p>Con Lalli e Bea prepariamo lo striscione per il concerto di domani di Caparezza! \"Nella notte ti guidano le stelle\". Brave ragazze!</p> <p></p> <p>La mattina si parte alla volta di Perugia. Saliamo con la minimetro in centro.</p> <p></p> <p>Fa freddissimo e inizia pure a nevicareeee ... passiamo il pomeriggio tra cioccolateria e pizzeria</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e alle 8 siamo al palazzetto dello sport. Qui fa un bel calduccio e svaligiamo il negozio dei gadget....la felpa con il capoccione di Caparezza non potevamo farcela scappare!!</p> <p></p> <p>Il nostro striscione \u00e8 bellissimo...e anche l'unico!    </p> <p>Il concerto \u00e8 divertente, emozionante, con belle scenografie e lui \u00e8 fantastico!</p> <p></p> <p></p> <p>Che serata!!!</p> <p></p> <p>Fuori ci attende la bufera di neve!!! Dopo qualche peripezia, salite innevate e ghiaccio alla fine arriviamo in albergo alle 2 di notte!</p> <p>La mattina ci svegliamo ed \u00e8 tutto bianco! Un bella colazione e si torna a casa.</p> <p></p> <p>Grande avventura questo we!!!</p>"},{"location":"blog_2018/#la-neve-a-roma","title":"La neve a Roma","text":"<p>27-02-2018</p> <p>E per la seconda volta da quando siamo nate....la neve a Roma!! Il nostro giardino sembra magico</p> <p></p> <p>E la caffarella \u00e8 tutta innevata    </p> <p></p> <p></p> <p>La cosa pi\u00f9 bella? La scuola chiusa per due giorni!!!!</p>"},{"location":"blog_2018/#auguri-nonno-marioper-te-un-regalo-speciale","title":"Auguri nonno Mario....per te un regalo speciale!!","text":"<p>02-03-2018</p> <p>Quest'anno un compleanno con sorpresa....cosa dice il bigliettino?</p> <p></p> <p>un cucciolo in arrivo per te da parte di nonna! Si chiamer\u00e0 \"Trippa\" o \"Bandito\"?</p> <p></p> <p></p> <p>Non \u00e8 stupendo??</p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#quanta-neve-a-campo-felice","title":"Quanta neve a Campo Felice","text":"<p>10-03-2018</p> <p>Dopo le nevicate e il freddo ... finalmente una giornata stupenda di sole e ne approfittiamo per andare a sciare a Campo Felice.</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>[video width=\"854\" height=\"480\" mp4=\"{{baseurl}}/uploads/2018/03/campo_felice.mp4\"][/video]</p> <p>E per concludere la bellissima giornata .... tutti a cena da Pina e Gianluca e la fantistica trib\u00f9 dei Dalton .... hihihihi</p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#continua-il-torneo-di-tennis","title":"Continua il torneo di tennis ....","text":"<p>12-03-2018</p> <p>... dopo l'ennesimo annullamento per pioggia oggi si gioca.... nella bufera di vento ... e poi la pioggia.....niente...annullata! Ma io non mi scoraggio mai!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#mostra-e-mare","title":"Mostra e mare","text":"<p>26-03-2018</p> <p>Questo we andiamo a vedere la mostra Egizi&amp;Etruschi, un'interessante parallelo tra due cvilt\u00e0 apparentemente molto diverse, nella bellissima location della centrale Montemartini</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Mati, ti serve una mano?</p> <p></p> <p>e poi domenica tutti al mare al Lido di Latina a festeggiare Lorenzo! Una frittura di pesce, qualche mozzarella di bufala, tanta voglia di rivedersi e stare insieme e non da ultime ...</p> <p></p> <p>le candeline sulla pastiera!!!    </p>"},{"location":"blog_2018/#auguri-a-cate-zia-betta-e-papa","title":"Auguri a Cate, zia Betta e pap\u00e0","text":"<p>28-03-2018</p> <p>     16 Marzo        : Slime&amp;pigiama party per il compleanno di Cate.</p> <p>Sotto l'attenta guida di Mati....si producono slime di tutti i tipi</p> <p></p> <p>e poi una torta di marschmallow    </p> <p>     21 marzo        : compleanno di zia Betta....ma lei povera era un p\u00f2 influenzata!</p> <p></p> <p>     27 marzo        : colazione a sorpresa per papone con un p\u00f2 di amici (che facce addormentate!!!)</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#risvegli","title":"Risvegli","text":"<p>30-03-2018</p> <p>Hei ragazzi eccoci qui dopo il nostro primo vero letargo alle intemperie!</p> <p></p> <p>E siamo uscite anche prima di mamma Athena che quest'anno se l'\u00e8 presa comoda!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#paesqua-a-paestum","title":"Paesqua a Paestum","text":"<p>04-04-2018</p> <p>Nonostante le previsioni non proprio favorevoli per questo bel ponte paquale abbiamo deciso di partire e siamo una bella carovana di 7 camper!</p> <p>     30-03        : Si parte il pomeriggio alla volta di Salerno. Parcheggiamo in citt\u00e0, sul lungo mare e facciamo una passeggiata in centro con cena in pizzeria (iniziamo con la \"zizzona\" e le pizze fritte....)</p> <p>     31-03        : La mattina, grazie ai volontari alla spasmodica ricerca di sfogliatelle, il risveglio \u00e8 stupendo!</p> <p></p> <p>Ci muoviamo verso Paestum dove ci fermiamo al camping Ulisse, proprio sul mare. Necessaria la tappa al caseificio Torricelle a prendere 5Kg di mozzarella!</p> <p></p> <p>Pranzo tutti insieme con brindisi per il compleanno di Marci!</p> <p></p> <p>Il pomeriggio si alza un ventone forte e freddo.</p> <p>     1-04:        Oggi \u00e8 Pasqua, Pesce d'Aprile e il compleanno di Mamish!</p> <p></p> <p>Con tanta fantasia e un p\u00f2 di aiutino da parte di Vale, allestiamo una meravigliosa tavola per la colazione di Pasqua!</p> <p></p> <p></p> <p>Organizziamo un egg lab</p> <p></p> <p></p> <p>E la caccia al tesoro dei bambini. Hanno cercato le uova di pasqua per tutto il campeggio e pure sotto la pioggia....ma alla fine le hanno scovate... e mangiate !!!</p> <p></p> <p>E poi finalmente esce il sole e facciamo una passeggiata fino agli scavi.</p> <p>Un p\u00f2 di cultura nel museo archeologico, dove conservano anche l'ambigua tomba del tuffatore</p> <p></p> <p>e un p\u00f2 di magia tra gli antichi templi</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>La serata si conclude in musica</p> <p></p> <p>     2-04        : Pasquetta. Lo spirito goliardico non manca</p> <p></p> <p>Oggi andiamo a visitare il paesino di Castellabate, diventato famoso perch\u00e8 qui hanno girato il film \"Benvenuti al SUD\".</p> <p></p> <p>E' affollatissimo e riusciamo a danneggiare tre camper su 6 per fare manovra....quindi ci spostiamo sul mare a S.Maria di Castellabate. La giornata \u00e8 davvero estiva.</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>La sera rientriamo verso Paestum e ci fermiamo all'area di sosta \"Gli Eucalipti\".</p> <p>     3-04        : Relax totale. Un p\u00f2 di compiti per i ragazzi (era ora!)</p> <p></p> <p>un tuffo</p> <p></p> <p>e un giro in canoa    </p> <p>e si torna a casa! Viaggio di rientro infinito per il traffico (7 ore!!!)</p> <p>.</p> <p>Per\u00f2 \u00e8 stata una bellissima vacanza, la prima uscita in camper dell'anno!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#maestri-e-pure-laureati","title":"Maestri ... e pure laureati","text":"<p>18-04-2018</p> <p>Oggi i nostri specialissimi maestri di tennis si laureano!</p> <p>Emozionati prima della discussione...</p> <p></p> <p>e che gioia dopo!!!    </p> <p></p> <p>Tanti auguri Anna e Andrea!</p>"},{"location":"blog_2018/#il-mese-dei-cagnolini","title":"Il mese dei cagnolini!","text":"<p>22-04-2018</p> <p>In questo mese conosciamo due deliziosi cagnolini!</p> <p>     Cloe        la cucciolina di Flavio</p> <p></p> <p>e         Olmo        il cagnetto di nonno Mario</p> <p></p> <p></p> <p>ha conquistato subito anche pap\u00e0!    </p> <p>sono STUPENDI!!!!</p> <p>Olmetto ce lo siamo anche portato al mare insieme a Cate!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#incidente-per-athena","title":"Incidente per Athena","text":"<p>24-04-2018</p> <p>La nostra cucciola Athena nelle sue ardite esplorazioni \u00e8 caduta :(</p> <p>ma il veterianario ce l'ha \"aggiustata\" per bene! E dopo 3 settimane ha anche ripreso a mangiare. Forza Athena che ce la fai!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#25-aprile-al-parco-degli-acquedotti","title":"25 aprile al parco degli acquedotti","text":"<p>26-04-2018</p> <p>Bellissima e affollata giornata al paro degli acquedotti</p> <p></p> <p>Passeggiata in bici.....mitica Anita nonostante la bici!    </p> <p>vecchi e nuovi amici...    </p>"},{"location":"blog_2018/#ponte-del-1-maggio-punta-aderci-e-tirino","title":"Ponte del 1 maggio - Punta Aderci e Tirino","text":"<p>02-05-2018</p> <p>M&amp;P si sono innamorati di questo posto e per il ponte ci andiamo tutti insieme!</p> <p>Raduno di camperisti, gli Architetti+1 in rientro dal Molise e la banda della Caffarella quasi al completo! :D</p> <p>29 aprile: passeggiata nella riserva naturale di Punta Aderci, chi in bici</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>chi in canoa    </p> <p>e chi a piedi    </p> <p>alla fine arriviamo tutti. Il mare \u00e8 bellissimo, e anche se un p\u00f2 freddo non scoraggia grandi e bambini a farsi il bagno!    </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>E la sera tutti al locale trendy a fare l'aperitivo cenato a colpi di mojito, cocktail analcolici per i bambini e alette di pollo!</p> <p>30 aprile: la mattina ancora mare e ... la solita zingarata!</p> <p></p> <p></p> <p>Nel pomeriggio ci spostiamo a Bossi, lungo il fiume Tirino. Troviamo un centro sportivo in disuso e ci scateniamo in partite di tennis e basket tra grandi e piccoli!</p> <p>La sera BBQ nel piazzale!</p> <p>1 maggio         :        le previsioni davano pioggia e invece esce una timida giornata di sole che ci permette di fare una bella passeggiata lungo il fiume (ma 'ndo sta sto fiume??)</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#eventi-e-compleanni-di-maggio","title":"Eventi e compleanni di maggio","text":"<p>21-05-2018</p> <p>Iniziamo con una bella festa a sorpresa per i 50 anni di Nunzio! Con postazione per suonare e cantare!</p> <p></p> <p></p> <p>poi Mojito e Spritz fatti in casa per festeggiare la spumeggiante Cristina</p> <p></p> <p></p> <p>bello il tavolo nuovo vero? :)</p> <p></p> <p>e poi la comunione di Andrea ed Eleonora</p> <p></p> <p>... famiglia in tiro</p> <p></p> <p></p> <p>e infine il 24 abbiamo festeggiato il compleanno di Evan!!! 10 anni!! TANTI AUGURI</p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#torneo-tennis-vintage","title":"Torneo tennis vintage","text":"<p>24-05-2018</p> <p>Per concludere questo bellissimo anno di scuola tennis i maestri organizzano un torneo \"vintage\".</p> <p>Ovviamente i pi\u00f9 fashion sono i Vales :)</p> <p></p> <p>ma alla fine ci siamo divertiti tutti con quelle buffe racchette di legno!!</p> <p></p> <p>Il torneo lo vince la coppia Valerio-Mati!!!</p> <p>E poi tutti a cena    </p> <p>BBQ con i fantstici arrosticini abruzzesi portati dalla maestra Anna!!!    </p> <p>Arrivederci a settembre! Buona estate a tutti!</p>"},{"location":"blog_2018/#school-on-the-beach","title":"School on the beach","text":"<p>28-05-2018</p> <p>Questo (finalmente!!)</p> <p>bel we di fine maggio il solito gruppetto della classe di Meggy si trasferisce a Sabaudia. Tutti al B&amp;B e noi con Ronzinante!</p> <p>La mattina M si fa delle belle camminate nella riserva della Bufalara</p> <p></p> <p></p> <p>poi tutti in spiaggia ... e niente ha potuto fermare i bambini dal trascorrere tutto il we in acqua (forse qualche ustione)</p> <p>!!</p> <p></p> <p></p> <p>La sera di sabato ci acchittiamo</p> <p></p> <p>e tutti a cena a Terracina da Sara! Si accende il BBQ e gli hamburger sono strepitosi!</p> <p></p> <p></p> <p>e infine la torta! Auguri Marco!!!    </p> <p>La domenica un p\u00f2 di delta fanno su e gi\u00f9 sulla riva mentre Meggy legge imperterrita il suo libro!</p> <p></p> <p>Arriveduar!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#10-anni-dopo","title":"10 anni dopo....","text":"<p>01-06-2018</p> <p>Per festeggiare i 10 anni di matrimonio di M&amp;P torniamo a Catania ...per\u00f2 questa volta tutti e 4 insieme! Arriviamo il 29 maggio e .... prima di ogni cosa....un mandarino al limone!!</p> <p></p> <p>ci sistemiamo nel B&amp;B nel cortile della casa di zia Maria. Nonna Lilly ci prepara una meravigliosa cenetta siciliana a base di pasta alla norma ed involtini di melanzane! Iniziamo bene!!!</p> <p>Il 30 mattina passeggiata per Catania, prima la pescheria</p> <p></p> <p>e poi un giro per il centro    </p> <p></p> <p>che \u00e8 un tripudio di colori e fioriture</p> <p></p> <p></p> <p>fino al riservato e silenzioso porticciolo Rossi, dove ci fermiamo a mangiare arancini e pizzette!</p> <p></p> <p>e a fare due passi tra gli scogli.... attente a non cader... troppo tardi!!! hahaha    </p> <p></p> <p>Nel pomeriggio andiamo a trovare Annagloria, Gaetano e i bimbi</p> <p></p> <p>e tutti in piscinaaaa    </p> <p></p> <p>31 Maggio, ci spostiamo a Rond\u00e8 e con grande piacere ritroviamo Roberto e la simpaticissima Monica ad accoglierci. Qui \u00e8 tutto bellissimo come 10 anni fa ... e come 30 anni fa (dice M)</p> <p>...    </p> <p>ecco la piscinetta dove giocavano mamma e zia Giorgia</p> <p></p> <p>gli animali di terracotta (che non puzzano e non sporcano)</p> <p></p> <p>il magazzino delle arance</p> <p></p> <p></p> <p>... dove si sono sposati M&amp;P</p> <p></p> <p>... per\u00f2 questa volta ci sono anche io!!!</p> <p></p> <p>Staremo nella casetta che un tempo era la camera da letto dei bisnonni e che ora il tocco magico di Michela ha reso deliziosa</p> <p></p> <p></p> <p>E poi tutti al Gelsomineto a fare un bel bagno! La spiaggia \u00e8 sempre mozzafiato anche se il mare oggi \u00e8 mosso</p> <p></p> <p></p> <p>e la scogliera affascinante    </p> <p>io e Meggy facciamo i tuffi!    </p> <p></p> <p></p> <p>La gioia pi\u00f9 grande \u00e8 essere qui noi 4!</p> <p>La sera andiamo a cena a Sirausa in un ottimo ristorante di pesce! Auguri M&amp;P!</p> <p></p> <p>1 giugno: colazione squisita sul tavolone di pietra e con il miele e le marmellate fatte in casa</p> <p></p> <p>..un p\u00f2 addormentati</p> <p></p> <p>Poi passeggiata a Marzamemi per una granita al pistacchio! Stiamo sempre a magn\u00e0!!! Ma come si fa a resistere!</p> <p></p> <p></p> <p>Poi andiamo a visitare l'oasi di Vendicari</p> <p></p> <p>con i resti della tonnara sulla spiaggia</p> <p></p> <p>e una bellissima passeggiata nella riserva</p> <p></p> <p>Peccato che ci sia tanta poseidonia. Alla fine gelatone a Siracusa</p> <p></p> <p>e torniamo a Lentini.</p> <p>2 giugno: oggi invece bagno al Plemmirio con i nonni e papone</p> <p></p> <p>e poi torniamo a Catania....in tempo in tempo per andare a cena con Annagloria&amp;family ad Acireale....che mangiata di pesce! Da scoppiare!</p> <p>3 giugno: colazione in via Etnea con cannoli, raviole e aracini e poi tristi tristi ce ne torniamo a Roma. Ma nel cuore la felicit\u00e0 di aver trascorso un'indimenticabile vacanza in famiglia .... e nella valigia due alberelli che ci ricorderanno Lentini, un limone e un melograno!</p> <p></p> <p>Arrivederci a presto meravigliosa Sicilia</p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#ultimo-giorno-di-scuola-della-1-media","title":"Ultimo giorno di scuola della 1 media","text":"<p>09-06-2018</p> <p>La 1N FOREVER dovr\u00e0 cambiare nome!!</p> <p></p> <p>Finalmente \u00e8 finita la scuola....e tutti a mangiare da Mc Donald's....anzi \"mamma possiamo venire a mangiare a casa che qui non c'\u00e8 posto?\"</p> <p></p> <p>e poi tutti in Caffarella a farsi i gavettoni    </p> <p>ma da noi \u00e8 pi\u00f9 divertente per\u00f2!! :)</p>"},{"location":"blog_2018/#roma-pride-2018","title":"Roma Pride 2018","text":"<p>10-06-2018</p> <p>M e Meggy si unisono alla brigata arcobaleno per sostenere la libert\u00e0 di amare</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Ci piace questa manifestazione.....qualche eccesso...ma va bene cos\u00ec!    </p>"},{"location":"blog_2018/#settima-al-brallo-centro-fit-in-lombardia","title":"Settima al Brallo, centro FIT in Lombardia","text":"<p>17-06-2018</p> <p>Quest'anno mi sono proprio meritata una settimana al Brallo, uno dei centri della federazione italiana di tennis. Andiamo io e Caterina da Roma, pi\u00f9 Isabel e altri amici da Borgio.</p> <p>Partenza in treno con P .... adolescenti telefono-dipendenti</p> <p></p> <p>e arrivo da Isabel! Iniziamo la disintossicazione da famiglia e telefono!!!    </p> <p>Eccoci finalmente a Brallo</p> <p></p> <p>ci sono tantissimi campi e per fortuna, tranne un pomeriggio, sempre sole!    </p> <p>Giochiamo e giochiamo e sono migliorata tantissimo! Adesso \"spazzolo\" pure!</p> <p></p> <p></p> <p>e abbiamo sempre l'occhio attento e vigile della \"Vero\" che ci rassicura ...    </p> <p>Insomma una settimana di tennis, amicizie ed indipendenza!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#stage-nazionale-di-arti-marziali-a-montesilvano","title":"Stage Nazionale di Arti Marziali a Montesilvano","text":"<p>18-06-2018</p> <p></p> <p>Finalmente si parte! Ho aspettato tanto questo stage di Judo e questa mini vacanza da sola con M&amp;P e i miei amici di Judo!</p> <p>Appena arrivati ci registriamo e di corsa a mettere il judogi per il primo allenamento.</p> <p></p> <p>Poi un p\u00f2 di relax sul mare, anche se tira un forte vento e fa quasi freschino!</p> <p>Cena....quanto \u00e8 bello il buffet.. scelgo solo le cose che mi piacciono e poi ci sediamo al tavolo tutti insieme.</p> <p></p> <p>La mattina dopo di nuovo sul tatami ... per fortuna l'albergo \u00e8 a 1 minuto a piedi dal plazzetto dello sport</p> <p></p> <p>riesco anche a farmi firmare la cintura dalla mitica maestra di judo 93enne!!    </p> <p>Bella vero?    </p> <p></p> <p>E dopo questa fatica tutti in piscina a tuffarsi dal trampolino di 3 metri!!</p> <p></p> <p>Pomeriggio allenamento e foto di gruppo....siamo proprio tantissimi!</p> <p></p> <p>L'ultima giornata riceviamo anche l'attestato dal grande maestro corso Fernand Capizzi ... che chiama tutte le bambine Margherita....finalmente ne ha trovata una!</p> <p></p> <p>Peccato che il mare non l'abbiamo proprio visto....solo mamma \u00e8 riuscita a farsi qualche passeggiata la mattina presto...poi si alzava sempre il vento.</p> <p>Ciao Montesilvano....ci vediamo l'anno prossimo!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#amici-romani-a-verezzi","title":"Amici romani a Verezzi","text":"<p>03-07-2018</p> <p>M&amp;P vengono a riprenderci....e ci fanno una bella sorpresa con Cristina Damiano e Prisca! Ci vediamo il 28 sera all'osteria del Melogno per festeggiare il compleanno di Federico! Che bel fresco che fa qui!!</p> <p>     29-06        Oggi andiamo al mare a Malpasso e le gnomette si fanno le treccine! BELLE :D</p> <p></p> <p>Cena in terrazza con cous-cous di pesce fatto da papone!</p> <p></p> <p></p> <p>Arriva anche Giuliano da Venezia.</p> <p>     30-06        Passeggiata a piedi fino a Finale e bagno rinfrescante!</p> <p></p> <p>La sera festeggiamo il compleanno di Damiano! Auguri!</p> <p></p> <p></p> <p>     1-07        Oggi invece facciamo un p\u00f2 di slackline nel bosco. Caspita come \u00e8 difficile, ci aiutiamo con i bastoni</p> <p></p> <p></p> <p>... mamma esagera sempre ....    </p> <p>e poi ci incamminiamo per il sentiero che passa dalla vecchia cava e scende a Borgio. Il panorama qui \u00e8 sempre mozzafiato!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>... per chi soffre di vertigini poi.... \u00e8 il massimo!!!</p> <p></p> <p></p> <p>La sera cenetta romantica delle M e dei P al ristorante su alle chiesette    </p> <p></p> <p>Arriveduar meravigliosa Liguria e grazie amici per il bel we!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#valdolmo","title":"Valdolmo","text":"<p>09-07-2018</p> <p>Anche quest'anno una scappata a Valdolmo con Caterina non poteva mancare... per di pi\u00f9 adesso che c'\u00e8 anche Olmo che tormentiamo dalla mattina alla sera!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>E siamo anche andatre a trovare la bisnonna Maria    </p>"},{"location":"blog_2018/#corsica-che-passione","title":"Corsica ... che passione!","text":"<p>01-08-2018</p> <p>     16 LUGLIO        : finalmente si parte! Traghetto la mattina alle 8, un p\u00f2 di ritardo ma alla fine arriviamo all'ora di pranzo a Bastia.</p> <p></p> <p>Ci arrampichiamo subito per montagne per tagliare il dito e arrivare a Saint-Florant, dove ci aspettano Gianni, Shaaron e Stella al campeggio Acqua Dolce.</p> <p>Primo e unico temporale durante la notte.</p> <p>     17        : oggi c'\u00e8 un p\u00f2 di mare e partono solo le barche pi\u00f9 grandi per la spiaggia di Lotu.</p> <p></p> <p>... per\u00f2 ne valeva la pena! Sembra di essere ai caraibi ....</p> <p></p> <p></p> <p>per\u00f2 con le mucche!    </p> <p>Poi prendiamo le jeep (l'autista \u00e8 matto!)</p> <p>e ci facciamo portare a Saleccia.    </p> <p>Anche qui bellissima spiaggia e mare mosso. Ci divertiamo tra le onde.    </p> <p>Decidiamo di tornare a piedi fino a Lotu, una passeggiata sulla scogliera di un'oretta.    </p> <p>E la sera bbq in campeggio con un festeggiamento importante ... i 25 anni di matrimonio di Gianni e Shaaron!!    </p> <p>     18:        iniziamo a salire per la costa ovest del dito. Incontriamo Nonza, ma non riusciamo a parcheggiare lungo la strada e ci fermiamo nella stupenda spiaggia nera sotto il paese.     </p> <p></p> <p>Anche qui mare mosso e bimbi che rotolano tra i sassi neri e la schiuma bianchissima    </p> <p></p> <p>Nel pomeriggio ci spostiamo nel paesino di Centuri, dove allevano le aragoste    </p> <p></p> <p></p> <p>e, grazie a Nunzio per il suggerimento, ci facciamo una spettacolare mangiata di pesce al tramonto, aragoste comprese!    </p> <p>La notte dormiamo lungo la strada a Centuri ...    </p> <p>     19:        e la mattina questo \u00e8 il panorama dalla finestra</p> <p></p> <p></p> <p>bagnetto con le maschere    </p> <p>Ci avviamo verso la punta del Cap Corse, passando per il bellissimo mulino Mattei, con un panorama mozzafiato!    </p> <p>Troviamo un'area di sosta semivuota a Tollare, davanti all'isola della Giraglia che si affaccia sulla punta del dito. Ci concediamo anche un aperitivo molto elegante e romantico ma anche salato nel porticciolo di Barcaggio.</p> <p></p> <p></p> <p>Cena e partitone di calcio tra bambini!</p> <p></p> <p>     20:        colazione al baretto con questa vista stupenda**    </p> <p>**</p> <p>e poi la carovana si sposta con tutti i natanti a disposizione per esplorare la bellissima punta di capo corso: canoe, materssini, pinne e maschere     </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e anche oggetti poco raccomandabili....    </p> <p>Troviamo anche le stelle marine!    </p> <p>La sera cena a base di cozze a Macinaggio.</p> <p>     21:        oggi seguiamo il sentiero dei doganieri dalla spiaggia di Tamarone fino alla baia di S. Maria per andare a visitare una torre genovese diroccata</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Il nostro gruppone si separa, i Vales vanno verso Agriates e Calanche e noi verso la Castagniccia e l'interno.</p> <p>Tappa a Orezza, dove ci sono le fonti d'acqua, e Piedicroce. Lungo la strada tanti recinti di maiali.</p> <p></p> <p>Ci fermiamo a dormire in mezzo ai monti e improvvisiamo una pasta al sugo di murena (pescata da Gianni)</p> <p>!</p> <p>     22:        passaggio per Ponte Leccia e non poteva mancare una visita all'oasi delle tartarughe a Moltifao</p> <p></p> <p></p> <p>prima di imboccare la stretta vallata che segue il fiume Asco. Qui il canyon \u00e8 profondo e con questi massi bianchi enormi. Ci fermiamo per un pranzo al sacco e un tuffo nell'acqua gelida!    </p> <p>e anche qualche coccola!    </p> <p>Arriviamo alla fine della strada al Plateau de Stagnu, Haut-Asco, dove c'\u00e8 il rifugio del GR20, la partenza dello skylift e la casa del muflone. Qui d'inverno fa molta neve. Facciamo una passeggiata verso la cima del monte Cinto. Il panorama \u00e8 incredibile, i colori vanno dal verde fluo al giallo dei muschi, e dal rossastro al viola delle rocce di granito....    </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Cena al rifugio Le Chalet e notte nel parcheggio a 1400. Fa freschetto!!</p> <p>     23        : Sveglia alle 6 e discesa per evitare di incontrare altre macchine, la strada \u00e8 stretta! Ci fermiamo nella bellissima Corte.</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e poi bagno alla Ghisonaccia, spiaggione di sabbia con acqua caldissima. Ci informiamo a Solenzara per il canyoning e poi iniziamo a salire per il colle di Bavella. Strada larga e panoramica con vista sulle famose guglie, rosse imponenti e frastagliate.</p> <p>Arriviamo con i camper alla Madonna delle Nevi e ci incamminiamo, quasi al tramonto, nel bosco. Rimaniamo senza parole....</p> <p></p> <p>una coppia di mufloni ... che emozione vederli cos\u00ec in libert\u00e0!    </p> <p></p> <p>Altra notte in montagna al fresco.</p> <p>     24        : Adrenalina a mille stamattina....abbiamo appuntamento con la guida Thomas che ci porter\u00e0 a fare canyoning nella gola di Pulischellu!! Gianni si chiede chi gliel'ha fatto fare....e ha pure pagato!!</p> <p>Si inizia con un una cosa tranquilla ....\u00a0 scivolo con tuffo finale tutti legati insieme....</p> <p></p> <p></p> <p>si prosegue lungo il fiume tra tuffi sempre pi\u00f9 alti</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e scivoli....</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>una piccola pausa    </p> <p>e poi il gran finale con lo scivolo a testa in giu!!! Pronti??</p> <p></p> <p>Viaaaaaaa</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Che figataaaaa</p> <p></p> <p></p> <p>Nel pomeriggio ci ritroviamo con i Vales e ci fermiamo per un bagno nella spiaggia di Pinarello, bella ma piena di poseidonia. Poi nel campeggio \"U Stabiacciu\" vicino Porto Vecchio.</p> <p></p> <p>     25:        con un solo camper andiamo a Palombaggia, una delle spiagge pi\u00f9 gettonate della costa est ... molto bella</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>... fino a che non viene invasa di gente e a quel punto scappiamo!</p> <p>La sera passeggiata in bici, solo adulti, nel centro di PortoVecchio, molto chic e carissimo! Cena in campeggio con BBQ.</p> <p>     26:        non potevamo non fermarci sulla stupenda scogliera di Bonifacio. Andando verso il faro di Pertusato troviamo un piccolo sentiero, Tre Punti, e la vista man mano che scendiamo \u00e8 unica!**    </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>     Trascorriamo la giornata a tuffarci dagli scogli di un bianco abbagliante in un mare cristallino e pieno di pesci!        **</p> <p></p> <p>**    </p> <p>**Nel pomeriggio passeggiata in paese con crepes, gouffres e dolcetti di ogni tipo :)</p> <p> </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>La sera apericena seduti per terra e pernotto nella plage de la Tonnara.</p> <p>     27        : Risveglio artistico con barchette di legno da costruire e clacson da riparare</p> <p></p> <p>andiamo via giusto in tempo perch\u00e8 sta arrivando la Gendarmerie e ci addentriamo per visitare la pi\u00f9 corsa delle citt\u00e0 corse Sartena. Qui fanno un'inquietante processione dell'incatenato...che per fortuna non abbiamo visto!</p> <p></p> <p>poi ci spostiamo lungo la costa fino ad arrivare a Belvedere e la lunghissima spiaggia sabbiosa di Portigliolo, con i paracadutisti che si lanciano alle nostre spalle.</p> <p></p> <p>La sera torniamo verso sud con tappa al tramonto per vedere il leone di Roccapina</p> <p></p> <p></p> <p>e dormiano lungo la strada per il porticciolo di Piantarella. Cena in camper e passeggiata al piccolo molo dove ci sdraiamo e vediamo l'eclissi di luna e le stelle cadendi. Moscato al baretto trendy dei surfisti!</p> <p>     28:        oggi per la gioia di papone affittiamo la barca a vela! Il nostro skipper (uguale a Kevin Bacon)</p> <p>sembra un p\u00f2 troppo giovane, ma si rivela molto preparato e affidabile.... anche quando molla il timone e va in cabina mentre la barca va di bolina sbandata!! Trascorriamo una giornata stupenda!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Prima tappa Capu Bianco, scogliera bianchissima dove ci immergiamo con le maschere. Mitica Vale che ha fatto la foto dal mare!</p> <p></p> <p></p> <p>Poi Isola Cavallo, privata con ville pazzesche....dove poggiamo solo i piedi sulla spiaggia!    </p> <p>e infine ventone nelle bocche di bonifacio e in rada all'isola di Lavezzi. Arriviamo quando tutti i barconi di turisti vanno via e ci godiamo una pagaiata in SUP e una passeggiata per l'isola, con visita al minuscolo cimitero e alla piramide commemorativa. Che pace, che posto!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Notte lungo la strada in un'area pic-nic con i tavoli di pietra.</p> <p>     29        : tappa culturale per visitare i menhir antropomorfi di Filitosa</p> <p></p> <p></p> <p>e infine ultimo bagno in una bella spiaggia vicino Porticcio. La sera ci fermiamo lungo la costa a sud di Ajaccio per un pic-nic in spiaggia e bagno di notte a chiusura delle vacanze.</p> <p></p> <p></p> <p>     30        : risveglio davanti alle Isole Sanguinarie...peccato non poter fare una passeggiata</p> <p></p> <p>perch\u00e8 dobbiamo andare a Bastia dove parte il traghetto. Arrivederci a presto meravigliosa Corsica!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#verezzi","title":"Verezzi","text":"<p>10-08-2018</p> <p>Con papone ci fermiamo un p\u00f2 da zia mentre mamma \u00e8 a casa a lavorare. Certo qui stiamo proprio bene, in mezzo alla natura e agli animali.</p> <p>Morghi prima di tutti ovviamente!</p> <p></p> <p></p> <p>Poi Karkun e Tina al melogno    </p> <p></p> <p></p> <p>e poi gli asini di Asinolla</p> <p></p> <p>Andiamo anche a fare il bagno al fiume con Isa e Vero .... che tuffi!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e non poteva mancare Fiona!</p> <p></p> <p>E poi al mare con il nostro nuovo cupcake</p> <p></p> <p>e per chiudere la vacanza facciamo anche il pic-nic in spiaggia al Castelletto con bagno di notte</p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#trekkingbici-da-carnino-al-rifugio-don-barbera","title":"Trekking&amp;bici da Carnino al rifugio Don Barbera","text":"<p>13-08-2018</p> <p>Questo we insieme a zia e Silvo, Ester e Ivo andiamo a Carnino. Facciamo un piccolo accampamento in una piazzola poco prima del paese. Ci scaldiamo con un p\u00f2 di arrampicata liberae proviamo le bici elettriche</p> <p></p> <p>e poi cena alla foresteria del paese..... che magnata!</p> <p>La mattina sveglia presto e partiamo: Mati, Silvo, Ivo ed Ester in bici e M&amp;P, Meggy, zia e Morghia piedi. Si parte da Carnino a quota 1390 e si sale ....</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>si attraversa un altipiano stupendo dove pascolano le mucche e si vede la vetta del Marguareis</p> <p></p> <p></p> <p>e infine si arriva al Rifugio Don Barbera a 2079m! E anche Morghino ce l'ha fatta! Grande!Dopo un p\u00f2 arriva anche il gruppo dei ciclisti!</p> <p>Ci meritiamo tutti una bella polenta!</p> <p></p> <p>Per la discesa invece c'\u00e8 un cambio: zia, Silvo, Morghi, Mati e Meggy scendono a piedi e M&amp;P, Ivo ed Ester in bici.</p> <p>Il percorso in bici \u00e8 meraviglioso, prima un tratto della Monesi-Limone</p> <p></p> <p>e poi tutta discesa attraversando il Bosco delle Navette</p> <p></p> <p></p> <p>e il paesino di Upega fino a tornare a Carnino.</p> <p>Che giornata ragazzi!!!</p>"},{"location":"blog_2018/#colle-di-tenda-e-casterino","title":"Colle di Tenda e Casterino","text":"<p>22-08-2018</p> <p>Anche questo we andiamo con zia, Silvano, Ivo ed Ester a fare una camperata/furgonata. Passando per Limone Piemonte saliamo per la bellissima strada che porta in cima al Colle di Tenda. Qui alla fine del 1800 Umberto I di Savoia temendo l'invasione francese dalla Val Roja, fece costruire delle imponenti fortificazioni. Oggi sono tornate in territorio francese, anche se a pochi metri dal confine!</p> <p>Ci fermiamo a 1908m dentro il maestoso Forte Centrale!    </p> <p>Grazie ad Ivo riusciamo anche ad accendere un bellissimo fuoco    </p> <p></p> <p>e a mangiare tutti insieme    </p> <p>La notte fa freddissimo! Domenica mattina colazione e pronti a partire. Gli alpinisti salgono fino alla rocca dell'Abisso, mentre noi facciamo un bel giro dei forti, dal Forte Alto</p> <p></p> <p>passando per il forte Tabourde    </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e poi scendendo in mezzo ai pratoni fino al Forte Margheria</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Che bella passeggiata! Adesso ci vuole proprio una sostanziosa merenda!    </p> <p></p> <p>Ciao zia .... ci vediamo tra un paio di giorni!</p> <p></p> <p>La sera attraversiamo il tunnel e ci ritroviamo in Francia nel coloratissimo paesino di Tenda. Ceniamo in un piccolo ristorante a conduzione familiare.</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>La mattina visitiamo Briga Marittima e poi percorriamo la bellissima e stretta valle che porta a Casterino. Passeggiata solo con Meggy nel Vallon de Fontanalba, fino ad un piccolo rifugio in ristrutturazione. Sullo sfondo le montagne della valle delle Meraviglie (ci dobbiamo andare la prossima volta!!)</p> <p></p> <p>Dormiano a Casterino e la mattina dopo un bel parco avventura!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#le-5-terre","title":"Le 5 terre","text":"<p>23-08-2018</p> <p>Ripartiamo da Verezzi e sulla strada di casa ci fermiamo a La Spezia. Prendiamo il trenino che percorre le 5 terre. Prima tappa Monterosso. Cerchiamo subio una tratto di scogliera per fare un bel bagno ... facile trovarlo!</p> <p></p> <p></p> <p>e poi passeggiata per il paesino    </p> <p>Riprendiamo il treno per fermarci a Riomaggiore. Qui il paesino \u00e8 pi\u00f9 arrocato, tutto un sali e scendi e con le casette colorate</p> <p></p> <p>e facciamo un p\u00f2 di bagni e tuffi</p> <p></p> <p></p> <p>terza tappa \u00e8 Vernazza, dove ci siamo rilassati su una spiaggetta affollatissima nel paese, a cui si accede tramite una grotta. Abbiamo anche fatto un p\u00f2 di equilibri</p> <p></p> <p>ci sorprende uno scroscio d'acqua... ma passa subito    </p> <p>e infine visitiamo Corniglia! Per arrivarci c'\u00e8 una scalinata lunghissimaaaaa</p> <p></p> <p>ma ne valeva la pena ... il panorama su tutto il golfo \u00e8 stupendo ...si vede anche Manarola, che non visitiamo perch\u00e8 \u00e8 l'unico paesino che gi\u00e0 conoscevamo.</p> <p></p> <p></p> <p>Torniamo esausti dalla giornata e ci rifocilliamo al giapponese :D</p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#populonia-e-i-cugini-triestini","title":"Populonia e i cugini triestini","text":"<p>24-08-2018</p> <p>Sempre lungo la strada di casa ci fermiamo per trascorrere una giornata con zio Michele e la sua famiglia nella bella spiaggia di Baratti. La sera li raggiungiamo nel minuscolo ma meraviglioso borghetto di Populonia</p> <p></p> <p>la loro casetta \u00e8 in un posto magico    </p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#buon-compleanno-matilde","title":"Buon compleanno Matilde!","text":"<p>08-09-2018</p> <p>Un temporale alle 5 del mattino ci sveglia e quasi distrugge il nostro programma.... per fortuna il bacino di Quit rimette tutto a posto ...</p> <p></p> <p>esce un timido sole....e alle 10 siamo all'ingresso di Hydromania! Non c'\u00e8 nessuno, gli scivoli sono tutti per noi!!!</p> <p></p> <p></p> <p>facciamo anche il K2!    </p> <p>e tutti gli scivoli con i gommoni    </p> <p>poi pranzo con gli amici    </p> <p>e prima torta di compleanno    </p> <p></p> <p>La sera ci raggiungono un p\u00f2 di amiche per la cena cinese-giapponese</p> <p></p> <p>e pigiama party! Il giorno dopo, risveglio soft, chiacchere, passeggiata da Happio e poi festa in giardino con tutti gli amici</p> <p></p> <p>i nonni    </p> <p>M&amp;P e Meggy    </p> <p>e la BFF</p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#la-nuova-inquilina","title":"La nuova inquilina","text":"<p>15-09-2018</p> <p>La minuscola Stella \u00e8 stata trovata da Matteo Emma e Laura mentre vagava in un parcheggio e adesso la ospitiamo un p\u00f2 a casa nostra. E' una piccola peste ma tenerissimaaaaa</p> <p></p> <p>Invece QTP (quelle tre patate)</p> <p>continuano a crescere a vista d'occhio!</p> <p></p> <p>Meno male che Quit tiene tutto sotto controllo ...mentre Pimpa mangia!!!    </p>"},{"location":"blog_2018/#buon-compleanno-margherita","title":"Buon compleanno Margherita","text":"<p>24-09-2018</p> <p>E anche per Meggy la prima doppia cifra!</p> <p>Facciamo una bella festa in giardino con gli amici, prima si gioca</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e poi la torta ...versione seria    </p> <p>e versione buffa</p> <p></p> <p>La sera cena con le schifezze del Mc Donald's e poi pigiama party!</p> <p></p> <p>A mezzanotte le amiche improvvisano una torta fatta di caramelle per Meggy e poi stiamo sveglie fino alle 5 per vedere l'alba!!!</p> <p>La domenica invece andiamo a pranzo da Mara, cos\u00ec festeggiamo tutte due!</p> <p></p> <p>insomma pensandoci bene ... sto proprio diventando grande!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#scacco","title":"Scacco","text":"<p>26-09-2018</p> <p>Cate ha finalmente il suo tanto desiderato serpentello! Si chiama Scacco!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#ultimo-mare","title":"Ultimo mare","text":"<p>01-10-2018</p> <p>E' proprio la fine di settembre, ma ancora riusciamo a passare una giornata al mare....facendo anche il bagno, un p\u00f2 di acrobazie....brava Prischina!</p> <p></p> <p>e una veleggiata    </p> <p>.... ancora stanca il mare!!! :)</p> <p></p> <p>un p\u00f2 di relax a fine giornata ci sta tutto!    </p>"},{"location":"blog_2018/#matrimonio-di-francesco-e-michela","title":"Matrimonio di Francesco e Michela","text":"<p>07-10-2018</p> <p>Per la serie piccoli dottorandi crescono ... e anche Francesco alla fine si \u00e8 sposato! E mica in un posto qualunque....nella bellissima abbazia di Fossanova</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>TANTISSIMI AUGURI ragazzi!!!!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#festa-dellautunno","title":"Festa dell'autunno","text":"<p>14-10-2018</p> <p>Grande raduno a Vitorchiano per la festa dell'autunno.</p> <p>Si preparano le tradizionali pizze \"autunnali\" .... c'\u00e8 chi impasta e stende</p> <p></p> <p>chi guarnisce    </p> <p>chi inforna    </p> <p>e chi mangia!!    </p> <p>C'\u00e8 chi si coccola</p> <p></p> <p>chi chiacchera</p> <p></p> <p>chi scherza</p> <p></p> <p></p> <p>chi fa foto artistiche</p> <p></p> <p>chi si rilassa</p> <p></p> <p>ma soprattutto ci godiamo questa splendida giornata di ottobre insieme!</p> <p></p> <p>.....c'\u00e8 anche chi invece oggi va a vela.... e vede i delfini!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#biciclettando_1","title":"Biciclettando","text":"<p>15-10-2018</p> <p>Domenica sulle due ruote! Bella biciclettata tra Caffarella</p> <p></p> <p>Catacombe di San Callisto</p> <p></p> <p></p> <p>Appia Antica e Parco degli Acquedotti!</p>"},{"location":"blog_2018/#notte-brava-adult-only","title":"Notte brava (adult only)","text":"<p>20-10-2018</p> <p>Serata di musica ai Pini Spettinati con la fantastica band degli FM3! Balli scatenati fino a tarda ora!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e tornata a casa a notte fonda con una busta di cornetti ..... i ragazzini affamati mi assalgono (erano tutti svegli !!)</p> <p>.</p>"},{"location":"blog_2018/#festeggiamenti-al-porto-di-ostia","title":"Festeggiamenti al porto di Ostia","text":"<p>22-10-2018</p> <p>Oggi si festeggia al porto di Ostia! Anniversario dei nonni!!!</p> <p></p> <p></p> <p>e papone che porta il suo primo equipaggio da istruttore!!!</p> <p></p> <p></p> <p>Rientro in porto    </p> <p></p> <p>Arriveduar</p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#halloween-parties","title":"Halloween parties","text":"<p>01-11-2018</p> <p>Quest'anno ben tre feste di Halloween in contemporanea....e non potevamo perdercene nemmeno una!!</p> <p>Il pomeriggio inzia a casa con la festa delle piccole</p> <p></p> <p>la \"terrificante\" merenda \u00e8 pronta.....con qualche novit\u00e0 ...</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>prosegue con dolcetto scherzetto in giro per il quartiere e la festa dei grandi da Vale</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>...e anche da loro \"orribili\" manicaretti</p> <p></p> <p></p> <p>poi un passaggio alla festa per adulti</p> <p></p> <p></p> <p>e infine tutti a casa per i giochi .... organizzati da Mati per le amiche di Meggy!</p> <p>Si inizia con la pesca dei ragni nella ragnatela</p> <p></p> <p>poi la vestizione della mummia</p> <p></p> <p>le mele da prendere nella bacinella</p> <p></p> <p>... puzzle, indovinelli....e tanti altri! Infine proiezione del film Coco e tutte a ninna!!</p> <p>La mattina sveglia presto e colazione insieme</p> <p></p> <p>BUON HALLOWEEN A TUTTI !!!    </p>"},{"location":"blog_2018/#we-umbro-marchigiano","title":"We umbro-marchigiano","text":"<p>05-11-2018</p> <p>Si parte per andare a trovare la bisnonna. Tappa a Spoleto!</p> <p>L'autunno \u00e8 iniziato e i colori sono bellissimi</p> <p></p> <p></p> <p>e questo duomo ha sempre un fascino incredibile!    </p> <p></p> <p></p> <p>Arrivati a Valdolmo zia Fiorella ci invita a cena ... polentata per tutti! GNAM!</p> <p></p> <p>mentre Olmo si coccola con la sua mamma Penelope! Che carini!</p> <p></p> <p>Stamattina andiamo a trovare Maria! E' sorridente e in gran forma</p> <p></p> <p>e felice di vederci! Tra poco compir\u00e0 97 anni ... grande bisnonna!    </p> <p>Poi con i nonni ci avventuriamo sul mare a Marotta, nonostante la pioggia. Speriamo di trovare un posto carino per fare un leggero brunch e invece, purtroppo, dobbiamo accontentarci di una mangiata pazzesca di pesce al Garagol!!</p> <p>Pomeriggio passeggiata alla scoperta della rocca di Offagna</p> <p></p> <p>Siamo immersi nella nebbia....pare che il panorama sulle colline marchigiane da qui sia spettacolare .... ma a stento si vede a un paio di metri!</p> <p></p> <p>E vabbh\u00e8 torneremo la prossima volta!</p> <p>La sera a casa, camino e coccole a Olmo....niente di pi\u00f9 rilassante!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#auguri-giuliano","title":"Auguri Giuliano!","text":"<p>10-11-2018</p> <p>Ogni tanto riusciamo a vederti ... bh\u00e8 almeno per festeggiarti! Polentata e torta....che vuoi di pi\u00f9?</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#dogsitting","title":"Dogsitting","text":"<p>12-11-2018</p> <p>I nonni ci lasciano Olmo per il weekend per la prima volta! Sabato mattina ce lo portiamo in Caffarella e si diverte nelle pozze d'acqua e a correre con gli altri cani</p> <p></p> <p>ci vediamo anche con Cloe per un gelato</p> <p></p> <p>la sera \u00e8 talmente stanco che non riesce ad alzarsi dal divano!!</p> <p></p> <p>Domenica altra passeggiatona, meno country per\u00f2, al centro commerciale Happio per provare il nuovo ristorante KFC, ma al sole sulla terrazza!</p> <p></p> <p></p> <p>Tranquilli nonni, a Olmo non abbiamo dato il pollo fritto!</p> <p>Insomma l'abbiamo proprio stancato questi due giorni, per\u00f2 lui sembrava molto felice....al contrario di Pimpa e Quit che sono state nell'armadio terrorizzate per due giorni!!!</p>"},{"location":"blog_2018/#ci-sono-o-non-ci-sono-questanno","title":"Ci sono o non ci sono quest'anno?","text":"<p>19-11-2018</p> <p>Sembra proprio che qualche olivetta alla fine ci sia!</p> <p>12 litri d'olio....pensavamo 0!!!</p> <p></p> <p>e tanti cachi</p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#fashion-brunch-adults-only","title":"Fashion brunch (adults only)","text":"<p>23-11-2018</p> <p>Compleanno spumeggiante e trendy al M\u00f2 M\u00f2 Republic! Posto dall'atmosfera calda e chic con un buffet strepitoso .... ma il vero tesoro della giornata sono le amiche!</p> <p>Auguri Vale ...la nostra regina dell'aperitivo!</p> <p></p> <p></p> <p>L'esterno \u00e8 gi\u00e0 decorato da meravigliosi addobbi natalizi ... ma siamo a Roma o a Copenhagen?</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2018/#domenica-romana","title":"Domenica romana","text":"<p>02-12-2018</p> <p>Oggi passeggiata in centro con M&amp;P.... anzi in vespa :)</p> <p></p> <p>Passiamo per lo studio del famosissimo artigiano del legno Codognotto ... che ci regala le noci</p> <p></p> <p>poi piazza Navona, ahim\u00e8 senza bancarelle n\u00e8 mela caramellata ...SOB :( ma sempre stupenda</p> <p></p> <p></p> <p>andamo a vedere la mostra DREAM al Chiostro del Bramante</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e poi sempre passeggiando arriviamo a via Nazionale a vedere la mostra della Pixar</p> <p></p> <p></p> <p>Oggi ci sono i musei in musica e assistiamo anche ad un divertente concerto di musiche dei cartoni animati.</p>"},{"location":"blog_2018/#la-nuvola-e-zero-calcare","title":"La nuvola e Zero Calcare","text":"<p>10-12-2018</p> <p>M&amp;P vanno alla fiera della piccola editoria da soli....infatti Mati sta male da una settimana...si \u00e8 presa questa brutta influenza che sta girando ed \u00e8 fiacchissima!</p> <p>Quest'anno la fiera la fanno dentro la Nuvola di Fuxas! Entriamo insieme all'attore Riccardo Rossi, a cui compriamo il biglietto online mentre siamo in fila....simpatico!</p> <p></p> <p></p> <p>E conosciamo anche Michele, un tipo figo, bravo fumettista a quanto pare :D</p> <p></p> <p>ci autografa i libri per Mati&amp;Meggy!</p>"},{"location":"blog_2019/","title":"2019","text":""},{"location":"blog_2019/#capodanno-in-liguria","title":"Capodanno in Liguria","text":"<p>04-01-2019</p> <p>25/12 : Anche quest'anno si va da zia e Morghy per Natale e Capodanno!</p> <p></p> <p>Andiamo subito a vedere il terreno a Bastia! Che posto meraviglioso!</p> <p></p> <p>La sera apericena dalla Lina per festeggiare il Natale!</p> <p>26/12 : mentre M&amp;P si fanno una bella camminata sul lungomare fino a Loano</p> <p></p> <p>noi facciamo da dog sitter a Mirtilla e il suo super cucciolo Flash (sar\u00e0 mica il cucciolo di Morgan??)</p> <p></p> <p>27/12 : passeggiate con Flash </p> <p></p> <p></p> <p>28/12: oggi andiamo in Francia a Roquebrune Cap Martin. Lasciamo la macchina e facciamo il sentiero dei doganieri a piedi fino a Monte Carlo</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>La sera passeggiata per Nizza, dove ci sono i mercatini di Natale</p> <p></p> <p>una bellissima fontana</p> <p></p> <p>e un tramonto meraviglioso </p> <p></p> <p>29/12 : le giornate continuano ad essere magnifiche e noi ne approfittiamo per fare delle belle passeggiate e mangiare al mare</p> <p></p> <p></p> <p>Ci raggiungono anche i Vales con il camper e trascorriamo un paio di giorni insieme!</p> <p>la sera di Capodanno cenone da noi insieme a Costanza e Saverio e dei loro amici e poi tutti a sparare i botti dalla Ber</p> <p></p> <p>01/01/2019 : Inizia il nuovo anno con una giornata di sole</p> <p></p> <p>e non pu\u00f2 mancare un tuffo (temerari!!!!)</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Passeggiata a Varigotti che al tramonto \u00e8 ancora pi\u00f9 affascinante!</p> <p></p> <p></p> <p>2/1 : oggi le ragazze vanno al Melogno con la zia e noi ci facciamo il trekking da Varigotti a Noli. Si parte dalla chiesetta di San Lorenzo, un affaccio stupendo sul mare e poi si prosegue sul sentiero del Pellegrino</p> <p></p> <p>con paesaggi a strapiombo sul mare</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>fino alla grotta dei Briganti</p> <p></p> <p></p> <p>alla fine si arriva a Noli, con i suoi carruggi e il lungomare </p> <p>Au revoir splendida liguria!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#cintura-gialla","title":"Cintura gialla","text":"<p>12-01-2019</p> <p>Oggi facciamo il passaggio di cintura!</p> <p></p> <p>Evviva ho la mia nuova cintura gialla! (che \u00e8 quella di zia Giorgia quando faceva Judo!)</p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#relax","title":"Relax","text":"<p>15-01-2019</p> <p>Chi sulla poltrona massaggiante</p> <p></p> <p>chi ovunque</p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#torneo-di-tennis-roma1","title":"Torneo di tennis Roma1","text":"<p>27-01-2019</p> <p>Siamo alla 4 tappa del torneo di tennis PIA Roma1, e con la vittoria del girone di oggi passo in 12 posizione nella graduatoria!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#fuitina-per-il-compleanno-di-massimo","title":"Fuitina per il compleanno di Massimo","text":"<p>11-02-2019</p> <p>Ci hanno messo pi\u00f9 di un mesetto ma alla fine M&amp;P sono riusciti ad organizzare un we a sorpresa con Paola &amp; Massimo per festeggiare i 50 anni di Massi!</p> <p>Prima tappa Civita di bagnoregio, la citt\u00e0 che muore .... star\u00e0 pure per sgretolarsi ma \u00e8 bellissima!</p> <p></p> <p>Passeggiata per il paesino e poi ci fermiamo in una trattoria, pranzo ottimo e seduti fuori al sole!</p> <p>Nel pomeriggio andiamo al Podere di Marfisa</p> <p></p> <p>dove ci accolgono con spumante ghiacciato e fragole! (Grazie Nath!)</p> <p>. Tutti nella SPA a rilassarci</p> <p></p> <p>e poi un tocco di eleganza per la cena \"afrodisiaca\" </p> <p>e non poteva mancare la torta! Auguri MASSI!!!! </p> <p>La mattina abbondante colazione e andiamo a visitare il parco naturalistico archeologico di Vulci, la citt\u00e0 etrusco-romana con il suo basolato, la domus del criptoportio con l'inaspettato sotterraneo, il mitreo, e infine il belissimo laghetto del Pellicone</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>non manca nemmeno l'archeo-comunismo!!!!</p> <p></p> <p>E in questo bel posto c'\u00e8 anche un ristorantino niente male con una vetrata panoramica sul parco!</p> <p>Grazie ragazzi, sempre bello stare con voi!</p>"},{"location":"blog_2019/#san-valentino","title":"San Valentino","text":"<p>15-02-2019</p> <p>... e poi realizzi che l'amore pi\u00f9 grande \u00e8 quello che i figli hanno per te!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#tennis-e-lago-di-martignano","title":"Tennis e lago di Martignano","text":"<p>18-02-2019</p> <p>Oggi torneo di tennis all'Olgiata, anche se solo due giorni fa stavo con la febbre a 39.5!! E nonostante la fiacca sono riuscita a portare a casa 12 puntarelli!</p> <p>Per\u00f2 stavolta ho la mascotte Olmetto che fa anche invasione di campo attirato dalle palline!</p> <p></p> <p></p> <p>Gi\u00e0 che siamo qui andiamo a fare due passi al Casale di Martignano, un posto bellissimo a bordo lago</p> <p></p> <p>Io gioco con Olmo, che si fa anche il bagno</p> <p></p> <p></p> <p>mentre Meggy va a cavallo</p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#e-sono-17","title":"E sono 17","text":"<p>21-02-2019</p> <p>Auguri M&amp;P per i vostri 17 anni insieme!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#non-evrete-il-mare-ma","title":"Non evrete il mare ma...","text":"<p>25-02-2019</p> <p>disse la nostra amica in quel di Verezzi.... e in effetti ...</p> <p>passeggiata al mercato di Porta Portese e poi pranzo sul lungo Tevere... </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#non-evrete-il-mare-ma_1","title":"Non evrete il mare ma...","text":"<p>25-02-2019</p> <p>disse la nostra amica in quel di Verezzi.... e in effetti ...</p> <p>passeggiata al mercato di Porta Portese e poi pranzo sul lungo Tevere... </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#auguri-nonno-mario","title":"Auguri nonno Mario","text":"<p>04-03-2019</p> <p>Per il compleanno di nonno Mario una bella festa in campagna con un p\u00f2 di amici e il primo tentativo di peka di agnello!!</p> <p></p> <p></p> <p>le ragazze giocano e torturano Olmo </p> <p>e raccolgono i finocchi</p> <p></p> <p>un ottimo e abbondante pranzo </p> <p>e infine la torta! </p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#torneo-tennis-6-tappa","title":"Torneo tennis: 6 tappa","text":"<p>17-03-2019</p> <p>Oggi gioco alla giustiniana. Due partite e due belle vittorie combattute!</p> <p>E con questi 20 punti sono 8 in classifica (a parimerito con la 6 e 7)</p> <p>.</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#il-risveglio-di-primavera","title":"Il risveglio di primavera","text":"<p>21-03-2019 Si risvegliano le tartarughe e le peonie....come tutti gli anni!  </p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#cervinia","title":"Cervinia","text":"<p>25-03-2019</p> <p>17/03 ore 00.00 finalmente si parte per la montagna! Viaggio di notte per essere a Cervinia alle 8 del mattino....con una bella sorpresa.... ziaaaaaa</p> <p></p> <p>Noleggiamo tutto e prendiamo la cabinovia per Plain Maison insieme a Morghi e zia </p> <p></p> <p>Facciamo la nostra prima sciata insieme a Silvano a Cervinia, la mitica pista 7, la Ventina, lunga 11km!</p> <p></p> <p>e guarda un p\u00f2 .... ecco anche i Bianchin sulle piste!!! </p> <p>18/03 oggi invece c'\u00e8 molto vento e le piste di Cervinia e Zermatt sono chiuse. Cos\u00ec prendiamo la macchina e andiamo a Valtournanche insieme a Prisca (ECCOI)</p> <p>. Qui essendo protetto dal vento si scia! Giornata alla scoperta delle piste, con pranzo in baita! ****</p> <p></p> <p></p> <p>19/03 finalmente siamo tutti insieme oggi! Che bel gruppone! ****</p> <p></p> <p>il sole, niente vento, niente nuvole, freddo (-12)</p> <p>.... le piste sono tutte nostreeee</p> <p></p> <p>con il maestoso Cervino (4478m)</p> <p></p> <p></p> <p>e lo splendente Plateau Rosa (3500m)</p> <p></p> <p>stop per panino e bombardino</p> <p></p> <p></p> <p>e si riparte</p> <p></p> <p>20-21/03 : : la nostra vacanza procede alla grande con tanto sole, sciate, baite, relax pomeridiani dopo-sci e serate tranquille a casa! </p> <p>anche qualche birretta!!! :D </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>come stanca questa vacanza!! </p> <p>22/03 : i Bianchin ripartono (sob)</p> <p>e mati e papo prendono lo snowboard!</p> <p></p> <p></p> <p>a pranzo ci fermiamo nella baita super chic di Plan Torrette, per una polenta e un p\u00f2 di belle foto</p> <p></p> <p></p> <p>23/03 : il nostro ultimo giorno....si va a Zermatt, in Svizzera!</p> <p></p> <p>Il cervino visto da qui \u00e8 ancora pi\u00f9 bello! </p> <p></p> <p>le piste sono larghissime e poco affollate, arriviamo fino agli chalet in legno</p> <p></p> <p>e non pu\u00f2 mancare la sosta al villaggio di Igloo</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e il bar fashion con i cuscinoni! </p> <p></p> <p>prendiamo anche il trenino a cremagliera della fine dell'800 che porta in cima al Gornergrat (3130m)</p> <p>, la seconda pi\u00f9 alta d'Europa</p> <p></p> <p>Aurevoir bellissime montagne! </p>"},{"location":"blog_2019/#compleanni-di-mp","title":"Compleanni di M&amp;P","text":"<p>27-03-2019</p> <p> </p> <p>Auguri pap\u00e0 :)  </p> <p>E finalmente un bel sole che ci porta dritti dritti al mare!  </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e poi il compleanno di Mamish  </p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#auguri-nonno-gianni","title":"Auguri nonno Gianni!","text":"<p>07-04-2019 Un augurio speciale da Meggy per nonno  </p> <p></p> <p>e poi tutti a pranzo in un bellissimo locale molto fashion per il brunch....Momo Republic!  </p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#roma-in-bici","title":"Roma in bici","text":"<p>14-04-2019 Bellissima giornata di primavera e ce ne andiamo in giro in bici con Meggy  </p> <p>Da casa, Caracalla, Giardino degli Aranci, Colosseo e ritorno!  </p> <p> </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#pasqua-con-zia-e-morgan","title":"Pasqua con zia e Morgan","text":"<p>22-04-2019 Eccoli....finalmente a Roma!  </p> <p>Andiamo tutti insieme a fare una gita al castello di Torre Alfina  </p> <p></p> <p>e poi il bosco del Sasseto con una bravissima guida  </p> <p></p> <p></p> <p>e poi Pasqua tutti insieme in campagna  </p> <p></p> <p>ci sono anche Olmo e Chloe  </p> <p></p> <p>E Pasquetta al lago di Martignano  </p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#ponte-del-25-aprile-a-sabaudia","title":"Ponte del 25 aprile a Sabaudia","text":"<p>27-04-2019 Le previsioni sono stupende e allora si carica Ronzinante e si scappa a Sabaudia!  </p> <p>25 - Con un p\u00f2 di pazienza montiamo il catamarano gonfiabile....l'ultimo giochino di pap\u00e0!  </p> <p></p> <p>.... un paio d'ore dopo ....  </p> <p></p> <p>..... il varo!!!! Anvedi come va con il vento!!!  </p> <p>Esausti dalla giornata dormiamo in riva al mare. 26 - Mentre pigramente facciamo colazione in camper ...sorpresa.....lo zio Nospa....passava da queste parti!!!  </p> <p></p> <p></p> <p>Qualche altra veleggiata ... anche se il tempo \u00e8 un p\u00f2 peggiorato!  </p> <p> </p> <p></p> <p>27 - Il sole splende e abbiamo deciso di fare il trekking sul monte Circeo!  </p> <p>Si parte la mattina  </p> <p></p> <p>il panorama \u00e8 stupendo a 360 gradi!  </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e finalmente raggiungiamo la cima! Bravissimi tutti!  </p> <p></p> <p>Pausa panino e poi discesa.....ripidissima fino a Torre Paola .... daje de quadricipiti!!!  </p> <p></p> <p>Bellissimo we!  </p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#festival-doriente","title":"Festival d'Oriente","text":"<p>05-05-2019 Un salto a vedere questa colorata e divertente manifestazione!  </p> <p>Si passa dall'ovest  </p> <p></p> <p></p> <p>all' est passando per il centro america per bere una pinacolada  </p> <p></p> <p></p> <p>E infine un bel tatuaggio per tutte!  </p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#gare-di-atletica","title":"Gare di Atletica","text":"<p>10-05-2019 La scuola Mommsen si qualifica alle regionali dei giochi della giovent\u00f9. Mati partecipa per il salto in alto e Flavio per la staffetta!  </p> <p></p> <p>(un paio di salti di allenamento)  </p> <p>e poi alle gare a Ostia  </p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#auguri-nunzietto","title":"Auguri Nunzietto!","text":"<p>11-05-2019 Per festeggiare Nunzio andiamo tutti in campagna dai genitori di Teresa  </p> <p>Che bella giornata nel verde e nella pace, ottimo cibo e musica!  </p> <p></p> <p> </p>"},{"location":"blog_2019/#paintball-per-il-compleanno-di-evan","title":"Paintball per il compleanno di Evan","text":"<p>24-05-2019 Una festa a sorpresa per gli 11 anni di Evan .... andiamo al paintball! La vestizione....e che guerra di palline colorate sia!!!  </p> <p></p> <p></p> <p>E poi tutti insieme per la torta  </p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#females","title":"Females","text":"<p>27-05-2019 Una famiglia di femmine :)  </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#saggio-di-violino","title":"Saggio di violino","text":"<p>03-06-2019 Maty e il saggio di violino della 2 media  </p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#meggy-e-la-fine-della-5-elementare","title":"Meggy e la fine della 5 elementare","text":"<p>06-06-2019 Siamo a giugno.... la 5 elementare sta finendo... e nonostante il campo scuola non l'abbiano fatto sono pi\u00f9 uniti che mai!  </p> <p></p> <p>Si fanno le ultime gite  </p> <p></p> <p></p> <p>le ultime ricerche con le compagne  </p> <p></p> <p></p> <p>il saggio di fine anno ... super emozionante per i ragazzi e super commovente per genitori e maestre!  </p> <p></p> <p>e infine una stupenda recita \"La nostra Odissea\". Grande Meggy che interpreta la maga Circe con i maialini  </p> <p></p> <p>ma bravi tutti! Bellissimi costumi, scenografie e dialoghi divertenti!  </p> <p></p> <p></p> <p>e poi tutti in Caffa a festeggiare e salutare le maestre Alessandra, Francesca e Roberta.  </p> <p></p> <p></p> <p>E l'ultimo giorno di scuola tutti in Caffa a farci i gavettoni!  </p> <p></p> <p>La classe di Mati li fa nel nostro giardino ... ancora in fase di ripristino dopo i lavori ai balconi!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#isa-a-roma","title":"Isa a Roma","text":"<p>09-06-2019 Finita la scuola ci raggiungono Isa, Carolina e Codi per stare qualche giorno insieme.  </p> <p>Qualche passeggiata romana  </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e poi ..... sorpresa ....a ZOOMarine  </p> <p></p> <p>una bella giornata nel parco tra animali  </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>giochi e scivoli!  </p> <p>Davvero una bella giornata!  </p>"},{"location":"blog_2019/#weekend-in-moto-mp","title":"Weekend in moto M&amp;P","text":"<p>17-06-2019 Le ragazze sono partite e noi ... bh\u00e8 ci facciamo prestare una signora moto e si parte per un bel giro sulla costa del basso lazio.  </p> <p></p> <p></p> <p>Spiaggia dei 100 scalini o dell'Arenauta ... con tappa al baretto prima delle scale \"Ristoro Arenauta\" a rifocillarci di tielle e mozzarella di bufala!  </p> <p>C'\u00e8 anche il campionato di dragon boat e visitiamo una grotta.  </p> <p></p> <p>La sera passeggiata per Gaeta vecchia</p> <p></p> <p>e cena da \"Mare fritto e isole comprese\"... consiglio ottimo!  </p> <p></p> <p>Troviamo un B&amp;B per dormire nell'entroterra, ad . Che relax!  </p> <p></p> <p>Si riparte alla volta del mare .... il tratto a nord di Gaeta \u00e8 tutto insenature ....  </p> <p></p> <p>ci fermiamo per un bagno nella spiaggia di Fontania con le vasche romane che affiorano.  </p> <p></p> <p>Poi ci spostiamo verso Sperlonga. Pranzo di pesce al ristorante \"L'angolo\"...anche questo consigliato, sobito sotto la rocca. Passeggiata fino al paese per smaltire il pranzo!  </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Bellissimo we ... grazie a Gi\u00f2 per i consigli e a Fede per la moto!  </p>"},{"location":"blog_2019/#ce-da-spostare-una-barca","title":"C'\u00e8 da spostare una barca ....","text":"<p>23-06-2019 Da bravo skipper papo si offre di aiutare a spostare una barca da Anzio ad Ostia.  </p> <p></p> <p>Bellissimo stare in mare al tramonto</p> <p></p> <p>Poi si alza vento forte e cala la notte ..... mamma stecchita!  </p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#un-saluto-a-nonna-nonna","title":"Un saluto a nonna nonna","text":"<p>06-07-2019 Qualche giorno nelle Marche e un saluto alla mitica nonna nonna Maria!  </p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#timoniere-flavio","title":"Timoniere Flavio :)","text":"<p>06-07-2019 Oggi usciamo con la barca di Roberta insieme a Flavio e Paola  </p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#50-volte-paolett-in-sicilia","title":"50 volte Paolett in Sicilia","text":"<p>20-07-2019 La nostra Paoletta compie 50 anni e ci regala una bellissima settimana in Sicilia insieme a \"Li Tuzzi\".  </p> <p>13/07 : Noi partiamo in aereo e appena atterrati un arancino, una granita e una scappata a salutare Annagloria  </p> <p></p> <p></p> <p>un tuffo in piscina  </p> <p></p> <p></p> <p>e poi andiamo al villino di Fontane Bianche.  </p> <p>14/07 : Eccoci tutti insieme... partita a carte e poi bagno...  </p> <p></p> <p>e per iniziare non c'\u00e8 spiaggia pi\u00f9 bella di quella del Gelsomineto  </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>tornati a casa per\u00f2 ci attende una brutta sorpresa .... sono entrati i ladri e ci hanno rubato computer, macchine fotografiche e qualche gioiello :( Ma non ci facciamo scoraggiare ... siamo solo all'inizio della nostra bellissima vacanza!  </p> <p>15/07: oggi visitiamo la splendida citt\u00e0 barocca di Noto.  </p> <p>La cattedrale, i balconcini, il riverbero della luce sulla pietra bianca .... la briosche con il gelato :D  </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>per pranzo ci spostiamo nel delizioso paesino di Marzamemi, famoso per la tonnara</p> <p></p> <p>fritturina di pesce e relax</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>16/07 : Riserva di Vendicari. Bagno e tartaruga di sabbia alla spiaggia della tonnara  </p> <p></p> <p>e poi passeggiata per la riserva lungo la costa  </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>dove ci aspettano i cavalloni di Cala Mosche ...e un inizio di temporale!!  </p> <p></p> <p></p> <p>per fortuna troviamo riparo in un ristoro tra le piante di arance e finalmente torna il sole ...in attesa che i pap\u00e0 ci recuperino!  </p> <p></p> <p>La serata la passiamo a Siracusa, con una passeggiata all'isola di Ortigia</p> <p></p> <p></p> <p>17/07 : Oggi brutto tempo. Rimaniamo nei dintorni di casa.  </p> <p>18/07: Auguri Paola!!! Per il tuo compleanno una stupenda escursione sull'Etna con l'associazione EtnaExcursion e le nostre bravissime guide, la bella e la bestia, Piera e Paolo. Prima per\u00f2 abbondante colazione! Si sale verso il cordone di crateri spenti della colata di 18 anni fa.  </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>E la discesa? Un ghiaione di pietruzze e polvere lavica ... tutto di corsa...che figata!  </p> <p>Tappa per la visita alle grotte di scorrimento lavico  </p> <p></p> <p></p> <p>e infine la torta e le candeline ....</p> <p></p> <p>e un tuffo in piscina ... a casa di Annagloria</p> <p></p> <p>19/07 Spiaggia del Gelsomineto....scogliera e tuffi!  </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Bellissima vacanza, grazie Paola per la scelta e a tutti per la compagnia!!  </p> <p>Per concludere.... il pane cunzato al curvone....  </p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#brallo-e-mare","title":"Brallo e mare","text":"<p>21-07-2019 C'\u00e8 chi va ad allenarsi al centro federale di tennis al Brallo e chi se la spassa al mare!  </p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#torre-astura","title":"Torre Astura","text":"<p>27-07-2019 Per un weekend da soli in camper scegliamo la nostra amata Sabaudia...nonostante il tempo non sia bellissimo  </p> <p></p> <p></p> <p>e poi una biciclettata nella splendita torre Astura</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#uomini-e-lupi-in-val-gesso","title":"Uomini e lupi in val Gesso","text":"<p>08-08-2019 Siccome ci stavamo rilassando troppo ....  </p> <p></p> <p></p> <p>pap\u00e0 ha deciso di portarci sulle Alpi Marittime, in val Gesso, a trovare la Becchettys family!  </p> <p></p> <p>Abbiamo visitato il centro \"Uomini e Lupi\" che in un grande recinto ospita alcuni lupi non pi\u00f9 in grado di vivere in natura  </p> <p></p> <p></p> <p>Ci siamo divertiti con delle bellissime passeggiate  </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#amici-e-famiglia","title":"Amici e famiglia","text":"<p>10-08-2019</p> <p> </p>"},{"location":"blog_2019/#loire-a-velo","title":"Loire a vel\u00f2","text":"<p>28-08-2019</p> <p>17/08 si parte dalla Liguria verso la Francia. Prima tappa a Lione per sgranchirci le gambe e le zampe!</p> <p></p> <p></p> <p>18/08 In serata arriviamo a Orleans per incontrarci con Michele e iniziare il nostro viaggio.</p> <p> </p> <p>19/08 Orleans - Meung-sur-Loire (23Km)</p> <p>Parcheggio di macchina e camper, noleggio e montaggio bici (con imprevisto perdita del bullone della ruota) ma alla fine si parte! Iniziamo subito con l'attraversamento delle Loira per andare sulla sponda sud e iniziare la nostra ciclabile \"Loire a Vel\u00f2\"</p> <p> </p> <p> </p> <p>Acclimatazione....pochi Km ma birretta e ralax alla meta!</p> <p></p> <p> </p> <p>20/08 Meung - Chambord - Blois (54Km)</p> <p>Si pedala lungo il fiume enorme e silenzioso</p> <p></p> <p></p> <p>incontrando posti buffi come questo punto ristoro con delle sculture originalissime</p> <p></p> <p></p> <p>... e si fanno anche cose buffe :)</p> <p> </p> <p>con una piccola deviazione arriviamo al maestoso castello di Chambord</p> <p></p> <p> </p> <p>infine al tramonto raggiungiamo Blois ...con il suo ponte sul fiume</p> <p> </p> <p>e ci concediamo una ottima cena con buon vino!</p> <p></p> <p>21/08 Blois - Chaumont-sur-Loire-Amboise (36km)</p> <p>Passeggiata per Blois con il suo bel castello e la terrazza panoramica sul fiume</p> <p> </p>"},{"location":"blog_2019/#baratti-e-populonia","title":"Baratti e Populonia","text":"<p>28-08-2019</p> <p>Tornando verso casa passiamo a trovare i cugini a Populonia</p> <p></p> <p>e ci godiamo il tramonto nella spiaggia di Baratti</p> <p> </p>"},{"location":"blog_2019/#cervia","title":"Cervia","text":"<p>07-09-2019</p> <p>Le ragazze partono per una settimana di atletica a Cervia!</p> <p>Tra allenamenti mattina e pomeriggio, serate dancing, parco acquatico, bagni Bea e David hanno proprio saputo come farli divertire!</p> <p>E Mati festeggia il suo primo compleanno lontana da M&amp;P :( ..... ma insieme a tanti amici e a Meggy!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e al ritorno.....tortina di compleanno a casa!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#torre-astura-ultimo-mare-prima-dellinizio-della-scuola","title":"Torre Astura .... ultimo mare prima dell'inizio della scuola","text":"<p>14-09-2019</p> <p>Ci regaliamo un bellissimo we con gli amici a Torre Astura prima della ripresa della routine!</p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#scuola-2019-2020","title":"Scuola 2019-2020","text":"<p>16-09-2019</p> <p>Si ritorna a scuola, 1 e 3 media!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#11-anni-di-meggy","title":"11 anni di Meggy!","text":"<p>23-09-2019</p> <p>Festona in giardino con gli amici</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>un super salamone di cioccolata</p> <p></p> <p>e giochi ..... apprezzatissimo quello delle ciambelle!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#nuovi-e-vecchi-sport","title":"Nuovi e vecchi sport","text":"<p>01-10-2019</p> <p>Mati ricomincia con il tennis e i tornei</p> <p></p> <p></p> <p>mentre Meggy inizia il basket</p> <p>]</p>"},{"location":"blog_2019/#romix","title":"Romix","text":"<p>05-10-2019</p> <p>Una volta ci si deve andare .... e pure mascherati!</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#we-di-ottobre","title":"WE di ottobre","text":"<p>13-10-2019</p> <p>Questo ottobre ha fatto delle giornate stupende....e mentre pap\u00e0 va a vela noi ci godiamo il mare</p> <p></p> <p>scoattando un p\u00f2 in spiaggia ....che cringe!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>E festeggiamo anche l'anniversario dei nonni!</p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#halloween-2019","title":"Halloween 2019","text":"<p>31-10-2019</p> <p>Come sempre non possiamo non festeggiare Halloween!! Si prepara la casa</p> <p></p> <p></p> <p>e i dolcetti mostruosi  </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e infine le streghette pronte ad andare in giro a fare \"trick or treat\"</p> <p></p> <p></p> <p>... e anche le mamme!!!</p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#passeggiate-romane","title":"Passeggiate romane","text":"<p>02-11-2019</p> <p>Roma \u00e8 sempre bellissima e passeggiare tutti insieme non ha prezzo!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#gli-artigiani","title":"Gli artigiani","text":"<p>10-11-2019</p> <p>.... e con un amico falegname....vuoi che pap\u00e0 non imparasse anche a lavorare il legno!!</p> <p>LA CHITARRA</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>LA SCRIVANIA DI MATI  </p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#impariamo-a-cucinare-siciliano","title":"Impariamo a cucinare siciliano","text":"<p>08-12-2019</p> <p>.... grazie a nonna Lilli che ci insegna a fare gli involtini di pesce spada</p> <p></p> <p></p> <p>e le scacciate</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#mercatino-di-natale-al-castello-di-s-severa","title":"Mercatino di Natale al castello di S. Severa","text":"<p>15-12-2019</p> <p>Una passeggiata al mare per vedere il mercatino nel castello</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#la-vigilia-di-natale","title":"La vigilia di Natale","text":"<p>24-12-2019</p> <p>.... siamo tutti a casa di Cicetta e Manu!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2019/#passeggiata-al-centro","title":"Passeggiata al centro","text":"<p>27-12-2019</p> <p>La passeggiata a piazza Navona sotto Natale non pu\u00f2 mancare e soprattutto la mela caramellata.</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Stavolta abbiamo anche Chloe.</p>"},{"location":"blog_2019/#nonno-mario-in-ospedale","title":"Nonno Mario in ospedale","text":"<p>29-12-2019</p> <p>Siamo abituate a questi 4 nonni forti e in salute....ma ogni tanto succede qualcosa :(</p> <p>Nonno Mario \u00e8 stato ricoverato nelle Marche per una brutta polmonite/pleurite....ma dopo due interventi \u00e8 tornato in forma come sempre!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Grande nonno! Ti vogliamo bene!</p> <p>1</p> <p>\u200b</p>"},{"location":"blog_2020/","title":"2020","text":""},{"location":"blog_2020/#london","title":"London","text":"<p>06-01-2020</p> <p>1/01 - Un capodanno strano questo! Pap\u00e0 nelle Marche da nonno Mario e noi in partenza per Londra...fino all'ultimo indecise se partire. Ma avevamo organizzato tutto....e cos\u00ec partiamo la notte di Capodanno</p> <p></p> <p>Arriviamo a Londra la mattina prestissimo e andiamo subito in centro a vedere la sfilata di Capodanno, la New Year's Day Parade nel West End</p> <p></p> <p>insieme gli immancabili Beghini e i Tuzi</p> <p></p> <p>Pranzetto al pub e poi a casa stanchi per la levataccia</p> <p></p> <p></p> <p>2-01 Passeggiata in centro, nei negozi pi\u00f9 commerciali ed esagerati di Londra</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p> </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Bellissima Londra con i suoi contrasti antico e moderno</p> <p> </p> <p>6-01 Altro bel mercato e poi si ritorna a casa ....sob....ciao Londra</p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2020/#inizio-anno-bucolico","title":"Inizio anno bucolico","text":"<p>10-01-2020</p> <p>Questo anno inizia con tante passeggiate in Cafferella e agli Acquedotti</p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2020/#18-anni-insieme","title":"18 anni insieme","text":"<p>20-02-2020</p> <p>dopo un bel s. valentino....</p> <p></p> <p></p> <p>festeggiamo i nostri 20 anni insieme....una giornata di relax a Viterbo alla Therma Oasi</p> <p></p> <p></p> <p>e poi a teatro a vedere i Momix</p> <p></p>"},{"location":"blog_2020/#compleanno-di-matildecon-6-mesi-di-ritardo","title":"Compleanno di Matilde....con 6 mesi di ritardo","text":"<p>22-02-2020</p> <p>Una bella festa a casa con tema Cena con delitto</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>ovviamente l\u2019ha capito solo Bea chi era l\u2019assassino....hahahaha</p>"},{"location":"blog_2020/#nonno-mario-torna-a-casa","title":"Nonno Mario torna a casa","text":"<p>25-02-2020</p> <p>Eccolo nonno finalmente a casa per la gioia di noi tutti ..... ma soprattutto di Olmo</p> <p></p>"},{"location":"blog_2020/#camerette-separate","title":"Camerette separate","text":"<p>28-02-2020</p> <p>Deciso... \u00e8 ora di avere camere separate. Meggy prende la nostra ex camera e io una cameretta tutta nuova.....Valentino inizia i lavori...e noi dormiamo per terra</p> <p></p> <p>chiudiamo le mensole</p> <p></p> <p>chiudiamo la porta comunicante</p> <p></p> <p>dipingiamo le pareti di blu e di viola</p> <p></p> <p>e troviamo anche un posto al pianoforte</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2020/#auguri-nonno-mario","title":"Auguri nonno Mario","text":"<p>01-03-2020</p> <p>Un compleanno speciale insieme alle tue splendide nipotine</p> <p></p>"},{"location":"blog_2020/#settimana-bianca-a-campitello-di-fassa-bhe-mezza-settimana","title":"Settimana bianca a Campitello di Fassa .....bh\u00e8 mezza settimana....","text":"<p>10-03-2020</p> <p>7 marzo - Si parte per Campitello di Fassa, un bel gruppone misto di vecchi e nuovi amici.</p> <p>Il periodo \u00e8 un p\u00f2 particolare perch\u00e8 sta dilagando un terribile virus, il COVID-19. Ma noi decidiamo di tentare la sorte e partire.</p> <p>L\u2019albergo \u00e8 bellissimo e c\u2019\u00e8 tanta neve</p> <p></p> <p>8 marzo - Poca gente, piste semi vuote, sole ....ne approfittiamo per una splendida sciata</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>9 marzo - Oggi si tenta il giro del Sella Ronda, partenza da Campitello</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>sciata sulle bellissime piste di Selva di Val Gardena ... poi inizia a nevicare e siamo costretti a rientrare.</p> <p>La sera in albergo la tensione \u00e8 alta, il presidente della repubblica dichiara che tutta l\u2019Italia \u00e8 in zona rossa e dobbiamo tutti tornare a casa. Inizia il lockdown.</p>"},{"location":"blog_2020/#si-balla-ai-tempi-del-coronavirus","title":"Si balla ai tempi del coronavirus","text":"<p>19-03-2020</p> <p>Non scriviamo da parecchio per mille motivi, e ricominciamo in un momento particolare della nostra vita. Il mondo intero sta fronteggiando il CORONAVIRUS e siamo costretti a rimanere a casa.</p> <p>Per\u00f2 non ci perdiamo d'animo ed in attesa del pi\u00f9 grande ballo collettivo di tutti i tempi, ci alleniamo ...</p>"},{"location":"blog_2020/#covid-19-il-lockdown","title":"COVID-19 - Il lockdown","text":"<p>09-05-2020</p> <p>Incredibile pensare ad una pandemia nel 2020, eppure questo virus terribile sta dilagando a macchia d\u2019olio facendo migliaia di vittime.</p> <p>Siamo chiusi in casa, in smart working e DAD - didattica a distanza.</p> <p>Ci stiamo reinventando una vita con ritmi diversi, in isolamento sociale. Emotivamente e fisicamente difficile.</p> <p>Per due mesi e mezzo abbiamo vissuto in casa e in giardino, una gran fortuna a dire il vero.</p> <p>Lavorando e studiando</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>suonando e imparando a programmare</p> <p></p> <p></p> <p>coccolando le micie e Olmo, che ogni tanto stava con noi</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>cucinandoci cose buone - tra cui ravioli cinesi, gnocchi e pesce di tonno - e facendo ottimi aperitivi ....</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e tante partite a ping pong e biliardino</p> <p></p> <p>ma anche allenandoci a casa con le app di fitness e la bici da spinning</p> <p></p> <p>facendo lavoretti di bricolage, dipingendo di rosso l\u2019armadio e montando tutti i mobili che man mano ci consegnavano ...tranne i letti....</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>curando il nostro giardino e raccogliendo i conquat per fare la marmellata</p> <p> </p> <p></p> <p></p> <p>abbiamo anche fatto l\u2019orto in cassetta ...con grandi soddisfazioni</p> <p> </p> <p>e poi ....abbiamo festeggiato .... il compleanno di Cate e zia Betta in video conference con i nonni</p> <p> </p> <p>la festa del pap\u00e0 con degli ottimi bign\u00e8 fatti da mamma</p> <p> </p> <p>il compleanno di pap\u00e0</p> <p> </p> <p>il compleanno di mamma</p> <p> </p> <p>Pasqua</p> <p>  il compleanno di nonno</p> <p></p> <p> </p> <p>il 25 Aprile con il BBQ </p> <p></p> <p>insomma due mesi....che alla fine sono passati....</p> <p></p>"},{"location":"blog_2020/#prime-uscite-in-bici","title":"Prime uscite .... in bici","text":"<p>17-05-2020</p> <p>9-05 Siamo ancora in zona rossa ma si pu\u00f2 andare in bici, cosi decidiamo di percorrere la ciclovia del Tevere, nel tratto ciclabile che da casa ci porta fino a Labaro, passando per circo massimo, lungotevere, ponte della musica, ponte milvio, parco di tor di quinto, castel giubileo</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>ci sono anche le tartarughe nel laghetto del Parco di Tor di Quinto</p> <p></p> <p>insomma pi\u00f9 di 50Km ....ci voleva proprio</p> <p></p> <p>17-05 Stavolta altro pezzo di ciclabile, da casa verso sud fino a Fiumicino ...si parte in tanti ....</p> <p> </p> <p></p> <p> </p> <p></p> <p></p> <p>ma si arriva in pochi</p> <p></p> <p>Stavolta per\u00f2 torniamo in treno....solo ad andare abbiamo fatto pi\u00f9 di 60km</p> <p> </p>"},{"location":"blog_2020/#esame-di-3-media-per-mati","title":"Esame di 3 media per Mati","text":"<p>19-06-2020</p> <p>Lo stravolgimento di questo anno si riflette anche sul temutissimo esame di terza media....che per Matilde invece diventa una tesina orale multidisciplinare .... il suo tema?....la musica ovviamente ...dopo aver passato mesi a guardare la serie Glee ....eccola al suo esame....un p\u00f2 agitata all\u2019inizio ma poi prende il via e ripete benissimo e tutto d\u2019un fiato</p> <p>I proff si complimentano per i sui tre anni di medie e le fanno tanti auguri per il suo futuro....chiusa la connessione....un bel pianto</p> <p></p> <p>e due coccole con mamma</p> <p>.... e finalmente libera </p>"},{"location":"blog_2020/#giugno-al-circeo","title":"Giugno al Circeo","text":"<p>30-06-2020</p> <p>Siamo appena usciti dal lockdown e decidiamo di trascorrere il mese di giugno a casa di zia Aldina al Circeo. Smart working e ultimi giorni di DAD, e preparazione della tesina di 3 media di Matilde</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e festeggiamo anche il nostro 12esimo anniversario di matrimonio</p> <p> </p> <p></p> <p>Si fanno tante cose.....si prepara la tesina ....con Olmo</p> <p></p> <p></p> <p>si va a vela </p> <p></p> <p></p> <p>si fanno lunghe passeggiate e ci godiamo la spiaggia anche con le giornate pi\u00f9 fredde</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>si fanno nuove amicizie </p> <p>e ci vengono a trovare i nonni e gli amici</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>E poi abbiamo scoperto la parte del faro.....bellissima</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Arriveduar Sabaudia....splendida spiaggia dal tramonto indimenticabile  </p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2020/#estate-ligure","title":"Estate ligure","text":"<p>15-07-2020</p> <p>E dopo il Circeo si va in Liguria, sempre in smart ....</p> <p></p> <p>con mare a pausa pranzo o serale</p> <p></p> <p></p> <p> </p> <p></p> <p>uscite in barca con Stefano</p> <p> </p> <p> </p> <p>aperitivi serali e relax in terrazza</p> <p> </p> <p> </p> <p></p> <p></p> <p>e serate con Carolina, Isa e Claudio</p> <p></p> <p></p> <p> </p> <p>e si impara anche a curare le arnie con Fabio</p> <p> </p> <p>e serate a Bastia con zia Giorgia e Silvano</p> <p> </p> <p></p> <p>con notte in tenda</p> <p> </p> <p>e uscite in canoa a Bergeggi</p> <p> </p> <p>e picnic in spiaggia</p> <p> </p> <p>e poi vengono anche zia Betta e Cate  </p> <p></p> <p> </p> <p></p> <p></p> <p> </p> <p>e nel frattempo il povero Morghi \u00e8 stato anche operato ad una brutta ciste alla zampa</p> <p></p> <p>e il povero Silvano festeggia 80 anni delle S di Gorra</p> <p></p>"},{"location":"blog_2020/#compleanno-di-nonna-lilli","title":"Compleanno di nonna Lilli","text":"<p>16-07-2020</p> <p>Tanti auguri nonna</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2020/#val-maira-con-nonni-e-zia","title":"Val Maira con nonni e zia","text":"<p>28-07-2020</p> <p>Finalemente siamo in Val Maira, una valle del cuneese rinomata per la sua bellezza...e in effetti!</p> <p>Prendiamo una casetta a San Michele di Prazzo insieme a zia Giorgia, Morghi e i nonni</p> <p></p> <p>25/07 Stamattina saliamo per i tornanti di Marmora per arrivare alla Gardetta  </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>M&amp;P salgono al colle del Mulo  </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e alla statua di Pantani a 2500m del colle della Fauniera  </p> <p></p> <p>poi sosta al laghetto di Resile  </p> <p></p> <p></p> <p>26/07 Oggi affrontiamo una salitona che da San Michele ci porta verso la vetta del Chersogno.  </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Non arriviamo in cima ma facciamo la deviazione per il Lago Camoscere  </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Che camminata oggi!</p> <p>27/07 Passeggiata a Chiappera, dove la valle finisce con montagne stupende e le cascate di Stroppia  </p> <p></p> <p></p> <p>Ci portiamo nonno fino alla base delle cascate! Grande!  </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e poi tutti a pranzo al Campo Base  </p> <p></p> <p>Torniamo alla casetta e nel pomeriggio facciamo, sempre con nonno, il sentiero Remo Einaudi, detto anche il sentiero degli Gnomi, dove gufi, volpi, civette e gnomi ci accompagnano  </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>28/07 Stamattina Parco avventura</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e poi passeggiata alle sorgenti del Maira....dove l'acqua \u00e8 gelida!  </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Ponte del diavolo a Dronero  </p> <p></p> <p>e apericena a Cuneo in un localino gourmet!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2020/#we-nelle-langhe-per-mp","title":"WE nelle Langhe per M&amp;P","text":"<p>13-08-2020</p> <p>Dopo tutti questi mesi insieme M&amp;P si prendono un we da soli e se ne vanno nelle Langhe.</p> <p>Barolo e il suo particolare museo del vino</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>curarsi con il vino  </p> <p></p> <p>vigneti a perdita d'occhio... </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>primo bicchiere della giornata.... poi passiamo nella Cantina del Glicine a Nieve e facciamo un'ottima degustazione...con Arneis, Nebbiolo, Barbaresco, Barbera e Moscato!  </p> <p></p> <p>Poi relax alla Rosa Gialla e cena in un ottimo ristorante a Monforte d'Alba, le Case dellaSaracca.</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>La mattina super colazione in albergo e si riparte</p> <p></p> <p>alla ricerca delle chiesette di Tremlett, la cappella de La Morra  </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>poi il castello di Castiglione Falletto </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e quello di Grinzane Cavour</p> <p></p> <p></p> <p>le panchine giganti</p> <p></p> <p>la chiesetta di Coazzolo </p> <p></p> <p>e poi relax nella piscina dell'albergo Castiglione Langhe .... con aperitivo all'Arneis  </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Cena tipica nel bellissimo agriturismo I tre poggi  </p> <p></p> <p>Visita interessantissima alla cantina Coppo a Canelli, con la sua cattedrale sotterranea.  </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e immancabile degustazione!  </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>si torna verso casa passando per Alba ....bellissimo we!!!</p>"},{"location":"blog_2020/#un-passaggio-a-valdolmo","title":"Un passaggio a Valdolmo","text":"<p>17-08-2020</p> <p>Un passaggio a salutare i nonni e Olmo</p> <p></p> <p></p> <p>con passeggiata a cavallo  </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e corso di cucina da zia Fiorella</p> <p></p>"},{"location":"blog_2020/#sardegna","title":"Sardegna","text":"<p>01-09-2020 In questa strana estate riusciamo anche a finalizzare lo scambio casa che avevamo concordato a dicembre con la simpatica Iside. La sua casetta in Sardegna, accanto al porticciolo di Marina di Capitana, vicino Cagliari ci sta aspettando! Eccoci finalmente!</p> <p> 23/08 Noleggiamo gli scooter al porto di Capitana (meravigliosamente gentili e disponibili i ragazzi di Cagliari Rent!) e siamo pronti a girare!</p> <p> </p> <p>Cala Regina il nostro primo bagno, acqua bellissima</p> <p></p> <p>Seratina a Cagliari a fare due passi sul bastione di Saint Rem\u00ec e prenderci un aperitivo lungo le mura e cenare in una trattoria tipica con malloreddus, pesce alla griglia e seadas</p> <p> </p> <p></p> <p>24/08 Spiaggia di porto Giunco. Tanto vento ma acqua meravigliosa.</p> <p> </p> <p>25/08 Passaggio radente con ventone al Poetto, solo i fenicotteri posso stare ...</p> <p></p> <p>proviamo Cala mosche ma \u00e8 super affollata, invece poco pi\u00f9 avanti ci fermiamo in una spiaggetta minuscola con stabilimento privato, Le Paillote per fare un bagno ..</p> <p> </p> <p>e dopo scendiamo per l'impervio sentiero che porta a cala Fighera. Una caletta rocciosa stupenda, un p\u00f2 calda e di dominio nudista....ma ne vale la pena!</p> <p> </p> <p>Nel pomeriggio andiamo a visitare il giardino sonoro di Pinuccio Sciola, un artista di campagna che ha saputo tirare fuori l'anima dalle rocce facendole risuonare meravigliosamente</p> <p> </p> <p>26/08 Relax a casa la mattina e poi ci spostiamo verso Punta Molentis, dove l'ingresso a numero chiuso ci convince subito a girare dietro il promontorio e scendere sul latoB....ovviamente deserto!</p> <p> nel tardo pomeriggio ci riaffacciamo....e bh\u00e8 ne vale proprio la pena....spiaggia di sabbia bianchissima con tipiche rocce bianche</p> <p> </p> <p>aperitivo in attesa del tramonto</p> <p> </p> <p>.... tramonto che da qui ha tutto un altro colore</p> <p> </p> <p>27/08 Vicino casa abbiamo un spiaggia dai colori incredibili, chiamata appunto Mari Pintau</p> <p></p> <p>Nel pomeriggio sia papo che Meggy non si sentono bene, febbre e raffreddore....cos\u00ec a cavallo nelle saline del parco naturale del Molentargius ci andiamo solo io e mamma </p> <p>28/08 Colazione al Poetto e poi tappona fino alla spiaggia di Su Giudeu</p> <p> con escursione sul divano! </p> <p>Bellissima la zona di Chia </p> <p>29/08 Mattina nella spiaggia di Is Canaleddus, sassi e compiti! Papo \u00e8 ancora un p\u00f2 malaticcio!</p> <p></p> <p>In serata facciamo un pic-nic a Mari Pintau e ci godiamo uno splendido tramonto</p> <p> </p> <p>30/08 Giornata nuvolosa, visitiamo l'antichissima citt\u00e0 di Nora, fenicia, punica, romana!</p> <p> </p> <p>serata a Cagliari ....ultima seadas :)</p> <p> </p> <p>31/08 Il temporale non ci scoraggia, andiamo a vedere la bellissima spiaggia di Santa Giusta, costa Rei</p> <p> </p> <p>e poi esce il sole!</p> <p> </p>"},{"location":"blog_2020/#compleanno-di-mati-14","title":"Compleanno di Mati 14","text":"<p>07-09-2020</p> <p>Quest'anno si festeggia con poche amiche. Si va a pranzo in centro...</p> <p></p> <p></p> <p>poi una bella passeggiata e la torta con nonni, zia, cugina e i beghini</p> <p> </p> <p></p>"},{"location":"blog_2020/#passeggiata-a-monte-livata","title":"Passeggiata a monte Livata","text":"<p>19-09-2020</p> <p>Un piccolo trekking sulla cima del monte Autore</p> <p></p> <p></p> <p>e poi sbraciolata con i colleghi</p> <p></p> <p></p> <p>e la piccola Flaminia</p> <p></p>"},{"location":"blog_2020/#_1","title":"2020","text":"<p>23-09-2020 Esperienza indimenticabile e da ripetere....</p>"},{"location":"blog_2020/#compleanno-di-meggy-12","title":"Compleanno di Meggy 12","text":"<p>24-09-2020 Prime candeline alle 7 di mattina con la crostata fatta da Mati</p> <p></p> <p>il pomeriggio alla mostra di Banksy  </p> <p> </p> <p>irriverenti....</p> <p>e candeline anche la sera</p> <p> </p> <p>e poi si festeggia con le amiche</p> <p> </p>"},{"location":"blog_2020/#raccolta-olive-2020","title":"Raccolta olive 2020","text":"<p>07-11-2020</p> <p>Sembravano poche.... e invece ... 4 we a raccogliere le olive</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>con questi meravigliosi colori autunnali</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e tramonti speciali</p> <p></p> <p></p> <p>e poi al frantoio</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2020/#padel-love","title":"Padel love","text":"<p>22-11-2020</p> <p>Nato per gioco, diventato una passione</p> <p></p> <p></p> <p>e c\u2019e anche chi festeggia il compleanno giocando un torneo</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2020/#visita-allantica-monterano","title":"Visita all\u2019antica Monterano","text":"<p>29-11-2020</p>"},{"location":"blog_2020/#christmas-mood","title":"Christmas mood","text":"<p>08-12-2020</p> <p>Quest\u2019anno nuovo albero di Natale e nuove decorazioni</p> <p></p> <p></p> <p>ma stesse micie appassionate</p> <p></p> <p></p> <p>e un tocco di eleganza</p> <p></p>"},{"location":"blog_2020/#monte-livata-e-le-ciaspole","title":"Monte Livata e le ciaspole","text":"<p>20-12-2020</p> <p>Che scoperta queste ciaspole e le passeggiate a Monte Livata!</p> <p>La prima volta il 20 dicembre</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e poi bissiamo e trissiamo a gennaio, con le amiche e in famiglia</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2020/#buon-natale-2020","title":"Buon Natale 2020","text":"<p>25-12-2020</p> <p>I preparativi fervono....si fanno i ravioli con i nonni e il tronchetto</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e poi si festeggia ....quest'anno da soli ....</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>e arriva un regalo assolutamente inaspettato.....la promessa di una cucciola :D</p> <p>OLIVIA</p>"},{"location":"blog_2021/","title":"2021","text":""},{"location":"blog_2021/#feste-di-fine-anno-vecchio-e-inizio-anno-nuovo","title":"Feste di fine anno vecchio e inizio anno nuovo","text":"<p>01-01-2021</p> <p>Si festeggia il compleanno di Massi</p> <p></p> <p></p> <p>e poi Capodanno ....a casa ...effetto Covid ....  </p> <p></p> <p>ma ci trattiamo bene con Andrea e Flavio chef</p> <p></p> <p> </p> <p>ma con le immancabili Beghine :D</p> <p></p>"},{"location":"blog_2021/#biciclettate-romane","title":"Biciclettate romane","text":"<p>04-01-2021</p> <p>Sempre bellissima Roma in bici nei giorni di festa</p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog_2021/#la-befana","title":"La befana","text":"<p>06-01-2021</p> <p>Una bella polentata per festeggiare la befana con i nonni</p> <p></p> <p>e poi a spasso nel parco</p> <p></p>"},{"location":"blog_2021/#il-maiale","title":"Il maiale","text":"<p>08-01-2021</p> <p>Che trio che si riunisce ogni anno per la lavorazione del maiale!!! :D</p> <p></p> <p></p> <p>e che cose deliziose fanno!!!</p>"},{"location":"blog_2021/#olivia","title":"OLIVIA","text":"<p>30-01-2021</p> <p>Siamo in zona arancione....ma non resistiamo ad andare a pontecorvo all'allevamento la Quercia Rossa dal mitico sig. Vincenzo a prendere la nostra nuova cucciola Olivia.</p> <p>E' qualcosa di meraviglioso e irresistibile</p> <p></p> <p></p> <p>eccola appena arrivata a casa</p> <p>ci conquista subito tutti gi\u00e0 dalla prima sera</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>come si faaaaaa</p>"},{"location":"blog_2021/#le-prime-settimane-di-olivia","title":"Le prime settimane di Olivia","text":"<p>12-02-2021</p> <p>La tenerezza assoluta</p> <p>[  </p> <p></p> <p>le ninne sempre in braccio....mentre guido, mentre lavoro....</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>la prima uscita al parco</p> <p></p>"}]}